<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-10-29 03:10:00</date>
    <text>Худо-бедно с десятого захода «неинтересная» темка (аноним А: «Дмитрий Евгеньевич, зачем это вам надо?»; аноним Б: «Дмитрий Евгеньевич, не связывайтесь с неинтересными подонками, говорите о Судьбах России», аноним В: «Ой, щас усну, уже уснул – хрр-фюю, хрр-фюю»; аноним Г: «Какашечная пиписька!!! «Пиписечная какашка!!!»; аноним Д: «Полюбуйтесь на Галковского с его мурзилками А,Б,В и, хе-хе, Г. В своём репертуаре!»), да «неинтересная» тема начинает потихоньку раскочегариваться. В предыдущей ветке, как водится, крохи полезной информации по интересующему вопросу оказались случайно завалены постами о каменных малахаях и прорывах на игровом рынке, так что не поленюсь и продублирую интересное:&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sapojnik" &gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sapojnik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "новых правых" мне сказать как раз нечего :)) Но, видимо, и сам Дмитрий Евгеньевич имел в виду не их (маленькую, никому неизвестную партию), а про некое политическое новообразование с названием "Свободная Россия". Ибо перечисленные Дмитрием Евгеньевичем "Крылов, Белковский, Милитарёв, Кононенко, Гельман, Холмогоров, Павловский, Святенков, Аммосов" - это как раз "СР", а из этих самых "новых правых" там, по-моему, один Аммосов как раз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот - про "СР" все дейтсвительно ясно. Это не "остров Пасхи"! "Свободная Россия", как я уже не раз слышал краем уха - это не что иное, как КЛОН. Специальное "как бы правое" движение, созданное для внесения окончательной неразберихи в нашу т.н. "демократическую оппозицию". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что там деньги те же, что и (простите, Дмитрий Евгеньевич!) были в свое время в газете "Консерватор". Назовем их "деньги ЕР" (Единой России). Кстати, и по составу персоналий "Свободная Россия" сильно напоминает "Консерватор".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, "дуракавалянье одно". Судя по тому, что "СР" в лице Аммосова жалуется на полное безденежье (да оно заметно и по полному отстуствию каких-либо признаков агиткампании, несмотря на близость выборов), проект также ждет участь "Консерватора".&lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="volodymir_k" &gt;&lt;a href="http://volodymir-k.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://volodymir-k.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;volodymir_k&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.volgainform.ru/allnews/261021/' rel='nofollow'&gt;http://www.volgainform.ru/allnews/26102&lt;wbr /&gt;1/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Новые правые" заявили о создании партии&lt;br /&gt;13 мая оргкомитет клуба "Новые правые" провел пресс-конференцию, на которой сообщил о создании российской политической партии &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В пресс-конференции приняли участие: Владимир Шмелев (председатель ООД "Первое свободное поколение", депутат муниципального собрания "Хорошевское"); Василий Лавров (один из создателей клуба "Новые правые", предприниматель в сфере недвижимости); Юрий Гиренко (координатор клуба "Новые правые"); Александр Шмелев (руководитель идеологической комиссии оргкомитета, директор программ Московской школы политических исследований); Михаил Кузнецов (председатель МГО ООД "Первое свободное поколение", руководитель группы по созданию московской организации партии "Новые правые"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Как складываются ваши отношения с кремлевской администрацией? &lt;br /&gt;- Они звонят активно, интересуются. А мы не хотим&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юрий Гиренко - &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="you_gir" &gt;&lt;a href="http://you-gir.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://you-gir.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;you_gir&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, косит под философа.&lt;br /&gt;Василий Лавров -- частое имя, есть музыкант, есть президент ТВ канала О2, а с недвижимость есть президент "Группы Тоннэкс" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Копия этого же текста почему-то есть у депутата М.В.Емельянова (&lt;a href='http://www.emelyanov.ru/biogr/' rel='nofollow'&gt;http://www.emelyanov.ru/biogr/&lt;/a&gt;, член фракции "Единая Россия")&lt;br /&gt;(1) &lt;a href='http://www.emelyanov.ru/newstext/news/id/706166.html' rel='nofollow'&gt;http://www.emelyanov.ru/newstext/news/i&lt;wbr /&gt;d/706166.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;И ещё (2) &lt;a href='http://www.emelyanov.ru/newstext/news/id/712789.html' rel='nofollow'&gt;http://www.emelyanov.ru/newstext/news/i&lt;wbr /&gt;d/712789.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(Какой-то бред: в ссылке (1) упоминается "обращение "Новых правых" к активистам либеральных партий с призывом покидать ряды, в частности, СПС" -- в ссылке (2) "секретарь Политсовета СПС Иван Стариков" благословляет оппонентов. Старикова недавно, говорят, избил кто-то.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лидер партии НП Владимир Шмелёв, 24 года, намекает, что "либералы" протухли ("теперь их место в истории, а не в парламенте")&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.polit.ru/news/2004/05/22/pravye.popup.html' rel='nofollow'&gt;http://www.polit.ru/news/2004/05/22/pra&lt;wbr /&gt;vye.popup.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Представители партии говорят, что пока располагают средствами примерно десятка мелких и средних компаний."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже, что он же печатался в &lt;a href='http://www.communist.ru/lenta/?1815' rel='nofollow'&gt;http://www.communist.ru/lenta/?1815&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; (или однофамилец?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идею о создании партии приписывают Чадаеву &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kerogazz_batyr" &gt;&lt;a href="http://kerogazz-batyr.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kerogazz-batyr.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kerogazz_batyr&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://english.mn.ru/printver.php?2004-2-31' rel='nofollow'&gt;http://english.mn.ru/printver.php?2&lt;wbr /&gt;004-2-31&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Алексей Чадаев и Владимир Шмелев оказались знакомы. У одного была идея - создать партию..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там же о Бабле:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"- Это же минимум 28 миллионов долларов.&lt;br /&gt;- Поверьте, для политической партии не такие уж большие деньги. Спрашиваете, откуда они? Я вас прошу, не терзайте нашу организацию раньше времени."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Делает вид, что отмежёвывается от Чубайса: &lt;a href='http://demokrat.ru/news161.html' rel='nofollow'&gt;http://demokrat.ru/news161.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"могу только в очередной раз призвать «Союз правых сил» прекратить обманывать избирателей"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;президент фонда "Новые правые", в прошлом помощник Бориса Немцова Алексей Чадаев &lt;a href='http://www.sem40.ru/politics/amaze/8738/index.shtml?print=1утверждал' rel='nofollow'&gt;http://www.sem40.ru/politics/amaze/8&lt;wbr /&gt;738/index.shtml?print=1утверждал&lt;/a&gt; ещё аж в 2003, что "спонсора пока нет", а Хакамада заявила, что денег дадут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вывод: Чадаев -- автор идеи, Шмелёв -- зицпредседатель, деньги... от СПСа? уж больно сильно открещиваются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ixl_ru" &gt;&lt;a href="http://ixl-ru.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ixl-ru.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ixl_ru&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Большинство новых правых входит в "Консервативный пресс-клуб" Директор КПК Михаил Голованов ранее работал в структуре Павловского СМИ.ru. В группу КПК входят apn.ru, kreml.org, pravaya.ru, Спецназ России и.т.д. При КПК есть некое "Консервативное Совещание". То есть видимо, как заметил arunachala деньги идут через Павловского и Белковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Консервативный пресс-клуб был создан в сентябре 2003 года как рыхлое объединение со свободным «кооптажем». После того, как был выстроен более-менее внушительный список, в сером поле «неформальной» организации появился неизбежный нарост «Консервативного совещания», т.е. центра по координационному согласованию новаций, связных с циркумполярной элоквенцией радиирующих инициатив квазитопологических страт и т.д. Если Вы хоть немного сталкивались с генезисом организаций, то знаете, как это делается в Одессе. В КС вошли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голованов М. – директор КПК и вице-президент фонда «Национальный проект»&lt;br /&gt;Ремизов М. – зам. директора КПК и президент Института национальной стратегии&lt;br /&gt;Холмогоров Е. – зам директора КПК&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аверьянов В. – пустышкин&lt;br /&gt;Асриян А. – пустышкин&lt;br /&gt;Бражников И. – главной редактор Правая.ру&lt;br /&gt;Голышев В. – пустышкин&lt;br /&gt;Данилин П. – главный редактор kreml.org&lt;br /&gt;Кобяков А. – главный редактор журнала «Русский предприниматель»&lt;br /&gt;Крылов К. – главный редактор газеты «Спецназ России»&lt;br /&gt;Малер А. – руководитель «Византийского клуба»&lt;br /&gt;Межуев Б. – главный редактор «Агентства политических новостей»&lt;br /&gt;Святенков П., вице-президент фонда «Институт развития»&lt;br /&gt;Фролов К. – пустышкин&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Создание организации произошло в январе 2005 года, и, как положено в подобных случаях, сопровождалась специфической вонью. Штат руководства, сами понимаете, не резиновый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В итоге мы имеем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4 общественных организации:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фонд Национальный проект&lt;br /&gt;Институт национальной стратегии&lt;br /&gt;Византийский клуб&lt;br /&gt;Институт развития&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3 интернет-ресурса: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правая.ру&lt;br /&gt;Kreml.org&lt;br /&gt;Агентство политических новостей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 бумажных издания:&lt;br /&gt;журнал «Русский предприниматель»&lt;br /&gt;газета «Спецназ России»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь надо посмотреть каждую структуру в отдельности. Когда возникла, кто является реальным хозяином, каковы цели. Так потихонечку удастся размотать весь клубок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ixl_ru" &gt;&lt;a href="http://ixl-ru.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ixl-ru.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ixl_ru&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фонд национальный проект (президент Юрий Солозобов): полуфиктивная организация, единственная реальная деятельность которой - участие в конференции "Британские политические традиции и реформа власти в России" проведенная посольством UK. Похоже, цели - английское промывание мозгов сотрудникам РАГС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Институт национальной стратегии (учредитель Белковский) - создан в апреле 2004 на базе совета национальной стратегии. Туда входят многие известные "политологи" и "эксперты". Самое заметное действие - фантастический проект конституции РФ в стиле "Слава диктатуре".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Византийский клуб (основатель Аркадий Малер) - похоже просто место встречи людей чтобы поговорить "за православие" и "за державу". Аркадий Малер похоже не знает, что в некоторых распространенных языках слово "византийский" означает - коварный, предательский. Впрочем это для человека получившего образование "при институте философии РАН" неудивительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;фонд "Институт развития" - фиктивная организация, видимо, существует для того, чтобы Святенков мог представляться "членом правления".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Покачиваясь в креслице и покуривая трубочку.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потихонечку взрослеем. Пока позволю себе следующие дополнительные соображения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Консервативный пресс-клуб – это координационный круглый стол. Банкомёт – Михаил Голованов. Заместителей у него нет. Если существуют два одноранговых заместителя, значит всё сосредоточено в одних руках. К дееспособному Ремизову в качестве грузила Голованов пристёгнул карточного болвана Холмогорова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Я не считаю «фонд Национальный проект» полуфиктивным. Вообще понятие «полуфиктивный» в такого рода деятельности не работает. Там всё полуфиктивное. Реальные только башли. Я советую внимательно ознакомиться с официальным сайтом ФНП ( &lt;a href='http://www.ruproject.org' rel='nofollow'&gt;http://www.ruproject.org&lt;/a&gt; ) – там всё более чем красноречиво. И оформление, и гигантский объём информации об этой организации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Не надо забывать родной РОДИС. На общем фоне рассматриваемой машинерии это заусенец, но заусенец показательный. Многое объясняет. Надо понимать, что в солдафонском «Спецназе России» главред - никто. Т.е. для подчинённых это царь и Бог, но в кресло его посадили Люди. И Люди могут в любой момент попросить всесильного «властителя дум» с вещами на выход. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Пока за кадром находится несколько интересных патриотических организаций. Это обидно, ведь их члены буквально изнывают от патриотизма. Одна из таких организаций – «Клуб Серафимов». Была такая глупейшая инициатива, потом с полуслова заткнулась. Кстати, инженеры «машинерии» действуют удивительно глупо. При этом нельзя сказать, что это природное. Сами по себе люди приличные, иногда образованные, всегда информированные. Почему у них такая непруха, скажу как-нибудь отдельно.</text>
    <subject>242. СЛЕДСТВИЕ ВЕДУТ КОЛОБКИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/62550.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5069685" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5069685#t5069685</url>
      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
      <date>2005-10-29 11:36:22</date>
      <text>У сайта ФНП богатый контент. И партнёр хороший - английское посольство. Что смущает. И в вашем контекста вызывать должно подозрение. Неужели и здесь "лонодонский след"?</text>
      <comments>
        <comment id="5077877" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5077877#t5077877</url>
          <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
          <date>2005-10-30 05:36:57</date>
          <text>Сим покорнейше доношу, что вышеупомянутый президент ФНП неоднократно &lt;a href='http://nights.russ.ru/events/85968245' rel='nofollow'&gt;http://nights.russ.ru/events/859682&lt;wbr /&gt;45&lt;/a&gt; встречался &lt;a href='http://www.rbc.ru/pressconf/2005/09/26/' rel='nofollow'&gt;http://www.rbc.ru/pressconf/2005/09/26/&lt;wbr /&gt;&lt;/a&gt; с аглицким послом. И рожа &lt;a href='http://www.rbc.ru/pressconf/2005/09/26/photo.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.rbc.ru/pressconf/2005/09/2&lt;wbr /&gt;6/photo.shtml&lt;/a&gt; у этого Резидента ФНП явно не русская - белобрысый, голубоглазый. Ну, вылитый Р.Локкарт!&lt;a href='http://encycl.accoona.ru/?id=34780' rel='nofollow'&gt;http://encycl.accoona.ru/?id=3&lt;wbr /&gt;4780&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Донесение №1</subject>
          <comments>
            <comment id="5078133" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078133#t5078133</url>
              <user name="Michail" username="michail" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39877878/1132624" height="80" width="100" />
              <date>2005-10-30 09:44:46</date>
              <text>В ходе оперативно-паралитических мероприятий обнаружен фото-альбом с неопровержимыми уликам, обличающими заговорщиков.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ukpolitics.ru/rus/gallery/' rel='nofollow'&gt;http://www.ukpolitics.ru/rus/galler&lt;wbr /&gt;y/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(Шепотом, озираясь): Всегда на службе у Ея Величества, Ваш, 007&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Приложение к донесению №1</subject>
              <comments>
                <comment id="5078389" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078389#t5078389</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-30 10:24:11</date>
                  <text>Надо постепенно отходить от первобытного варварства и возвращаться в сообщество цивилизованных людей. Благородное английское правительство тратит деньги граждан Королевства, чтобы сформировать местным интеллектуалам "национальные проекты". Элементарная вежливость требует такого же отношения русских по отношению к великому английскому народу. Пускай доложатся о&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) загадочной душе;&lt;br /&gt;б) всемирной отзывчивости;&lt;br /&gt;в) английской идее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мы послушаем. Когда люди себя объясняют это прикол редкий. Адольфыч бы понял: "Ей целку ломают, а она разговаривает". Но это тема масштабная, развлекуха на годы. А для начала хотелось бы послушать докладик о работе английского посольства в Москве. Штатный состав сотрудников, кто чем занимается, какие российско-британские проекты финансируется. Списочек коллабора... гм-гм, завсегдатаев посольских вечеринок желательно бы. Список российских политиков и бизнесменов с английским гражданством. А то мне во "Внешнеполитической ассоциации" положили на стол список "великих русских философов" которых я должен читать - Устрялов, Савицкий, Гефтер. Я первого полистал - дурак, агент ГПУ. Открыл второго - дурак, агент ГПУ. Открыл третьего - дурак, агент КГБ. Рано русским заниматься национальной философией и вырабатывать идею национальную. Надо быть проще, скромнее. СТРУКТУРА АНГЛИЙСКОГО ПОСОЛЬСТВА - це дило. В АПН люди беснуются: "что делать? "с чего начать?. Начните с биографии английского атташе по культуре. Пригодится в жизни сильно.</text>
                  <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5079157" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5079157#t5079157</url>
                      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                      <date>2005-10-30 12:03:35</date>
                      <text>Эдриан Гриэр - директор&lt;br /&gt;Британского Совета в Москве, атташе по культуре посольства Великобритании.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.otdyh.ru/loadcontent.php?type=article&amp;global=1&amp;id=4130' rel='nofollow'&gt;http://www.otdyh.ru/loadcontent.php?typ&lt;wbr /&gt;e=article&amp;global=1&amp;id=4130&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Краткая биография Эдриана Гриэра&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;   Г-н Гриэр родился в Германии, где в тот момент работал его отец. Учился в обыкновенной государственной школе в Великобритании. После ее окончания поступил в Сент-Андрусский университет. Затем четыре года работал в National Orders Office - ведомстве, осуществляющем финансовый контроль над правительственными учреждениями Великобритании. В 1984 году перешел на работу в Британский совет. До перевода в Россию работал в Японии, в странах Африки, Азии и Латинской Америки.&lt;br /&gt;   У г-на Гриэра четверо детей. Старшие - им 12 и 14 лет - учатся в британской частной школе-пансионе. Младшие приехали с отцом в Россию.&lt;br /&gt;   Хобби нового директора Британского совета в России - легкая атлетика, плавание, велосипед. Еще он любит кино, театр, оперу, а также... смотреть футбол по телевизору. В настоящее время болеет за футбольный клуб "Челси" и симпатизирует команде "Манчестер Юнайтед".  </text>
                      <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5080437" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080437#t5080437</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-30 01:16:36</date>
                          <text>Богато. "Папа работал", год рождения неизвестен. Лучше один раз увидеть зверушку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/169.jpg" /&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот он, автор "Национального Проекта", "Русской Идеи" и прочей дрибузни. Директор цирка. Чин - по рангу нынешнего РФ не выше генерал-майора. но это не значит, что нас так не любят. Просто БС организация планетарная, штаб находится в Лондоне. Помните сколько вони было про "фонд Сороса". А что такое Сорос - так, дилетант на подхвате. Тут организация ГОСУДАРСТВЕННАЯ. Масштабы другие. Сорос это так, для столичной интеллигенции. А БС это интернет в Челябинске, интернат в Урюпинске.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Характерно, что в обстановке полного информационного вакуума люди стали страшно воровать и в прошлом году для посвящённых господин Верёвкин-Рохальский разыграл двухступенчатый "шпектакль".</text>
                          <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5080693" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080693#t5080693</url>
                              <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                              <date>2005-10-30 01:27:38</date>
                              <text>Эдриан Гриэр, Директор Британского Совета в России, шотландец по происхождению, родился 26 апреля 1957 года в Германии. Эдриан закончил шотландский университет Сент-Эндрюс со степенью магистра по английскому языку и литературе, а затем получил профессиональную квалификацию бухгалтера в университете Джона Мора. &lt;br /&gt;В начале 80-х Эдриан работал в Национальном Аудите в Эдинбурге и Глазго. &lt;br /&gt;В Британский Совет Эдриан пришёл в 1984 году рядовым финансистом, став впоследствии главным бухгалтером. В начале 90-х Эдриан работал директором Британского Совета в Лесото и Свазиленде, а затем в Замбии. С 1996 года он возглавлял Отдел развития и обучения в центральном офисе Британского Совета. Сейчас является директором Британского Совета в России.&lt;br /&gt;Эдриан женат, у него три дочери (4 года, 13 и 15 лет) и сын восьми лет. &lt;br /&gt;Эдриан серьёзно занимается спортом. Он регулярно участвует в московском марафоне, любит велосипедные и лыжные прогулки. Помимо спорта Эдриан увлекается оперным искусством. По роду своей деятельности он объездил весь мир.В России Эдриан с апреля 2000 года. В Москву с ним приехали жена и двое младших детей. Старшие дочери учатся в школе-пансионе в Шотландии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5081973" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081973#t5081973</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-30 01:47:17</date>
                                  <text>Про Аудит мне очень понравилось. "Атташе по культуре". Свазиленд и Лесото - тоже песня.</text>
                                  <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080693&amp;style=mine#t5080693</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080437&amp;style=mine#t5080437</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5080949" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080949#t5080949</url>
                              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                              <date>2005-10-30 01:39:37</date>
                              <text>Стоит ли так выделять БС? Вроде бы Альянс франсез и Гёте-институт похожими вещами занимаются.</text>
                              <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5081461" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081461#t5081461</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-10-30 01:45:36</date>
                                  <text>Да-да-да. "У Франции и Германии тоже были колонии". Вы сравните работу ПЭН-клуба и соответствующих писательских организаций Франций и Германии. </text>
                                  <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5081717" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081717#t5081717</url>
                                      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                                      <date>2005-10-30 01:46:40</date>
                                      <text>Информационный отдел "БриСо" осуществляются проекты, направленные на развитие информационного общества в России, поддержку издательского дела. Осуществляются проекты таких организаций, как Программа ТАСИС, Британо-Российская программа развития (проблемы управления, социальные реформы, предотвращение и разрешение конфликтов). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Совместно с Министерством образования РФ и региональными администрациями осуществляет в России проекты, направленные на реформирование системы образования (финансирование на конкурсной основе). &lt;br /&gt;Осуществляется ряд программ в конкретных сферах хозяйственной и общественной жизни России: Программа малых проектов в сфере демократических институтов, Программа малых проектов в сфере экологии, Программа для управленческих кадров организаций народного хозяйства РФ, Проект информатизации Российской государственной библиотеки, Программа судебной реформы, Программа межпарламентского сотрудничества. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отдел науки "БриСо" ведет совместную работу с британскими и российскими министерствами, научными и негосударственными организациями по определению первоочередных задач, стоящих перед наукой в меняющихся условиях рынка. Работа ведется в таких областях, как развитие законодательства в сфере науки и технологий; трансфер технологий, инноваций и развитие высоких технологий; поддержка связей между профессиональными, образовательными и научно-исследовательскими организациями; охрана окружающей среды; здравоохранение и права человека. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081461&amp;style=mine#t5081461</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="5082485" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5082485#t5082485</url>
                                      <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
                                      <date>2005-10-30 04:05:35</date>
                                      <text>Директором БС является некая баронесса, про которую написано: "была назначена в 1998 году". Неизвестно ли кто назначает на этот пост? Надо полагать назначают под прикрытием номинальной ширмы - королевы...</text>
                                      <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081461&amp;style=mine#t5081461</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080949&amp;style=mine#t5080949</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5151093" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5151093#t5151093</url>
                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                  <date>2005-11-08 01:20:01</date>
                                  <text>А я вот из этого Гете-Института (СПБ_ Мойка)  счас это и читаю_ гы -гы-гы..</text>
                                  <subject>из этого Гете-Института</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5155957" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5155957#t5155957</url>
                                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                      <date>2005-11-09 09:32:57</date>
                                      <text>Ну так можно расширить наше расследование. Расскажите о структуре этого Гете-Института, какие существуют программы работы, биографии руководства и.т.д.</text>
                                      <subject>Re: из этого Гете-Института</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5156213" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5156213#t5156213</url>
                                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                          <date>2005-11-09 11:00:37</date>
                                          <text>Да понятная задачка. Будем думать.</text>
                                          <subject>Re: из этого Гете-Института</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5155957&amp;style=mine#t5155957</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5151093&amp;style=mine#t5151093</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080949&amp;style=mine#t5080949</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080437&amp;style=mine#t5080437</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5079157&amp;style=mine#t5079157</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078389&amp;style=mine#t5078389</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5079413" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5079413#t5079413</url>
                      <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
                      <date>2005-10-30 12:30:04</date>
                      <text>Настоящим перстом указую вашему умственному светлейшеству на открыто масонский характер консервативных сборищ &lt;a href='http://www.conservative.ru/news/index.html?nId=82' rel='nofollow'&gt;http://www.conservative.ru/news/index.h&lt;wbr /&gt;tml?nId=82&lt;/a&gt; На тайно сделанном снимке &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/holmogor/1118690.html#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/holmog&lt;wbr /&gt;or/1118690.html#cutid1&lt;/a&gt; видно как "Ультраправый журналист Михаил Голованов с теми же радикально-националистическими и людоедскими взглядами (ТМ)"  пьет кровь прямо из руки "Резидента ФНП (ТМ)" &lt;br /&gt;Масонерия в действии! &lt;a href='http://top100.km.ru/reader.asp?id=33154&amp;page=51&amp;viewBy=8000&amp;sizechars=150' rel='nofollow'&gt;http://top100.km.ru/reader.asp?id=3&lt;wbr /&gt;3154&amp;page=51&amp;viewBy=8000&amp;sizechars=150&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Дополнение для &amp;quot;Приложения к донесению №1&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5088629" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5088629#t5088629</url>
                          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-31 10:13:49</date>
                          <text>(Покачиваясь в креслице)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Верной дорогой идёте, товарищ. Только есть мнение, что гиперболоидом интернета стоит поводить и в другие стороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.dnsstuff.com/tools/whois.ch?ip=www.upravda.ru' rel='nofollow'&gt;http://www.dnsstuff.com/tools/whois.c&lt;wbr /&gt;h?ip=www.upravda.ru&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[...]&lt;br /&gt;person:     Rykov I Konstantin&lt;br /&gt;e-mail:     *****@goodoo.ru&lt;br /&gt;e-mail:     ****@dni.ru&lt;br /&gt;e-mail:     **********@rykov.ru&lt;br /&gt;e-mail:     *****@masterhost.ru&lt;br /&gt;[...]&lt;br /&gt;created:    2005.03.05&lt;br /&gt;paid-till:  2006.03.05&lt;br /&gt;[...]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто такой Рыков?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.netoscope.ru/profile/2001/07/18/2930.html' rel='nofollow'&gt;http://www.netoscope.ru/profile/200&lt;wbr /&gt;1/07/18/2930.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Джейсон Форис (Константин Рыков): 23 года. Не состоял. Не привлекался. Начал сетевую деятельсность в 1998 году с сайта контр-культуры и матерщины fuck.ru: страшная рожа, которую вы видите - это аватар Фориса с fuck.ru. Затем занялся эротическими и порно-сайтами idiot.ru, neznakomka.ru, aramis.ru, erotoman.ru, которые в 2002 году добровольно передал сетевым порнографам. В конце 2000 года Форис открывает новостной сайт dni.ru и разгоняет его посещаемость с помощью попапов на эросайтах и эро-баннеров, таким образом конвертируя порно-траффик в траффик дней.ру. Эта же технология разгонки посещаемости с помощью эро-баннеров затем была использована для повышения посещаемости таких сайтов как izvestia.ru, kp.ru, @!#$.ru, и некоторых других.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;[...]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.upravda.ru/about/' rel='nofollow'&gt;http://www.upravda.ru/about/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Джейсон Форис:&lt;br /&gt;Он же Рыков Константин Игоревич, он же Штуша-Кутуша. Родился в 1979 году в Москве, окончил Плехановский институт. В настоящее время руководитель интернет-департамента "Первого канала", главный редактор "Буржуазного журнала", руководитель проекта Дни.ру и т.д. В Галактике с 1995 года (первую игру начал в США, куда попал по гранту Горбачёвского фонда). Утёнок-инженер. Член Галактического Совета с 2001 года.&lt;br /&gt;Заявил себя в 1998 году, организовав скандальный сайт fuck.ru. В 2002 получил &lt;b&gt;диплом Британского Совета от посла Её Величества королевы Великобритании в России Родерика Лайна за лучшую публикацию об английском интернете&lt;/b&gt;. (&lt;i&gt;Ага! Это улика!&lt;/i&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Его проекты - &lt;a href='http://ezhe.ru/fri/93/' rel='nofollow'&gt;http://ezhe.ru/fri/93/&lt;/a&gt;. В частности он является учредителем проекта Дни.ру, (а не руководителем, как написано в upravd'e, руководитель - Дмитрий Ицков), где главный редактор - кто бы вы думали? Максим Кононенко. Кстати, вышеупомянутый Д.Ицков также является генеральным деректором ЗАО "ВЗГЛЯД.РУ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Покуривая трубочку.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь надо посмотреть каждую структуру в отдельности. Когда возникла, кто является реальным хозяином, каковы цели. Так потихонечку удастся размотать весь клубок.</text>
                          <subject>Комментарии к &amp;quot;Дополнению для &amp;quot;Приложения к донесению</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5079413&amp;style=mine#t5079413</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078389&amp;style=mine#t5078389</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5080181" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080181#t5080181</url>
                      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                      <date>2005-10-30 01:11:36</date>
                      <text>А вот ссылка на сайт Британского Совета почему-то не работает.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.britishcouncil.ru/russian' rel='nofollow'&gt;http://www.britishcouncil.ru/russia&lt;wbr /&gt;n&lt;/a&gt; </text>
                      <subject>Re: Приложение к донесению №1</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5084021" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5084021#t5084021</url>
                          <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                          <date>2005-10-30 08:24:09</date>
                          <text>Биографическая справка:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tony ANDREWS&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Директор Британского Совета в России с апреля 1996 года, он также отвечает за работу Британского Совета в Центральной Азии, на Кавказе и в Белоруссии. &lt;br /&gt;В 1964 году, после окончания школы, был призван на службу в Королевский военный флот. Проходил службу на Борнео и в Адене, затем принял руководство тренинговым центром Королевского флота в Хайленде, на севере Шотландии. &lt;br /&gt;С 1971 по 1975 изучал английскую литературу в знаменитом университете Святого Андрея (St Andrew’s) в Шотландии. &lt;br /&gt;В 1976 поступил на работу в Британский Совет и сразу был назначен сотрудником БС в северной Нигерии, где он руководил программой «Добровольная служба за границей». &lt;br /&gt;В 1978-79 закончил последипломный курс по специальности «преподаватель английского» в университетском колледже Северного Уэльса. &lt;br /&gt;В 1979-81 годах Тони Эндрюс был директором Британской библиотеки и информационного центра в Белграде (Югославия), где он был организатором английских семинаров и художественных программ, ставших центральным событием культурной жизни Белграда. &lt;br /&gt;С 1981 по 1985 год помощник директора БС в Омане. &lt;br /&gt;С 1985 по 1989 год руководил региональным представительством Британского Совета в северо-восточной Бразилии. Главное достижение этого периода — открытие Британского института исследований в Ресифи. &lt;br /&gt;С 1990 по 1996 год г-н Эндрюс — директор Британского Совета в Шотландии. Его заслуга в том, что Шотландия стала играть более значительную роль в заграничных программах БС. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тони Эндрюс женат, имеет троих детей. Его интересы — рыбалка, парусный спорт, естествознание, живопись, литература, музыка. Главная страсть — любимая Шотландия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://aboutstudy.ru/study/01/01_32.htm' rel='nofollow'&gt;http://aboutstudy.ru/study/01/01_32.h&lt;wbr /&gt;tm&lt;/a&gt;</text>
                          <subject>Ещё одна история жизни</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5084789" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5084789#t5084789</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-10-30 10:02:33</date>
                              <text>Осьминог Джек Присоскин. Родился на Альфе Центавра, военную службу проходил в отдельной бригаде брызгунов, участвовал в операциях на Гамме Эридана и на планетоиде Т400/a12. За отличную службу награждён именной кислотной клизмой. Заведовал школой планетарных минёров. В дальнейшем прослушал курс цветомузыки в институте псевдоракообразных, работал в одной из принадлежащих им планетных систем в качестве атташе по культуре. Одновременно курировал резидентуру местных сепаратистов, стремящихся к образованию независимой федерации ураносодержащих астероидов. Последнее время инспирировал социально-политическое развитие газово-нефтяной платформы №6 третьей планеты Солнечной системы. Увлекается художественной литературой газово-нефтяной платформы, имеет статус бакалавра по художественному отрыгиванию переработанных сгустков кровяной плазмы высших позвоночных. Отпочковал 4 клона. Построил на Альфе Центавра роскошный двенадцатикамерный аквариум. Содержит декоративного паразита. Развивает русскую идею.</text>
                              <subject>Re: Ещё одна история жизни</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5084021&amp;style=mine#t5084021</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5080181&amp;style=mine#t5080181</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078389&amp;style=mine#t5078389</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078133&amp;style=mine#t5078133</parent>
                </comment>
                <comment id="5086325" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5086325#t5086325</url>
                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-31 07:40:36</date>
                  <text>Можете ли прокомментировать &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/leteha/142001.html" rel="nofollow"&gt;иск Павла Данилина к Михаилу Голованову, в связи с использованием его имени и фамилии без его на то согласия,&lt;/a&gt; а также &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/leteha/136563.html" rel="nofollow"&gt;вот это&lt;/a&gt;?&lt;br /&gt;(немного ниже в комментах есть упоминание об этом конфликте)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос такой: Правда ли, что вы и есть тот самый Михаил Голованов?&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Вопрос</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078133&amp;style=mine#t5078133</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5077877&amp;style=mine#t5077877</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5069685&amp;style=mine#t5069685</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5069941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5069941#t5069941</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2005-10-29 11:48:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я вот подумал вчера&lt;br /&gt; &lt;b&gt;а Вы не боитесь?&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;я не про &lt;i&gt;кровавую гебню&lt;/i&gt; и  &lt;i&gt;английских полковников&lt;/i&gt; , понятно, что эти клали на все Ваши обличения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я про реальных персонажей которых Вы ща начали колупать&lt;br /&gt;одно дело &lt;strong&gt;К.&lt;/strong&gt; гебистом обзывать или &lt;b&gt;М.&lt;/b&gt; про его семитские корни напоминать&lt;br /&gt;а другое покушаться на их денежку&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы  тут похоже решили  им &lt;i&gt;все их все телевидение поломать&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;а для ребят вся эта политлохотрония основной источник дохода&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;М.&lt;/b&gt; вон &lt;b&gt;Х.&lt;/b&gt; занятые 100$ каждый второй пост вспоминает&lt;br /&gt;переживает что не вернул&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а тут ребята попадают по Вашей милости на несколько десятков килобаксов &lt;br /&gt;вдруг растроятся скинутся и  наймут пару амбалов за 150$ &lt;br /&gt;с целью отпиздить &lt;i&gt;одинокого седовласого русского философа&lt;/i&gt; во время прогулки у прудов&lt;br /&gt;Вы на такой расклад закладывались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зы. может ну их нафуй лучше про Магеланов и Полинезию или хотябы про то как Россия стала независимым государством &lt;br /&gt;и Вам спокойней и нам интереснее будет прочитать&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5070453" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070453#t5070453</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-29 12:40:47</date>
          <text>Вы ударились в другую крайность. Теперь второстепенные политики правого пошиба у Вас превратились в хорошо организованную банду уголовников. К которым наивный правдоискатель Дмитрий Евгеньевич лезет с аудитом. На самом деле это люди как люди. Их основная проблема – линия перелома между Интернетом и RL. В океан Интернета они большей частью попали случайно, в интернете и ЖЖ их разнесло в морских чудищ. Но на суше другая «физика» и выглядят они очень странно. Действительно можно запутаться – то ли сумасшедшие, то ли провокаторы, то ли уголовники, то ли мы чего-то не понимаем. Амосов очень яркий пример. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моя цель - установить элементарную схему открытых социальных структур, создаваемых для сакраментальных  «83%». В конечном счёте, 9/10 патриотов будут мне только благодарны. Ребята не понимают, во что ввязались. Какие-то клубы, фонды, Византии, евразийства. Картинки нет. А в политической жизни нужна отчётливая картинка даже для условий подполья: это эсеры, это меньшевики, это националисты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А посадить в тюрьму или убить меня могли с 20 лет. Запросто. Это я учитываю. Самосадом никогда не был. &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="5072757" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5072757#t5072757</url>
              <user name="blanqi" username="blanqi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
              <date>2005-10-29 04:16:04</date>
              <text>"это эсеры, это меньшевики, это националисты."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как из "виртуального далека" выглядит картинка реального подполья? Если оно есть, например?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070453&amp;style=mine#t5070453</parent>
            </comment>
            <comment id="5079669" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5079669#t5079669</url>
              <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
              <date>2005-10-30 12:38:07</date>
              <text>А посадить в тюрьму или убить меня могли с 20 лет. Запросто. Это я учитываю.&lt;br /&gt;Мысль-то интересная...</text>
              <subject>Это как?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070453&amp;style=mine#t5070453</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5069941&amp;style=mine#t5069941</parent>
        </comment>
        <comment id="5088117" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5088117#t5088117</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-10-31 09:56:52</date>
          <text>Господин Галковский - это всё-таки  -Господин Галковский.&lt;br /&gt;А что это есть такая зверушка?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это - человек с сильным духом и умным мозгом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(ничго личного, сударь, всегда Ваш покорный слуга Никифоров)</text>
          <subject>Вы, сударь, несколько ... вбок</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5069941&amp;style=mine#t5069941</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5070197" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070197#t5070197</url>
      <user name="leteha" username="leteha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10779161/1832437" height="60" width="60" />
      <date>2005-10-29 12:26:49</date>
      <text>Я, Данилин Павел Викторович НИКАКОГО ОТНОШЕНИЯ  к КПК не имею и иметь не хочу.&lt;br /&gt;Не приписывайте мне то. что тварь - плодожорка по имени Голованов сделала для самопиара, дабы епродаться подороже. В принципе, она (плодожорка) об этом еще пожалеет.</text>
      <comments>
        <comment id="5070709" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070709#t5070709</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-29 12:42:52</date>
          <text>Спасибо за информацию. Моей вины тут нет. Я опирался на официальный список, вывешенный на сайте КПК. Смотрел вчера.</text>
          <comments>
            <comment id="5087605" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5087605#t5087605</url>
              <user name="leteha" username="leteha" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10779161/1832437" height="60" width="60" />
              <date>2005-10-31 08:51:48</date>
              <text>Я понимаю, и не виню вас. Это головановская профессиональная примочка - внести всех скопом в список, а потом ходить с ним по кабинетам и бабло выбивать. Я на него в суд подаю за это, кстати.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070709&amp;style=mine#t5070709</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070197&amp;style=mine#t5070197</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5070965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070965#t5070965</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-29 01:07:21</date>
      <text>Я бы все-таки посоветовал начать как раз с газеты "Консерватор". Вот уж был Проект так Проект! "Не без специфического английского юмора", как наверняка сказал бы Дмитрий Евгеньевич. Сразу скажу, что я к нему отношения никогда никакого не имел - ну разве что как читатель - но пару раз из любопытства поговорил кое с кем в журналисткой/политической тусовке. Мир-то тесен, чего уж там...&lt;br /&gt;Напомню предысторию, а знающие товарищи пусть меня поправят, если что. &lt;br /&gt;"Консерватор", очевидно, был задуман изначально как этакий влиятельный печатный орган, предназначенный для консолидации и приручения диких и неорганизованных право-патриотических маргиналов - с тем, чтобы придать их патриотизму побольше "правизны" и поменьше фашизма, вывести тему "патриотизм" из социал-националистического в экономическое русло в духе "как нам обустроить Россию". Это, на мой взгляд, была задача-максимум. Ну а задачей-минимум было - просто собрать разбросанных кто где "патриотов" вместе да приглядеть за ними, посмотреть заодно, оценить, на что способны...&lt;br /&gt;Лично меня особо впечатлила идея неведомых Создателей "Консерватора" поставить в качестве владельца и главного финансиста Проекта некоего Лейбмана, которого первое время представляли чуть ли не как очередного Олигарха. Есть в этом что-то... глубоко ироническое - собрать всех "русских патриотов" в одном месте и заставить их брать сребреники и выслушивать начальственные указания и разносы непосредственно из рук человека по фамилии Лейбман! Могли бы, думаю, подобрать и Рабиновича - но видать решили, что это было бы уж совсем цинично.&lt;br /&gt;"Олигарх" Лейбман "выделил" на газету деньги, дал несколько чрезвычайно амбициозных интервью, в которых рассказывал, что собирается со своей газетой сделаться чуть ли не "властителем дум" - то ли России, то ли всего прогрессивного человечества - после чего посреди первого года издания якобы "уплыл в кругосветное путешествие" и больше, собственно, не появлялся (не это ли обстоятельство, кстати, навеяло Дмитрию Евгеньевичу тему Магеллана?). Возможно, до сих пор плавает. В "Консерваторе" дружно работала весьма диковинная, надо сказать, команда: там был и Быков, и Ольшанский, и Крылов, и Холмогоров, и, по-моему, Милитарев, и Святенков, и еще какая-то чрезвычайно писучая армянская команда (авторы с фамилиями Асриян и т.п.) Издание-то было совершенно безразмерным - пиши не хочу!&lt;br /&gt;Все авторы - и Быков, и Крылов, и армяне, и Ольшанский - пытались что-то писать о русском народе и его возрождении, пытались как-то анализировать жизненные события того времени с позиций "хорошо ли это для русского народа?" &lt;br /&gt;Порой было интересно, но в целом издание "не пошлО". Тираж, как я понимаю, не рос, зато бюджет быстро подошел к концу. На год не хватило: 3 миллиона баксов - разве это деньги?&lt;br /&gt;Именно столько, как я слышал, было выделено. "Не хватило". &lt;br /&gt;Как "не хватило" - непонятно. Считаем нарочно крайне грубо: редакция - 20 человек, в среднем 2 "штуки" на чел. в мес., 12 мес. - 480 тыс. Аренда помещения под редакцию - ну никак не больше 250 тыс. в год; печать - 5 тыс. на тираж, 52 тиража - 260 тыс. Распространение - ну пусть еще 200 тыс. в год. Закупка оборудования, охрана и пр. - ну положим еще 250 тыс. Итого 1,5 млн. расходов. Без рекламы. Где остальные полтора? Не дает ответа. Лейбман, видно, и не спрашивал...&lt;br /&gt;Главный вопрос - КТО давал деньги на такое дикое и, очевидно, до чрезвычайности убыточное издание? Мне говорили, что тут - деньги "Единой России". "Приручали", типа, "патриотов". Но они оказались какие-т совсем уж мелкие, "без огонька" - и потому проект прикрыли.&lt;br /&gt;Сейчас заход с другого боку - сразу партию. Для левых патриотов - "Родина", для "правых" - "Свободная Россия". Люди те же.&lt;br /&gt;Ну-ну, смотрим дальше.</text>
      <subject>Вспомним &amp;quot;Консерватор&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="5071221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5071221#t5071221</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-29 01:14:58</date>
          <text>Не совсем так. Вначале в "Консерваторе" была другая команда - Татьяна Толстая и Ко.</text>
          <subject>Re: Вспомним &amp;quot;Консерватор&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="5071733" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5071733#t5071733</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-29 01:27:32</date>
              <text>Да, точно. И главным редактором был Злотин - тот же, кто делал до дефолта лично мне наиболее симпатичный "Русский телеграф".&lt;br /&gt;Видимо, вначале проект был ориентирован на "либералов", но по ходу дела его довольно быстро откорректировали в сторону "патриотов".</text>
              <subject>Re: Вспомним &amp;quot;Консерватор&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5071221&amp;style=mine#t5071221</parent>
            </comment>
            <comment id="5088373" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5088373#t5088373</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-10-31 09:58:04</date>
              <text>Толстая - это известная "барышня"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И кто эти Ко?</text>
              <subject>А Ко- это кто?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5071221&amp;style=mine#t5071221</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070965&amp;style=mine#t5070965</parent>
        </comment>
        <comment id="5072245" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5072245#t5072245</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-10-29 02:32:00</date>
          <text>Надо ещё вспомнить, что Лейбман сначала купил "Общую газету" у Е. Яковлева, а потом на её базе начал выпускать "Консерватор"(!). Зачем было это нужно, когда можно было, ничего не покупая, это же делать?! Впечатление такое, что деньги за "Общую газету" - это было единовременное пенсионно пособие для ЕЯ. Но у ЕЯ и "Консерватора" должно быть обязательно что-то ОБЩЕЕ. Хозяева и финансирование?</text>
          <subject>Re: Вспомним &amp;quot;Консерватор&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070965&amp;style=mine#t5070965</parent>
        </comment>
        <comment id="5075829" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5075829#t5075829</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-10-29 08:20:35</date>
          <text>Зарплата штатного корреспондента в Консерваторе в 2002 году была, насколько мне известно, не ниже 1,2-1,5 штук грина. </text>
          <subject>Re: Вспомним &amp;quot;Консерватор&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="5076597" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076597#t5076597</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-29 09:55:17</date>
              <text>Ну у Быкова, по слухам, "пятерка". Я беру в среднем</text>
              <subject>Re: Вспомним &amp;quot;Консерватор&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5075829&amp;style=mine#t5075829</parent>
            </comment>
            <comment id="5085813" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5085813#t5085813</url>
              <user name="Гляжу в озера синие" username="ex_evva" />
              <date>2005-10-31 05:12:01</date>
              <text>хе-хе.&lt;br /&gt;берите больше.</text>
              <subject>Re: Вспомним &amp;quot;Консерватор&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5075829&amp;style=mine#t5075829</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070965&amp;style=mine#t5070965</parent>
        </comment>
        <comment id="5076341" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076341#t5076341</url>
          <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
          <date>2005-10-29 09:45:24</date>
          <text>Ахинея на ахинее - поверьте человеку, который там месяцев несколько проработал (до закрытия) - и немного знал ситуацию "изнутри".</text>
          <comments>
            <comment id="5076853" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076853#t5076853</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-29 09:56:22</date>
              <text>А подробнее? Мнение "изнутри" очень интересно!</text>
              <comments>
                <comment id="5077621" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5077621#t5077621</url>
                  <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
                  <date>2005-10-29 10:01:29</date>
                  <text>Я не уверен, что пора все это выносить на публику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот в чем уверен на все сто - в данном конкретном журнале на эту тему буду молчать, как партизан. Знаем мы здешние методики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше уж погляжу со стороны, похихикаю.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5085045" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5085045#t5085045</url>
                      <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                      <date>2005-10-31 01:52:52</date>
                      <text>То есть правда ещё ужаснее домыслов?</text>
                      <comments>
                        <comment id="5085301" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5085301#t5085301</url>
                          <user name="Ефим Дикий" username="e_dikiy" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1709780/562744" height="100" width="75" />
                          <date>2005-10-31 02:07:16</date>
                          <text>Да ничего страшного - просто не хочу подкармливать владельца данного журнала информацией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Куда забавнее наблюдать ту ахинею, которая тут излагается. Перепутано едва ли не все, что можно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При том, что значительную часть информации можно без труда верифицировать "по данным открытых источников". </text>
                          <comments>
                            <comment id="5085557" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5085557#t5085557</url>
                              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                              <date>2005-10-31 02:23:58</date>
                              <text>То есть, пятеро исчезнувших в новосибирске детей - дело рук Галковского?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, нечто подобное я и предполагал. Толька маца эта на христианской крови ему еще поперек горла станет, вот увидите.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5085301&amp;style=mine#t5085301</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5085045&amp;style=mine#t5085045</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5077621&amp;style=mine#t5077621</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076853&amp;style=mine#t5076853</parent>
                </comment>
                <comment id="5089397" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5089397#t5089397</url>
                  <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
                  <date>2005-10-31 04:35:25</date>
                  <text>чистая правда то что сказал Ефим.&lt;br /&gt;ПОЛНАЯ АХИНЕЯ.&lt;br /&gt;все-таки удивительно как любят люди накручивать конспирологию&lt;br /&gt;ты шел по улице, поскользнулся, дальше пошел.&lt;br /&gt;а человек с биноклем - о! он дал секретный сигнал!</text>
                  <comments>
                    <comment id="5089909" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5089909#t5089909</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-31 05:56:30</date>
                      <text>Очень показательно. Никто ничего не знает, почтенный Сапожник попал впросак. Но ведь речь идёт о столичной газете, у 90% участников "Консерватора" есть свои дневники. Как же можно  информировать читателя, если взаимоотношения журналистов покрыты мраком неизвестности. Коммуникации между людьми разрушены. Чего же "об мире" рассказывать. Расскажите хотя бы о мирке столичных дитераторов второго разряда. Как в школе: сналала изложения, потом сочинения. От простого к сложному. </text>
                      <comments>
                        <comment id="5090165" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5090165#t5090165</url>
                          <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
                          <date>2005-10-31 06:10:01</date>
                          <text>Речь идет о самом простом факте (касательно Консерватора).&lt;br /&gt;Вопросы распределения зарплат, приглашения людей, редактуры текстов и общей политической ориентации не были продиктованы никакими "хозяевами" или "теневыми задачами", все решалось совершенно индивидуалистическим порядком. Захотели - и сделали. &lt;br /&gt;Лейбман нам ничего не диктовал.&lt;br /&gt;Назвал цифру общего бюджета, сообщил, что не хочет ссориться с Кремлем, сказал, что хочет такого и сякого успеха - а дальше все было вполне произвольно.&lt;br /&gt;Никакой конспирологии.&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="5097333" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5097333#t5097333</url>
                              <user name="semitraitor" username="ptichman" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
                              <date>2005-11-01 01:26:52</date>
                              <text>Митя, простите, что встреваю, но речь идет вовсе не о тайном заговоре и даже не о структуре расходов газеты Консерватор. Сентенции Сапожника о пропавших трех миллионах г-на Лейбмана -- малозначительная подробность. &lt;br /&gt;Собственно, если бы Вы рассказали, почему у Консерватора не было шансов остаться на плаву после освоения исходного бюджета, вопрос бы и закрылся.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="5103477" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5103477#t5103477</url>
                                  <user name="olshansky" username="ex_olshansk" />
                                  <date>2005-11-01 05:34:26</date>
                                  <text>Очень просто.&lt;br /&gt;Мы пришли слишком поздно.&lt;br /&gt;Лейбман слишком много потратил и его старший брат перекрыл ему кран.&lt;br /&gt;Динамика, пока мы работали была такова, что тираж ВЫРОС В ДЕСЯТЬ РАЗ.&lt;br /&gt;Но - нам нужен был еще год работы, чтобы сделать газету по-настоящему популярной. А его у нас и не оказалось.&lt;br /&gt; </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5097333&amp;style=mine#t5097333</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5090165&amp;style=mine#t5090165</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5089909&amp;style=mine#t5089909</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5089397&amp;style=mine#t5089397</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076853&amp;style=mine#t5076853</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076341&amp;style=mine#t5076341</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5070965&amp;style=mine#t5070965</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5071477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5071477#t5071477</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-29 01:19:50</date>
      <text>Э-э-э... не хочу быть 127-ым на 241-ом полустанке... Топик-офф получился… Не взыщите...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему-то мало кого колышет, что в "Пиковой даме" черным по белому сплетена цепочка &lt;b&gt;Сен-Жермен&lt;/b&gt; - (Saint-Germain - Sanctus-Germanus) –  &lt;b&gt;Герман&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вчитаться в Лейтона…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Лейтон Л. Эзотерическая традиция в русской романтической литературе. Декабризм и масонство. СПб., 20… &lt;/b&gt;(года не помню) да и &lt;a href="http://masonry.2u.ru/articles/a1.htm#1" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt; не указали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;…то ясна мораль сей басни Пушкина: начнешь баловаться с эзотерикой - свихнешься. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От Сен-Жермена до Германа – один корыстный шаг   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В (около)теософских кругах давно бытует легенда, что все произведения&lt;br /&gt;Шекспира написал сэр Фрэнсис Бекон, лорд Веруламский, он же Comte de&lt;br /&gt;Saint-Germain через 100 лет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Граф Сен-Жермен буквально получается… &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ccb.nexica.net/GRAF/f_NB_E_STG_1.jpg" alt="Sir Francis" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;…из сэра Бекона &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://img.tfd.com/authors/bacon.jpg" alt="Shakespear" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;…при помощи обычной бритвы или Фотошопа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я к чему? Ну, скажем, Магеллана не было. По крайней мере, не осталось главного вещдока – кругосветного путешествия per se. Из о. Пасхи, допустим, тоже Лемурия не вырастает.  И сэр Бекон, допустим, после бритья тоже исчезает. Но в случае с графом Сен-Жерменом нельзя сказать, что остались лишь свидетельства без улик. Он, например, музыку сочинял. Ноты можно купить, в квартет сыграть. За сорок с чем-то у.е(вро) можно компакт получить. Ноты издавались в Лондоне с 1745 г. и т. д.  Подробности (покупка нот, компактов) на…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.fognin.de' rel='nofollow'&gt;http://www.fognin.de&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В мейнстриме Сен-Жермен почему-то обозван шарлатаном. А ведь даже с Казановой про алхимию беседовал. Нет, чтобы поинтересоваться, какие такие Сен-Жермен дипмиссии совершал, как он Петра III свергал, как с графом Воронцовым в Азию ходил (Воронцов закончил карьеру даже банально – послом Росси в Лондоне). А про прекраснейшую музыку, сочиненную Сен-Жерменом – ни гыгы. Некрасиво как-то получается, некультурно…   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у Шекспира вообще лица нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://newsru.com/cinema/28oct2005/schek.html' rel='nofollow'&gt;http://newsru.com/cinema/28oct2005/sche&lt;wbr /&gt;k.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Эксперты: на известном "портрете Шекспира" изображен не он&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Картина, которую ранее считали портретом Уильяма Шекспира, изображает&lt;br /&gt;кого-то другого, но не великого драматурга. Об этом заявили эксперты&lt;br /&gt;Национальной портретной галереи в Лондоне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так называемый "портрет Графтона" часто использовался в оформлении обложек&lt;br /&gt;многих книг с произведениями Шекспира. Однако девять месяцев упорных&lt;br /&gt;исследований показали, что нет ни одного доказательства того, что это&lt;br /&gt;портрет легендарного английского драматурга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://newsru.com/cinema/22apr2005/shake.html' rel='nofollow'&gt;http://newsru.com/cinema/22apr2005/shak&lt;wbr /&gt;e.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Наконец-то раскрыта тайна самого известного портрета Уильяма Шекспира&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Историки долгое время сомневались по поводу происхождения так называемого&lt;br /&gt;портрета Флауэра, на котором имеется дата "1609".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Специалисты выражали недоверие по поводу того, что портрет, переданный&lt;br /&gt;Королевскому шекспировскому обществу в конце XIX века, действительно&lt;br /&gt;является прижизненным изображением великого драматурга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь специалисты британской Национальной портретной галереи, проведя&lt;br /&gt;масштабное исследование, пришли к выводу, что портрет является фальшивкой и&lt;br /&gt;относится к началу XIX века, сообщает BBC. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Тройка, семерка, туз</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5071989" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5071989#t5071989</url>
      <user name="semitraitor" username="ptichman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
      <date>2005-10-29 01:49:09</date>
      <text>Мне кажется, что имеет смысл создать какую-то публичную базу данных по новоправому вопросу. На первый взгляд, можно воспользоваться системой Википедии и связывать данные линками и тэгами. Проблема с Википедией состоит в том, что изучаемые и несогласные с изучением могут отвандалить все накопленое на раз.&lt;br /&gt;В принципе, была такая интересная система Government Information Awarness в MIT, но я не могу найти к ней доступ (слишком хорошо работала ?).&lt;br /&gt;Скорее всего, в утиных кругах, ближе к кооперативу работников науки и искусства, должен быть подходящий софт.&lt;br /&gt;В любом случае, ЖЖ плохо подходит для структурирования информации по вопросу. Скорее всего, не обойтись без специализированного сайта, а в ЖЖ лучше только ретранслировать очередные результаты исследования.</text>
      <comments>
        <comment id="5076085" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076085#t5076085</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-29 09:27:53</date>
          <text>Думаю, что в данном случае спасение утопающих - дело рук самих утопающих. Я верю в русскую часть ЖЖ и в жижистов других национальностей, любящих Россию. Таких среди, как выражаются зороастрийцы, "неруси" большинство. Пока с информационной, общественной и политической консолидацией ЖЖ дела обстоят из рук вон. Малейшие попытки сразу вызывают жуткие скандалы. Между тем, по мере затягивания гаек в официальных СМИ, интернет всё больше превращается в поле независимого общения, постепенно его пространство совпадает с тем, что называют "общественным мнением". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сделать указатель на 50-100-200 имён не проблема. База по общественным организациям уже есть, её надо только препарировать применительно к исследуемуму сектору. Но утята этим заниматься не будут. "Утёнок из машины" только всё испортит. Люди должны сами понять, чего им не хватает, и как добиться того, чтобы любые рассуждения о политических вопросах автоматически не вызывали склоку. Им можно только немного подсказать, что я здесь и пытаюсь делать. Руганью, драками, плевками ничего не решишь. Это редукция диалога, то есть для интеллигента игра на чужом поле, где он всегда будет бит и бит поделом. Реальная информация в ЖЖ прочистит каналы для общения - это моё глубокое убеждение.</text>
          <comments>
            <comment id="5086581" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5086581#t5086581</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2005-10-31 07:57:12</date>
              <text>В предыдущей ветке я упомянул, что по сути прыжки политклоунов малоинтересны. Забыл пояснить почему - в силу реализЪма. Одни и те же структуры, одни и те же имена. Структура Х= товарищ А, товарищ Б, В, У и Д. Структура У= товарищ Б, В, У и примкнувший к ним Д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все вертится вокруг нескольких (в лучшем случае) десятков имен. В реальности - две дюжины. Вот и все "спасироссиюправоенациональное движение". Они могут прыгать до посинения, но реальность, как Вы любите, Д.Е. выражаться, сильнее. Вот наглядный вам пример: сообщество русский порядок (&lt;a href='http://www.livejournal.com/userinfo.bml?user=russki_poriadok'&gt;http://www.livejournal.com/userinfo.bm&lt;wbr /&gt;l?user=russki_poriadok&lt;/a&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На стади "почитать - послушать" активность безумная - счет идет на уже три сотни юзеров. На стадии "попить пивка-поболтать-обсудить вопрос спасения страны-нации-расы и т.п. хренотени" - полторы дюжины "одних и тех же лиц". Когда перейдут к стадии действий (пикеты, митинги, расклейка объявлений) - броуновское движение замерзнет окончательно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Меня интересует кадровый состав, структура, связь с аналогичными организациями, источники финансирования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как и в случае с Пасхой, у меня есть, разумеется, определённая точка зрения на проблему. И определённая информация. Но мне хотелось бы увидеть активность со стороны налогоплатильщиков. Я уже неоднократно говорил, что моя цель дать людям удочку, а не рыбу. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;между прочим выше уже предложили: создайте базу данных. Кто, куда, откуда. Если это ТАК надо. А оно Вам, Д.Е., и не надо, как выяснилось:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Думаю, что в данном случае спасение утопающих - дело рук самих утопающих...Но утята этим заниматься не будут.&lt;/i&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема Крылова и Ко - это вопрос одной хорошей статьи с Базой Данных. Подготовить такой материал Вы уже сейчас можете. И все. Дальше там обсуждать уже попросту нечего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И нет смысла пытаться "вразумлять" ЖЖистов - они, как правило, люди прагматичные, и истинная "популярность" "спасителей" в реаллайфе как раз показывает отношение к ним.</text>
              <subject>Отвечу здесь</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5076085&amp;style=mine#t5076085</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5071989&amp;style=mine#t5071989</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5073013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5073013#t5073013</url>
      <user name="Генеральный консультант по общим вопросам" username="azatiy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39445275/1074410" height="91" width="100" />
      <date>2005-10-29 04:59:39</date>
      <text>К. Фролов - "Союз Православных Граждан"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5073269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5073269#t5073269</url>
      <user name="JesCid" username="jescid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33157473/6222968" height="100" width="85" />
      <date>2005-10-29 05:50:41</date>
      <text>При капиталистической системе вся политика - это попил бабок. &lt;br /&gt;Одни взрослые дяди сидят по своим песочницам, набивают себе гульфики и делают &lt;i&gt;вид&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;A другие взрослые дяди возятся в их загончиках и делают вид, &lt;br /&gt;будто они не понимают, что те дяди тоже делают вид. &lt;br /&gt;И плодят тот же &lt;i&gt;вид&lt;/i&gt; таких же, как и они. Заразным порочным путём.&lt;br /&gt;Деза, скандалы, акции, провокации и всё такое.&lt;br /&gt;Игра такая.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Секрет полишинеля.</subject>
      <comments>
        <comment id="5073525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5073525#t5073525</url>
          <user name="de Geer" username="brazoo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-29 06:24:41</date>
          <text>Будучи нищим перед Богом, я всё-таки опознал несколько боговдохновенных книг, кои IMHO суть И Цзынь, Библия (50%/50% сомнений насчет) и Конституция США. И не столько последняя, сколько принцып разделения властей. Человек Монтескье сам такое придумать не мог. </text>
          <subject>Re: Секрет полишинеля=Промысла Божия</subject>
          <comments>
            <comment id="5073781" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5073781#t5073781</url>
              <user name="blanqi" username="blanqi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
              <date>2005-10-29 06:31:10</date>
              <text>"Принцып разделения властей" - у дракона тоже три головы. А суть одна - гадина.</text>
              <subject>Re: Секрет полишинеля=Промысла Божия</subject>
              <comments>
                <comment id="5074037" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074037#t5074037</url>
                  <user name="de Geer" username="brazoo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-29 06:58:19</date>
                  <text>У орла двуглавого -1 голова, но суть... Та же?</text>
                  <subject>Re: Секрет полишинеля=Промысла Божия</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5074293" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074293#t5074293</url>
                      <user name="blanqi" username="blanqi" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
                      <date>2005-10-29 07:04:53</date>
                      <text>Я про "три власти", а не про Америку. Есть одна гадина-власть - а разделение - это головы. А Россия ничем не лучше. </text>
                      <subject>Re: Секрет полишинеля=Промысла Божия</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5074549" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074549#t5074549</url>
                          <user name="de Geer" username="brazoo" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-29 07:07:55</date>
                          <text>Кто гадина при народо-властии?</text>
                          <subject>Re: Секрет полишинеля=Промысла Божия</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5074805" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074805#t5074805</url>
                              <user name="blanqi" username="blanqi" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38767994/8071978" height="96" width="99" />
                              <date>2005-10-29 07:14:48</date>
                              <text>При народовластии она мертва. Обманывать "разными" властями больше не нужно.</text>
                              <subject>Re: Секрет полишинеля=Промысла Божия</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074549&amp;style=mine#t5074549</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074293&amp;style=mine#t5074293</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074037&amp;style=mine#t5074037</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5077109" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5077109#t5077109</url>
                      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                      <date>2005-10-29 09:57:09</date>
                      <text>На тему того, что к конституции США приложил руку Бог.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смотрите сами:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Война за независимость с Британской Империей, в результате которой возникли США, начинается сразу же после подавления Восстания Пугачева в России.&lt;br /&gt;В 1801 году в России сменился царь (был Павел Первый - стал Александр Первый) - и в США в этот же год сменился президент.&lt;br /&gt;В 1812 году в России Отечественная Война - и США в этот же год тоже Отечественная (Patriotic) Война.&lt;br /&gt;В 1825 году в России сменился царь (был Александр Первый - стал Николай Первый. По другим данным несколько месяцев между ними правил Константин) - и в США в этот же год сменился президент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее, есть масса доводов, что Иисус Христос в Евангелиях и император Александр Первый в истории Российской Империи - один и тот же человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, государства в современном смысле начинают появлятся, скорее всего, только после Крымской Войны 1853 - 1856 годов, когда единая мировая Империя раскололась на три - Российскую Империю, Османскую Империю и "союзников" (Британская Империя плюс Франция с колониями). А вовсе не в "начале 18 века". В Крымской Войне победили "союзники" - Англия и Франция - они и написали мировую Историю, которую мы сейчас знаем. До этого никаких США, скорее всего, не существовало. США, скорее всего, стали независимым государством так же, как и все - в результате последней в 19 веке войны на территории данного государства (а в Китае это было Боксерское Восстание 1900 года - он "отделился" одним из последних). Для США это гражданская война Севера с Югом. Причем, судя по синхронизированности истории США именно с историей Российской Империи, а не, как можно было бы предположить, с историей Британской Империи, США, по - видимому, отделились от Российской Империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что совершенно не исключено, что тот, кого мы знаем, как Иисус Христос - он же Александр Первый - приложил руку к тому документу, который мы сейчас знаем, как "конституция США".</text>
                      <subject>Российская Империя и Соединенные Штаты Америки</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5090677" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5090677#t5090677</url>
                          <user name="eZoran" username="ezoran" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33300317/5570744" height="100" width="83" />
                          <date>2005-11-01 12:15:25</date>
                          <text>5+!! )))</text>
                          <subject>Re: Российская Империя и Соединенные Штаты Америки</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5091189" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5091189#t5091189</url>
                              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
                              <date>2005-11-01 01:31:50</date>
                              <text>Я понимаю, что выглядят эти мои утверждения совершенно необоснованно. Тем не менее, конкретных материалов на эту тему (глобальную фальсификацию истории 19 века) достаточно много. Например тут: &lt;a href='http://vivatfomenko.narod.ru/' rel='nofollow'&gt;http://vivatfomenko.narod.ru/&lt;/a&gt; (это не мой сайт и никакого к нему отношения я не имею).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же, эту свою гипотезу я рассматриваю только как подсказку "где копать" и только для тех, кому это интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, как я оцениваю вероятность упомянутых совпадений:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Президенты США, по конституции, избираются каждые 4 года. Таким образом, вроде бы, вероятность совпадения года выборов президента в США и прихода к власти нового царя в Российской Империи довольно велика - одна четвертая. А, поскольку (согласно официальной истории) Александр Первый правил кратное четырем число лет, то год прихода к власти Николая Первого должен совпадать с годом смены в США президента автоматически поскольку совпал год прихода Александра Первого к власти. На самом деле все не так просто - поскольку, во первых, есть вероятность (и немалая), что президент в США останется на второй срок, то есть будет править 8 лет, а не 4, а во вторых, есть вероятность (и тоже заметная), что кратный 4 годам срок правления президента прервется досрочно (по разным причинам, в том числе и смерти президента). Все это уменьшает вероятность совпадений годов смены власти царя в России и президента в США. К тому же есть еще и совпадение двух войн - которые, согласно официальной истории, не были мировыми а должны рассматриватся исключительно как локальные конфликты. Как оценивать вероятность совпадения во времени этих войн - я плохо представляю, но интуитивно понятно, что она весьма мала. То есть, совокупная вероятность такой "синхронизации" истории Российской Империи и США подозрительно мала, и хотя сама по себе доказательством не является, ясно указывает, где "копать" дальше.</text>
                              <subject>Re: Российская Империя и Соединенные Штаты Америки</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5090677&amp;style=mine#t5090677</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5077109&amp;style=mine#t5077109</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5074037&amp;style=mine#t5074037</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5073781&amp;style=mine#t5073781</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5073525&amp;style=mine#t5073525</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5073269&amp;style=mine#t5073269</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5075061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5075061#t5075061</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-10-29 07:14:52</date>
      <text>Вот, например, в Англии:"390 лет назад в лондонской таверне «Дьявол» небольшая группа поэтов и писателей основала литературный кружок, которому было суждено стать первым английским клубом."&lt;a href='http://www.langust.ru/news/04_10_05.shtml'&gt;http://www.langust.ru/news/04_1&lt;wbr /&gt;0_05.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Можно ли было по такому зародышу судить о том, что из него вырастет, да и выживет ли? С другой стороны всех абортировать тоже не получится сразу и одновременно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что куда спешить, пусть подрастут, оформятся, если кто выживет:&lt;br /&gt;"Если до второй мировой в Лондоне было около 120 клубов, то до эпохи Маргарет Тэтчер дожили не более 40. Однако даже сегодня на берегах Темзы можно услышать старую лондонскую пословицу: «Нет ничего такого, что не могло бы быть решено в течение часа за бокалом шерри в Уайтс-клубе»."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще мне кажется, если кто в жж целыми днями сидит, у него особых денег нет, чтобы было что пилить - а кто ж ему даст чужие-то...</text>
      <subject>Поспешишь - людей насмешишь...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5075317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5075317#t5075317</url>
      <user name="tkatchev" username="tkatchev" />
      <date>2005-10-29 07:15:26</date>
      <text>ниасили букаф автар довай лутши кортинке</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5075573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5075573#t5075573</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-29 08:20:16</date>
      <text>Любопытно будет посмотреть "ответный ход". Не думаю, что упомянутые лица не озаботились составлением соответствующих досье.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5077365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5077365#t5077365</url>
      <user name="Елена" username="bojarinja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
      <date>2005-10-29 09:58:21</date>
      <text>если кто-тоозаботится и составит некую базу данных или какую-то аналитическую справку на тему кто, откуда куда и зачем, то могу предоставить абсолютно независимый ресурс для размещения.Продублировать то, что накоплено в ЖЖ. Пишите на мыло russkie@russkie.lv&lt;br /&gt;Люди должны знать и понимать, что с ними происходит, и не должны позволять вести себя в неизвестном направлении. Поэтому следует распространять информацию всеми доступными способами.Поскольку russkie.lv освещают национальный вопрос в России и за ее пределами с другой стороны, препарируя "русскоязычных" и всяких адептов "русского мира",вроде Щедровицкого или гадюки Полосковой, то в комплексе получилось бы хорошо.</text>
      <subject>Опасность слева и опасность справа.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5078901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078901#t5078901</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-10-30 11:11:50</date>
      <text>До чего дошла гласность, чекист Галковский проводит активное мероприятие в прямом эфире.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, не могли бы вы пояснить свои мотивы в этом деле. Побасенку о благотворительности - я пришел дать вам удочку! - отвергнем, как очевидно противоречащую вашей же методике анализа реальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...кого-то (многих, очень многих) вы возненавидели за некомплиментарный отзыв о вас и вашем творчестве. Святенкова за - на ваш пристрастный взгляд - неуклюжую модерацию посвященного вашему творчеству "Утенка". Холмогоров нечаянно вам перешел дорогу. Вас это характеризует известным образом, но мотивы хоть и убогие, по-человечески понятные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет К.Крылова туман. Он вам вроде бы никакого зла не делал, терпеливо игнорирует вашу грязную клевету по его адресу. Так в чем же дело?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...м.б. вам Крылова по-просту заказали, а? М.б. вы решили коммерциализировать ваш талант пасквилянта?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вполне логичное предположение. Приложим к ВАМ вашу же методику. &lt;i&gt;Кто такой этот Галковский? Куда и почему он пропадал на годы? Где работает? От кого получает деньги?.. НИЧЕГО не известно. Кроме того, что недавно неизвестно за чей счет он ездил в Париж, откуда вернулся с переврнутым мировоззрением.&lt;/i&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5082997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5082997#t5082997</url>
          <user name="Sergey Oboguev" username="oboguev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82043121/248287" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-30 04:49:33</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt; Насчет К.Крылова туман. Он вам вроде бы никакого зла не делал, терпеливо игнорирует вашу грязную клевету по его адресу. Так в чем же дело?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...м.б. вам Крылова по-просту заказали, а? М.б. вы решили коммерциализировать ваш талант пасквилянта?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если такой заказ и был сделан, должна, мне кажется, быть более фундаментальная причина, чтобы Галковский его взял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зависть? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский позиционирует себя как философа. При том что философских текстов у него нет, есть (блестящая, но тем не менее) политическая и политико-бытовая публицистика ("Беск. тупик"), есть политическая аналитика ("Русская философия и политика").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Философских же текстов -- нет. У Крылова они есть ("Белая стена" и др. в изрядном множестве).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Составляя энциклопедию, потомки должны будут написать про Крылова -- "философ", а про Галковского -- только "публицист" и "литератор". А это -- другая статья в табели о рангах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вечная драма Моцарт и Сальери.</text>
          <comments>
            <comment id="5083253" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5083253#t5083253</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-10-30 05:11:21</date>
              <text>Галковский, конечно, не философ. Философствующий литератор. Тоже неплохо. И вещи у него есть замечательные.&lt;br /&gt;Однако ведь поколебать Д.Е. в его мнении, что он не гениальный философ, никому не под силу. Так что с этой стороны К.Крылов находится в полной безопасности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое дело, что как организатор наш Д.Е. абсолютно беспомощен. Все практические начинания его самым жалким образом проваливаются. Увы, у Д.Е. грандиозные амбиции по части манипулированию людишками. Придумал себе игру в Друга Утят, сочинет тайный масонский устав утятского движения, увлеченно изобретает градусы посвящения, ранги, регалии. Кто и зачем будучи в здравом уме запишется в "утята", понять мудрено. Второе издание нечаевщины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тут вот как назло К.Крылов недавно довольно успешно основал РОД, русским людям это интересно. А нашему Д.Е. обидно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполе возможно, что Д.Е. сам инициативно предложил жыдам выдать ему грант на дискредитацию Крылова и русского национального движения вообще. Небось для себя сочинил оправдание, что вот он сейчас очистит место от конкурентов и гебистов для своего утятского движения, и безошибочно поведёт русский народ к щастью.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5082997&amp;style=mine#t5082997</parent>
            </comment>
            <comment id="5083509" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5083509#t5083509</url>
              <user name="nobodyspecial78" username="nobodyspecial78" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35957280/4133995" height="83" width="99" />
              <date>2005-10-30 05:48:00</date>
              <text>&amp;gt; Галковский позиционирует себя как философа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конкретную ссылку можете дать где он так себя позиционирует?</text>
              <comments>
                <comment id="5083765" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5083765#t5083765</url>
                  <user name="Sergey Oboguev" username="oboguev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82043121/248287" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-30 07:23:12</date>
                  <text>А Вы, Дмитрий Евгеньевич, &lt;i&gt;начните&lt;/i&gt; с того, что у самого Галковского спросите, чтобы он Вам ответил, только без юродствования: философ он или не философ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Станьте этак перед зерцалом и вопросите: "Философ я, али не философ!"</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5083509&amp;style=mine#t5083509</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5082997&amp;style=mine#t5082997</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5078901&amp;style=mine#t5078901</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5079925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5079925#t5079925</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2005-10-30 12:54:25</date>
      <text>www.livejournal.com/users/sorex/11659.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Честно говоря, я сам с Белоквским о цене не говорил. Тот, кому я рекомендовал купить, навёл справки и сделал вывод о нереальности цены. Я спросил его: "Сколько же?". Он замялся. Я спросил: "Сто пятьдесят тысяч долларов?". Он ответил: "Нет, больше." Я спросил: "Полмиллиона?". Он ответил: "Меньше". Что касается моих оценок... Как можно оценить виртуальный ресурс, который никогда не приносил доходов, но на который в последние годы расходовалось по десять тысяч долларов в месяц (а изначально - существенно больше)? В 1999 году я вёл переговоры о покупке брэнда "Постфактум". Тогда речь шла о цене в двадцать тысяч долларов, но мы сочли её слишком высокой и не стали покупать."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вообще де-юре совладельцами ООО "АПН" в равных долях являются девять человек. Один из них я. Другой Белковский. Кто владеет АПН на самом деле, я не знаю. Как не знаю, кто занимает пост гендиректора ООО и где печать. Думаю, что лордом-хранителем печати должен быть Белковский. Но, возможно, у него есть обязательства перед кем-то, способным давать деньги. Обязательства, которые обеспечиваются честным словом и свинцом. Мутная история."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Про АПН</subject>
      <comments>
        <comment id="5081205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081205#t5081205</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-30 01:41:18</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Вообще де-юре совладельцами ООО "АПН" в равных долях являются девять человек. Один из них я. Другой Белковский. Кто владеет АПН на самом деле, я не знаю. Как не знаю, кто занимает пост гендиректора ООО и где печать.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот-вот-вот. В этом весь ЖЖ. Я свой дневник с этого и начал - у русских большие проблемы с планированием. Кувыркаются, как в проруби - "где", "что", а с другой стороны люди наглеют. "Другая сторона" при элементарной правовой культуре выглядела бы тоже архибледно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, как говорят американцы, "человек, который сделал себя сам". То есть поднялся с нуля и целиком за свой счёт. В известный момент, по обстоятельствам суровой жизни очень рано, я заметил свою русскую слабость. Например, рассчитываешь позвонить человеку во вторник в 15.00. Почему? Потому что суббота-восресение выходной. Понедельник - тяжёлый день. В пятницу выходное настроение. Остаётся вторник-среда-четверг. Чтобы не ждать, и дать лаг на осечки и принятие решения, надо звонить во вторник. После обеда - у зверя благодушное настроение. Всё это пустяки, но дополнительные 5% даёт. Здесь пять процентов, там. Вот чаша весов и склонилась в нужную сторону. Ему, зверю, это пустяки, может и так и этак решить. А для меня, нищего ничтожества это ой-ёй-ёй - важная важность. И вот просыпаешься в пятницу, настроение хорошее. Звонишь, все расчёты побоку, и получаешь облом. Я очень рано решил - при любых обстоятельствах планы не менять, действовать по схеме. Не смотря ни на что. Так и живу - как английский адмирал, которого за нарушение артикула повесят на рее. Часто помогает. Только в творческих вопросах никогда не надо рассчитывать. Тут неорганизованность русским только в плюс.</text>
          <subject>Re: Про АПН</subject>
          <comments>
            <comment id="5082229" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5082229#t5082229</url>
              <user name="al_nevzorov" username="al_nevzorov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13741044/2254704" height="99" width="74" />
              <date>2005-10-30 03:14:28</date>
              <text>ГАЛКОВСКИЙ: А посадить в тюрьму или убить меня могли с 20 лет. Запросто. Это я учитываю...&lt;br /&gt;Тут неорганизованность русским только в плюс.&lt;br /&gt;а с другой стороны люди наглеют...&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Про АПН</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081205&amp;style=mine#t5081205</parent>
            </comment>
            <comment id="5082741" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5082741#t5082741</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-10-30 04:19:58</date>
              <text>&amp;gt; Я, как говорят американцы, "человек, который сделал себя сам". То есть поднялся с нуля и целиком за свой счёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это про себя любая мурзилка может сказать. Вы на дурачков не закладывайтесь. Предлагаете методику анализа политико-идеологических фигур - начните с себя. Как Д.Е.Галковский будет выглядеть под трафаретом собственного изготовления, который он учит прикладывать к другим. А? Уверяю, так себе будет выглядеть. Хуже многих. Страшно произнесть такие слова, хуже Холмогрова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В конце концов, ведь это даже вопрос корректности анализа. Проведите при помощи вашей методики беспощадное иследование себя любимого, а мы посмотрим, как это делается. ...или боязно? Понимаю. Но и вы должны понять, что в таком случае вся та околесица, которой вы изволили порадовать читалей, суть подлый пасквиль.</text>
              <subject>Re: Про АПН</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5081205&amp;style=mine#t5081205</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5079925&amp;style=mine#t5079925</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5084277" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5084277#t5084277</url>
      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
      <date>2005-10-30 08:25:23</date>
      <text>Интересно, приблизительно каков процент граждан РФ связан со спецслужбами?</text>
      <comments>
        <comment id="5084533" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5084533#t5084533</url>
          <user name="going_out" username="going_out" />
          <date>2005-10-30 09:19:00</date>
          <text>со спецслужбами должны быть связаны все. Круг от камня, брошенного в воду, расширился и исчез.</text>
          <subject>В идеале</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5084277&amp;style=mine#t5084277</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5087093" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5087093#t5087093</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-31 08:17:55</date>
      <text>Очень любопытные черновики опубликованы: &lt;a href='http://fictionbook.ru/ru/author/chechilo_vitaliyi_ivanovich/soldatiy_posledneyi_imperii_zapiski_nedi/' rel='nofollow'&gt;http://fictionbook.ru/ru/author/chechil&lt;wbr /&gt;o_vitaliyi_ivanovich/soldatiy_posledneyi&lt;wbr /&gt;_imperii_zapiski_nedi/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В конце там наброски о советских и пост-советских спецслужбах. В т.ч. построение всяческих "национальных идей". Рекомендую прочесть! Очень!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5087349" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5087349#t5087349</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2005-10-31 08:50:00</date>
      <text>Последней массовой акцией на которой выступали лидеры "правого движения в защиту русских" был митинг ЕСМ 21 сентября &lt;br /&gt;Кусок статьи из "Спецназа россии"&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.specnaz.ru/article/?787' rel='nofollow'&gt;http://www.specnaz.ru/article/?787&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;"Патриотические организации и интеллектуальные группы были представлены также современными правыми мыслителями, такими, как Кирилл ФРОЛОВ, Константин КРЫЛОВ, Аркадий МАЛЕР, Илья БРАЖНИКОВ и другие. Православный публицист Егор ХОЛМОГОРОВ..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же за организация этот Евразийский Союз Молодежи?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://gzt.ru/politics/2005/09/07/224554.html' rel='nofollow'&gt;http://gzt.ru/politics/2005/09/07/22455&lt;wbr /&gt;4.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Среди участников коалиции активисты Союза башкирской молодежи, объявившего себя филиалом известной турецкой правой террористической организации "Серые волки", украинская партия "Братство", чей лидер Дмитро Корчинский вместе с членами организации украинских националистов УНА-УНСО принимал активное участие в первой чеченской кампании на стороне сепаратистов, и татарский союз молодежи "Азатлык" ("Свобода"), члены которого в 1992 году штурмовали здание ГУВД Набережных Челнов, требуя сменить русского по национальности республиканского министра внутренних дел на татарина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такие замечательные союзники у "защитников русских".&lt;br /&gt;</text>
      <subject>О &amp;quot;новых правых&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="5118069" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5118069#t5118069</url>
          <user name="going_out" username="going_out" />
          <date>2005-11-03 12:31:26</date>
          <text>Самый смешной клоун - серьезный клоун.</text>
          <subject>Re: Замечания к Вашему посту:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5087349&amp;style=mine#t5087349</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5088885" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5088885#t5088885</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-10-31 01:15:38</date>
      <text>Это, что маркетинг-социолог Сергей Белковский?</text>
      <subject>А Белковский - это который?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5090421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=5090421#t5090421</url>
      <user name="Аркадий Малер" username="arkadiy_maler" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124217527/5407395" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-31 10:39:56</date>
      <text>&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/arkadiy_maler/53564.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/arkadi&lt;wbr /&gt;y_maler/53564.html?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Замечания к Вашему посту:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="9975157" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html?thread=9975157#t9975157</url>
      <user name="kreditorylavrova" username="kreditorlavrova" />
      <date>2007-02-19 09:34:34</date>
      <text>Кроме "Новых правых", которые лично Лаврову не принесли возможности "срубить бабла", как он очень любит выражаться, этот человечек так же легко забрсил свои одноразовые эксперименты в шоу-бизнесе, прекратил изображать из себя президента саратовской фирмы "Тоннэкс", подчистую завалил создание закрытого паевого инвестиционного недвижимости. Почему же все так нескладно  у Василия Лаврова с бизнесом, почему он такой попрыгунчик? Да потому, что весь  его бизнес построен на схеие взять  денег в долг  и под разными предлогами их не отдавать, вкладывая в различные сомнительные предприятия. &lt;br /&gt;Подробнее на этом блоге: &lt;a href='http://kreditorlavrova.livejournal.com'&gt;http://kreditorlavrova.livejournal.com&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
      <subject>Правые - новые, Лавров - старый</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>