<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/261673.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-10-10 03:03:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a001.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Год назад я завершил свой проект ЖЖ, который вел двенадцать лет, с 10 октября 2003 года. Каждый желающий мог мне задавать вопросы, я старался на них прилежно отвечать,  иногда даже при явном недоброжелательстве собеседника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди использовали эту возможность по разному, но, думаю, мало кто понимал, что это некоторый шанс. Ведь обычно человек не может общаться с теми, кто его намного лучше. Такая ситуация естественна для ребёнка, а потом человек живёт среди себе подобных, и учиться ему не у кого. Он может учиться по книгам, но там нет обратной связи – а она очень важна. Людей, которые сильно превышают стандартный уровень, очень мало и они, в отличие от учителей, не любят общаться с теми, кто от них отличается в худшую сторону. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это сделал, причём по нескольким причинам. Одна из них – назидание потомкам. Если мои невежественные современники не понимают, с кем беседуют, то их дети и тем более внуки будут это видеть очень ясно, и, возможно, многим из них будет стыдно за поведение своих отцов и дедов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В интернете сложилось устойчивое мнение о том, что Галковский очень умный человек, но человек безнравственный. По моему же мнению, тоже очень устойчивому, я не обладаю исключительным интеллектом. Просто я трезв, трудолюбив и у меня есть интеллектуальная дисциплина. У меня нет достаточных знаний в области точных наук, а также отсутствуют способности к изучению языков – а это очень важно. Но зато я всю жизнь играл на повышение и всю жизнь относился к людям лучше, чем они того заслуживают. И при этом не жалел, когда ошибался, а ошибался я, естественно, довольно часто. Просто я в молодости решил, что стану хорошим и буду помогать людям. Как это ни странно, забота о других помогла мне решить и свои собственные проблемы – ведь дарить приятнее, чем получать подарки, а помощь другим даёт внутреннюю уверенность и силу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Резко оборвать диалог мне показалось жестоким, и я год назад решил на некоторое время сохранить возможность комментировать свои тексты. Это вызвало резкое понижение уровня дискуссии: раньше я всё время подыгрывал собеседникам и давал им возможность быть немного умнее, чем они есть на самом деле. Но для многих людей, привыкших к моему блогу, наверно было важно иметь возможность хотя бы односторонней связи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас необходимость в этом отпала. Год достаточный срок, чтобы адаптироваться к новому формату, а комментарии в известный момент начали выглядеть как пародия, и стали не только не помогать, а прямо мешать чтению основного текста. Я уже давно получаю письма с просьбой отключить нелепых глупцов. Два-три человека по инерции пытаются меня от них защитить, не понимая, что глупость самодостаточна и в дальнейшем разоблачении не нуждается. Ибо дальше некуда. А 99% процентов серьёзных комментаторов давно перестали сюда писать, потому что для них был важен диалог с автором.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому я с сегодняшнего дня отключаю комментарии. Постараюсь, время от времени, обозревать, что обо мне пишут в других блогах и отвечать здесь. Я это делал и ранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ввожу также новую нумерацию для постов. А1 и далее – для личных сообщений, В1 и далее для литературоведения и истории литературы, С, D и далее – для других тем, если появятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо за интерес к моему блогу, за последний год число его подписчиков даже увеличилось. Постараюсь и дальше писать более-менее регулярно. Я сознательно ухожу от злобы дня – она мне никогда не была особенно интересна. Это жанровая особенность блога, которой я, как писатель, старался следовать. Но сейчас мой блог просто форма публикации, и я постараюсь больше заниматься тем, что мне интересно на самом деле. Наверно кого-то это огорчит. Но кого-то и обрадует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; И последнее. Особенности блогосферы требовали от меня также определенного типа поведения. В условиях неизбежного троллинга надо было выглядеть человеком невозмутимым, с железными нервами и несколько циничным. Думаю, мне это вполне удавалось, ведь я профессиональный писатель. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в жизни я человек другой. Я часто плачу, для меня мучительны любые формы конфликтов, я не умею говорить «нет». В общем, по складу характера я не гожусь для общения в интернете. К тому же я уже не молод. Мой формат это любящая семья или дружеская кампания. Там я раскрываюсь и мне легко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное я очень впечатлительный, а на таких людей среда действует очень сильно. Если среда глупая и злая, глупость и злость неизбежно проникают в душу и с ними нужно постоянно бороться. ЖЖ это место, дающее возможность общения и тиражирования своих мыслей, но также место злое и глупое. Я двенадцать лет пытался сделать его добрее и умнее, думаю, что-то у меня получилось. Но годы идут и, честно говоря, по графе «социальная педагогика» я превысил норму раз в десять. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще раз спасибо читателям, и спасибо благожелательным собеседникам. Их было не так мало.</text>
    <subject>А1. КОНЕЦ ПЕРЕСМЕНКА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/261622.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/261986.html</next_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>