<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-11-21 14:47:00</date>
    <text>Ну, что же, продолжим наши размышления. В постах №32 и №33 я говорил о потере чести русскими после 17-го, и о том, что само по себе сочинительство есть занятие благородное. То есть БЕСчестность современных литераторов не есть имманентно присущее им свойство, а свойство "благоприобретенное" и, из-за благородности писательской профессии как таковой, перманентно среди писателей кем-то "культивируемое". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, что все высказывания лжеюзеров в моём ЖЖ являются живой (пока) иллюстрацией этих тезисов. Т.е. о всеобщей потери чести и об искуственном поддержании бесчестного состояния российских литераторов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь поговорим о хамах-читателях. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Быков всё в той же статье пишет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"О текстах в Сети судят программисты, домохозяйки, новые русские, бухгалтеры и свободные художники - и это ситуация истинно достоевская, поскольку нет ничего смешнее и жальче полуобразованного читателя, берущегося судить о материях, в принципе ему недоступных."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот здесь Быков не просто неправ, а неправ В ПРИНЦИПЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, "не нужно быть Цезарем, чтобы понимать Цезаря". Поэтому "глас народа - глас Божий". В смысле доказательности своих суждений - да, "обыватель" не сможет убедительно доказать низкий уровень не понравившегося ему текста или высокий уровень - текста понравившегося. У него нет для этого аппарата. Самый плохонький критик его переспорит. Но реальное впечатление будет в подавляющем большинстве случаев истинно. Люди далеко не дураки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом про "полуобразованного читателя" не совсем верно. Я бы даже сказал, не совсем осторожно. Как раз нынешний писатель, как уродливый продукт советского пропагандистского аппарата, чаще всего бывает "полуобразованным". Литературный институт это не образование, а ударные курсы полковых пропагандистов: китайский френч, кепка с пятиконечной звездой, цитатник Мао. Есть и там образованные люди, но получившие образование не благодаря, а вопреки, или просто "сохранившие в себе". Кончившие мехмат или бухгалтерские курсы имеют реальное высшее или среднее специальное образование. Выпускникам фиктивной писательской кухни не грех бы у этих людей поучится. Если не содержанию их, конечно, специальной деятельности, но общему уважению к профессиональному знанию, способности не декларировать, а доказывать свою точку зрения.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом "судить тексты" (именно "судить": ревтрибунал, красная скатерть, на скатерти - графин) массовый пользователь как раз не будет. Все эти бесчисленные анонимные "судьи" - всё тот же литинститут, который, похоже, кадры для будущего ЖЖ и готовил. Армии нет, Китая нет. Цитатник втоптан в грязь. Остался пропагандистский комсомольский задор и чувство обиды. Вперёд!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существуют законы человеческого восприятия. Ну не будет "домохозяйка", "шофёр" или "программист" писать на форуме "Консерватора": "Дмитрий Быков - жирная жидовская вошь". "Народ" не истончён в чувствах, но эти чувства естественные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, "Дмитрия Быкова", как повсеместно оэкраненного человека, он любит. "ДБ" с нимбом волшебного телевидения - символ крутизны и успеха. Конечно, не экстра-класса, по крайней мере пока, но естественное чувство - взять автограф, купить книжку, в крайнем случае - щёлкнуть по носу, но уж никак не плюнуть в рожу или написать донос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому Быков сильно ошибается, когда говорит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Человек, занятый не своим делом, - в сущности, любимый персонаж Достоевского, поскольку именно такой человек вызывает его любимую эмоцию - смесь презрения, раздражения, умиления и жалости. Этот подпольный комплекс ощущений порождает, в сущности, и вся сетевая литература - причем порождает не только у стороннего читателя, не только у профессионального литератора, но и у тех, кто активнейшим образом ею занимается. Вряд ли сам Делицын, основатель и главный мотор сетевого литературного конкурса "Тенета", изучает ее с другим чувством."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В интернете, это моё глубокое убеждение, человек занят СВОИМ делом всегда. Интернет даёт возможность человеку показать себя. Быков почему-то считает, что сам по себе человек урод. А я говорю нет. Хотя интернет ПРОЯВЛЯЕТ уродство. Злобный заспинный шопот подаётся вам на стол в виде протокольной записи. Это да. Идиот в жизни - в интернете становится идиотом гомерическим. Но то же происходит и с положительными качествами. Интернет только увеличивает все качества человека и увеличивает в правильной пропорции. Без искажений. В своём ЖЖ и Быков, и Татьяна Толстая, и Пелевин были бы сами собой. Читатели и поклонники - тоже. Шутники и прикольщики - тоже. Подлецы и клеветники - тоже. Они только стали бы более явными, рафинированными.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот пропорция МЕЖДУ КЛАССАМИ в ЖЖ неправильная. Норма реаллайфа (условно): 5% людей известных, 94% обычных и 1% андеграунд. (Под известностью я понимаю известность в сфере деятельности, родственной ЖЖ, т.е. не в биологии или бизнесе, а в литературе, критике, поэзии, журналистике). А в ЖЖ получается 1% 49% и 50%, И не потому, что 94% "обычных" берут и затаптывают копытами 5% мастеров, одновременно бешено аплодируя 1% недотыкомок, а потому, что 1% окололитературной дряни, используя полученное за счёт читателей же бесплатное  филологическое образование, забивает простых пользователей: учёных, служащих, студентов, школьников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. 4% из 5% известных боятся появляться в ЖЖ (80% от общего числа), а 49% из 94% (половина) простых пользователей сопротивляются "однопроцентному хамью" не за счёт искушённости в полемических приёмах, а просто из-за своей численности. Ибо если считать не по лжеюзерам или выдаваемой на гора текстовой массе, а по реальным макушкам, то ситуация будет иная: 1% - добрые профи, 98,9% - дилетанты и 0,1% - злые профи. Эти "10 человек" (0,1% из 10 000 пользователей) и превращают ЖЖ в помойку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что сейчас поисходит в моём ЖЖ? Быков сказал бы, что несколько десятков "полуобразованных программистов и домохозяек" травят и мучают "высокообразованного писателя". Но ведь это не так. То есть, для впервые увидевшего монитор и открывшего мой сайт, картина будет именно такая. Но для сколько-нибудь продвинутого в этой области (а сколько таких к 2003 году? уже очень много) видна подлинная подоплёка происходящего. И видно, что один, максимум, полтора человека упорно, целенаправленно срывают диалог. Ещё 20 - пытаются остановить хулиганство, беседовать сквозь собачий лай или перевести параноидальную злобу в русло юмористики. Ещё 40 - хотели бы присоединиться к дискуссии, но не хотят соседствовать с сумасшедшим. Ещё 800 - могли бы стать постоянными читателями, если бы цепая реакция не блокировалась экстраординарными усилиями вышеозначенных полутора человек. Ну и далее концентрическими кругами можно было бы продолжить. Важно другое. Что никаких толп озлобленных ничтожеств, будто бы стремящихся разорвать в вороньей слободке всех и вся, кто хоть на йоту от них отличается - ни в ЖЖ, ни в интернете вообще - нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как и в жизни. Написал Быков книгу - народ раскупил. Не понравилось - осталась лежать на прилавке. А чтобы народ поджигал книжные магазины, бегал за автором с дрекольем, да где это видано. С дрекольем бегают за ворами и идиотами.&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>36. ГУЛЯЯ ВОКРУГ ЕГЕРСКОГО ПРУДА. МЫСЛИ О ХАМАХ-ЧИТАТЕЛЯХ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/9134.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/9530.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="263974" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=263974#t263974</url>
      <user name="AK" username="chanti2" />
      <date>2003-11-21 04:28:25</date>
      <text>Вам ведь кто-то уже справедливо посоветовал запретить анонимусов. Сделайте это, хотя бы временно. Будет легче. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="264230" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=264230#t264230</url>
      <user name="Нет" username="mr_harin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21014038/1044402" height="98" width="100" />
      <date>2003-11-21 04:37:02</date>
      <text>=) Ну вот наконец я дождался ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я долго не мог понять зачем я все-таки добавил Вас, Дмитрий Евгеньевич, в свой ЖЖ. Да, словом вы владеете мастерски и именно из-за этого я начал Вас читать, но первый пост, который Вы написали вызвал у меня возмущение, заставившее стать этим самым "хамом-читателем", что поверьте  мне в принципе не свойственно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодняшним постом вы ответили на два мучающих меня вопроса :&lt;br /&gt;- почему я добавил Вас в свой ЖЖ?  Потому что, Вы мастерски владеете словом.&lt;br /&gt;- почему я Ваш пост так меня задел? Потому что, Вы использууете это слово не по назначению и на самом деле зачастую это пустословие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;способности не декларировать, а доказывать свою точку зрения. &lt;br /&gt;Да, этому стоит поучится =)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="264486" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=264486#t264486</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2003-11-21 04:37:19</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич! Быть может, вам стоит все же отключить анонимов? ЖЖ - тонконастраиваемая среда и отключив анонимов вы отсечете большую часть той "дискуссии", которая в настоящее время ведется в вашем дневнике, мешая беседе. Приличным анонимам можно дать код. В противном случае обсуждение действительно будет блокировано.</text>
      <comments>
        <comment id="264998" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=264998#t264998</url>
          <user />
          <date>2003-11-21 05:03:16</date>
          <text>//ЖЖ - тонконастраиваемая среда &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;угу. забыл сказать нам, что вся тонкая настройка производится генераторами мыслей.</text>
          <comments>
            <comment id="265254" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=265254#t265254</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2003-11-21 05:09:22</date>
              <text>Зачем же. Достаточно обычных опций. Анонимов вполне можно запретить или скринить.</text>
              <comments>
                <comment id="265510" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=265510#t265510</url>
                  <user />
                  <date>2003-11-21 05:13:03</date>
                  <text>а што ты будешь делать с виртуалами, кторые придут вместо анонимов? банить? и останется здесь комментировать мэтра котенок гав на пару с "филологинями".</text>
                  <comments>
                    <comment id="266534" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=266534#t266534</url>
                      <user name="pavell" username="pavell" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                      <date>2003-11-21 06:09:23</date>
                      <text>Во первых, виртуалов можно банить. Это раз. Количество кодов у каждого ЖЖ-юзера ограничено и забанив десять виртуалов одного и того же психа, можно надолго парализовать его активность. Во-вторых, есть опция, разрешающая комментировать только друзьям. Для того, чтобы ее включить, логично, конечно, расширить круг друзей до списка френд офф. Причем добавлять в друзья всех, кто добавил Д.Е. При таком сценарии те, кто будут блокировать диалог, могут быть легко выкинуты из друзей нажатием одной кнопки. Некоторые юзеры так делают, например, Гуралюк, и не жалуются...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=265510&amp;style=mine#t265510</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=265254&amp;style=mine#t265254</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=264998&amp;style=mine#t264998</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=264486&amp;style=mine#t264486</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="264742" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=264742#t264742</url>
      <user name="Скит,  гордый совок и теплый ватник" username="zimopisec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/3056129/176180" height="99" width="73" />
      <date>2003-11-21 04:59:06</date>
      <text>На мой взгляд, целесообразнее анонимусов скрывать и - если это возможно, точно не помню- отменить получение комментариев от оных по почте. "Хорошего анонимуса" всегда потом можно раскрыть и показать миру.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="266022" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=266022#t266022</url>
      <user name="Игорь" username="nihao_62" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43515717/1168189" height="99" width="99" />
      <date>2003-11-21 05:58:49</date>
      <text>Хорошо Вы Быкова поддели, умно. :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="266278" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=266278#t266278</url>
      <user name="------" username="tinct" />
      <date>2003-11-21 06:01:00</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, первое впечатление о том, что Вы написали: Верно. Если пораздумывать -&lt;br /&gt;проследить Ваш ход мыслей -может найдётся о чём поспорить. Но ето позже, в целом - заметна мысль, а&lt;br /&gt;не бездумное сцепление разных понятий.&lt;br /&gt;Я буду очень рад, если Вы продолжите писать в Вашем ЖЖ. &lt;br /&gt;"Анонимусов" - отключать просто НЕЛьЗЯ. И Вы просто молодец, что не сделали етого, и видимо не&lt;br /&gt;собираетесь -несмотря на многочисленные советы Ваших читателей. &lt;br /&gt;ЖЖ должен быть "агорой", пространством открытым для любых честных дискуссий. А не уютными&lt;br /&gt;подвальчикимами - клубами, сектами для посвящённых...-членов ЖЖ..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, на мой взгляд, очень правы и в етом:&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;Литературный институт это не образование, а ударные курсы полковых пропагандистов: китайский френч, кепка с пятиконечной звездой, цитатник Мао. Есть и там образованные люди, но получившие образование не благодаря, а вопреки, или просто "сохранившие в себе". Кончившие мехмат или бухгалтерские курсы имеют реальное высшее или среднее специальное образование. Выпускникам фиктивной писательской кухни не грех бы у этих людей поучится. Если не содержанию их, конечно, специальной деятельности, но общему уважению к профессиональному знанию, способности не декларировать, а доказывать свою точку зрения.****&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассудочное мышление, которое может развиться у человека, который получил не-гуманитарное&lt;br /&gt;образование - в принципе способно развиться до того, что позволит судить здраво о любых вещах ( ),&lt;br /&gt;более того, математика/ естественные науки приучают человека к строгости в мышлении, к строгости к&lt;br /&gt;себе. К соблюдению законов дискуссии и т.д. (Вспомним Паскаля, Декарта, Фурье, Лейбница.. и многих&lt;br /&gt;других)&lt;br /&gt;Всего доброго.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="266790" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/9254.html?thread=266790#t266790</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2003-11-21 08:38:18</date>
      <text>Замечательно-интересную ссылку от &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="levsha" &gt;&lt;a href="http://levsha.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://levsha.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;levsha&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; . &lt;br /&gt;По моему это входит в круг Ваших интересов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.left.ru/2003/20/stolz96.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.left.ru/2003/20/stolz96.htm&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Позволю себе предложить ...</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>