<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-03-11 22:53:00</date>
    <text>Посмотрел, наконец, знаменитый блокбастер по роману Уэллса. Смотрел на DVD, то есть для такого рода проектов – в щёлку. Пропала часть масштабных видеоэффектов, рассчитанных на лицезрение из темноты притихшего от ужаса кинозала. Ну и конечно ушёл долби-инфразвук. Смог наслаждаться трубным рёвом боевого утёнка I категории только на 10%. Хотя и 10% впечатляет.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом фильм разочаровал. Он, спору нет, смотрибельный, но из сюжета Герберта Уэллса можно было выжать гораздо больше. Я бы с удовольствием поиграл на контрастах техники XIX и XXI веков. Было бы интересно любовно воссоздать военную и коммуникационную технику конца XIX века и сопоставить её с техникой пришельцев. При этом наш 2006 год был бы где-то посередине, что дало бы потрясающий эффект. От этой печки вполне можно было вытянуть и мультикультуризм. Показать с откровенной иронией и даже издёвкой тоталитарную империю конца XIX века: её идеологическую негибкость, зашоренность, примитивную демагогию и социальную сегрегацию (проваленная тема в роскошном с этой точки зрения «Титанике»). Глаз зрителя сладострастно разрывался бы между созерцанием двух видов монстров. Это вольно или невольно и показал Уэллс – борьбу двух технических цивилизаций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для Уэллса марсианами были немцы, быстро обгоняющие островную мастерскую мира. Коллизия столкновения двух цивилизации, технологического разрыва и дегуманизации войн впервые и возникла в 90-е годы XIX века. Конфликт между гегемоном и субгегемоном в XVIII веке, - Англией и Францией, - не воспринимался как столкновение технологических оболочек. Экономика на этом этапе ещё носила естественный, «сельскохозяйственный» характер. Борьба между гегемоном Англией и субгегемоном Германией стала борьбой бронированных муравейников, англичане стали испытывать мучительное бессилие от технологического отставания, которое НЕЛЬЗЯ ПОПРАВИТЬ. Это была новаторская ситуация, ситуация описанная новаторским методом фантастического романа и описанная новатором.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Поскольку роман экранизировали американцы, они это совсем упустили из виду. Исчезла даже линия коллаборационизма – тоже гениальная нотка уэллсовской антиутопии. Надо сказать, что американцев всё больше подводит «система Станиславского», понимаемая ими как клоунская технология. В конечном счёте, всё сценическое искусство в США сводится к клоунаде. Клоуном может стать любой. Надо пойти в специализированный магазин, купить комплект шутовского наряда: рыжий парик, коробку грима, огромные ботинки, карликовый пиджачок, белые перчатки, клетчатые штаны, красную нашлёпку на нос. Потом надо купить брошюру-инструкцию с беспроигрышными репризами. Два часа упражнений – и клоун готов. Можно выступать всю жизнь и автоматически зарабатывать деньги. Небольшие, но автоматически. Т.е. всё по-честному. Пропущенный через мясорубку американского «Станиславского» роман Уэллса превратился в историю про замотивированного в стиле «верю - не верю» обывателя. Замотивированность это для американского режиссёра волшебная нашлёпка на нос, превращающая любого Билла или Майка в актёра. Возьмите «Джентльменов удачи», уроните герою на ногу вместо батареи машину времени, зритель поверит в машину времени. Правда при этом машина времени превратится в батарею, но подобная мысль американцу совершенно недоступна. Он покупает в одном магазине ТЕХНОЛОГИЧНЫЙ научно-фантастический роман, присобачивает к нему столь же ТЕХНОЛОГИЧНУЮ систему мотивации. А в результате... В результате вспоминаю смешной сюжет из какой-то кинокомедии, где японцы предложили выделять выигрышные места трагедий закадровыми стонами восторга. Подобно тому, как закадровым смехом выделяются смешные места комедийных сериалов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единственная живая сценка в фильме, неведомо как попавшая в сценарий, это осьминог, крутанувший щупальцей висящей на стене подвала велосипед. Почему-то хочется думать, что велосипед придумал капризный миньон режиссёра. Устроил постельную сцену: «Хочу велосипед с осьминогом и всё». Режиссёр плюнул и нелепую сцену вставил. Поверх «Станиславского».</text>
    <subject>261. ВОЙНА МИРОВ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/66966.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/67568.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5783572" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5783572#t5783572</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-11 20:04:37</date>
      <text>Уэллс хотел аллегорические показать уязвимость английских портов, а главное -  неготовность Англии к войне нового типа?&lt;br /&gt;В этой связи хочу задать вам вопрос. Английская компания P&amp;O контролирует практически все морские ворота США на Восточном побережье - порты в Нью-Йорке, Нью-Джерси, Филадельфии, Балтиморе, Новом Орлеане и Майами. С чем связано ее желание продать "такую стратегию" государственной компании Объединенных Арабских Эмиратов Dubai Ports World?&lt;br /&gt;Правда демократы в конгрессе заявляют, что не допустят совершения сделки, но республиканец Буш уже предупредил, что плевать он хотел на доводы демократов, и порты перейдут арабам.&lt;br /&gt;Снова новая стратегия войны? Англичанам теперь контроль над морскими портами США ни к чему? Продуктивнее Голливуд контролировать?</text>
      <comments>
        <comment id="5783828" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5783828#t5783828</url>
          <user name="Павел Жабеев (Pavel Zhabyeyev)" username="pvzh" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20273017/4641436" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-11 20:29:37</date>
          <text>&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;Английская компания P&amp;O контролирует практически все морские ворота США на Восточном побережье - порты в Нью-Йорке, Нью-Джерси, Филадельфии, Балтиморе, Новом Орлеане и Майами. С чем связано ее желание продать "такую стратегию" государственной компании Объединенных Арабских Эмиратов Dubai Ports World?&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt;А может это американцы англичан выжимают? Просто потеря позиций. "Dubai Ports World" -- это же не арабы, а "арабы" (арабские зиц-председатели покрывающие американские интересы).</text>
          <subject>А может...</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5783572&amp;style=mine#t5783572</parent>
        </comment>
        <comment id="5784084" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5784084#t5784084</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-11 20:32:07</date>
          <text>\англичане стали испытывать мучительное бессилие от технологического отставания, которое НЕЛЬЗЯ поправить\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите,а вследствие чего возникло непоправимое отставание? И почему это отставание не отразилось серьёзно на результатах англо-германских боестолкновений (например,в Скагерраке результат был 0-0)?   </text>
          <subject>Вопрос из зала.</subject>
          <comments>
            <comment id="5785364" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785364#t5785364</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-03-11 21:50:58</date>
              <text>Германцы гонку вооружений начала века вели играючи, а у англичан шары на лоб лезли. После первой мировой войны англичане были вынуждены пойти на глобальное ограничение строительства военных флотов. Если бы Великобритании не удалось развязать войну в 1914, в 1924 они сами бы стали просить у Германии "детанта", а в 1934 Германия их бы экономически задавила (как в 1894 задавила Францию). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причины роста Германии отчасти в ресурсах метрополии - у немцев было преимущество по территории и населению. Но главное - они начали позже. Слабость старых технических цивилизаций - в неизбежном отставании технологии. Сначала моральном, а затем и физическом. Отсюда рывок Японии, затем ещё позже - Кореи. "На новенького" В экономической гонке, как правило, побеждает тот, кто "на новенького". Разумеется, при сопоставимых ресурсах.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Вопрос из зала.</subject>
              <comments>
                <comment id="5786132" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5786132#t5786132</url>
                  <user name="emdrone" username="emdrone" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
                  <date>2006-03-11 22:20:29</date>
                  <text>Да-да-да.&lt;br /&gt;У немцев как известно была идея связать железной дорогой через Турцию себя и союзников с ресурсами Востока.&lt;br /&gt;Которая и была предотвращена Первой Мировой:&lt;br /&gt;William Engdahl "A century of War"&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/great_game_ru/6245.html'&gt;http://community.livejournal.com/great_&lt;wbr /&gt;game_ru/6245.html&lt;/a&gt;</text>
                  <subject>Железная дорога Берлин-Багдад</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5786644" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5786644#t5786644</url>
                      <user name="asterrot" username="asterrot" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-12 07:04:59</date>
                      <text>Так война и началась, когда построили дорогу. Или её основную ветку (до Багдада), не помню уже.</text>
                      <subject>Re: Железная дорога Берлин-Багдад</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5786132&amp;style=mine#t5786132</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5787412" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5787412#t5787412</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-03-12 08:21:13</date>
                      <text>К этому времени Турция была криптокондоминиумом, совместно управляемым Германией и Англией. Интересно как турки дошли до такой жизни. С точки зрения военной Турция не составляла проблемы с середины 18 века, но при реальном разделе Проливы неизбежно отходили России, поэтому Турцию стали грызть изнутри. Постепенно целые сектора госжизни стали контролироваться Фирмой европейцев, где контрольный пакет акций был у французов и англичан. Подозреваю, что корни такой системы коренятся в ранней истории того, что принято называть Оттоманской империей. На самом деле это конгломерат государств, возникший вследствие какой-то древней "доктрины Монро" на месте "Латинской Америки №1", т.е. "Итальянской Америки". </text>
                      <subject>Re: Железная дорога Берлин-Багдад</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5789716" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5789716#t5789716</url>
                          <user name="hasid" username="hasid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                          <date>2006-03-12 11:36:43</date>
                          <text>А не прослеживается ли тут связь: Турция перешла к Англичанам как наследство Венеции, учитывая теорию перенесения Венеции в 17 веке в Лондон?</text>
                          <subject>Re: Железная дорога Берлин-Багдад</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5787412&amp;style=mine#t5787412</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5786132&amp;style=mine#t5786132</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785364&amp;style=mine#t5785364</parent>
                </comment>
                <comment id="5790228" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5790228#t5790228</url>
                  <user name="hasid" username="hasid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-12 11:57:23</date>
                  <text>Отличительное свойство стран, бросающих вызов лидеру, состоит в том, что они уделяют большое внимание развитию системы образования. Германия, например, обратила особое внимание на развитие образования. В некоторых районах Германии обязательное начальное образование существовало еще в XVI в. Фридрих Великий ввел обязательное начальное образование во всей Пруссии в 1763 г. В 1860 г. доля детей школьного возраста, посещавших школы, была на уровне 97,5%, а немецкая сис­тема школьного обучения распространилась по всей Европе. Иностранцы отмечали в тот период, что по сравнению с други­ми странами система образования в Германии более совер­шенна, занятия длятся дольше, предметов больше, ученики послушнее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы также создали развитую систему технического образования и объединили профессиональное, техническое и научное образование. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немецкие рабочие имели хорошую общую и техническую подготовку, могли без труда работать на сложном в техничес­ком отношении оборудовании, осуществлять более строгий контроль качества. Кроме того, высокий уровень образова­ния, которое имел обычный немецкий рабочий, позволял ему осознавать свою роль в производственном процессе и адапти­роваться к потребностям производства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта ситуация разительно отличалась от того, что было в Англии. В 1860 г. только половина детей школьного возрас­та посещала школы. Только в 1870 г. была создана первая система начального образования - это произошло более чем на сто лет позднее, чем в Германии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Образовательная система в Англии была элитарной, ориен­тировалась на частные школы и университеты, в которых обу­чались самые одаренные и богатые. Даже в 1897 г. только 7% учеников английских школ второй ступени были выходцами из рабочего класса. Англия продолжала отставать в развитии системы образования и в начале XX столетия. В канун первой мировой войны, в 1913 г., в Англии было 9 тыс. студентов университетов, а в Германии - 60 тыс. В то время как в Анг­лии и Уэльсе дипломы выдавались всего 350 специалистам по всем областям знаний, в Германии ежегодно подготавлива­лось 3 тыс. дипломированных инженеров. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Не потому ли Германия вырвалась вперед?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785364&amp;style=mine#t5785364</parent>
                </comment>
                <comment id="5790740" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5790740#t5790740</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-12 12:00:54</date>
                  <text>Спасибо.</text>
                  <subject>Re: Вопрос из зала.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785364&amp;style=mine#t5785364</parent>
                </comment>
                <comment id="5802004" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5802004#t5802004</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-12 20:13:26</date>
                  <text>&amp;gt; Слабость старых технических цивилизаций - в неизбежном отставании технологии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В последнее время стало часто звучать слово "модернизация". Дескать, переймём технологию, всё тип-топ. Теоретически ведь может Англия модернизироваться. Например, битва за Лондон ("морской лев") прошла в воздухе, и в целом немцы слили. Читал -- у англичан была очень умно заархитектуренная система оповещения о налётах, а у немцев разведка в Англии любительского уровня.</text>
                  <subject>Re: Вопрос из зала.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785364&amp;style=mine#t5785364</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5784084&amp;style=mine#t5784084</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5783572&amp;style=mine#t5783572</parent>
        </comment>
        <comment id="5784852" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5784852#t5784852</url>
          <user name="emdrone" username="emdrone" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
          <date>2006-03-11 21:13:51</date>
          <text>Ответа на ваш вопрос может быть 2, причем они оба могут быть верны, отчасти.&lt;br /&gt;Во-первых, со времён нефтяной блокады существует тайный (сейчас известный) договор между СауАроном и США. По нему в частности вся прибыль от нефтепродаж помещается в американские банки, и на проценты американские же компании строят в СА инфраструктуру. (Кроме того СА обязуется держать цены в установленном американцами коридоре, а те обязуются военно защищать правящую династию).&lt;br /&gt;Т.е. прибыль СА заворачивалась назад в США, калька по которой с тех пор были организованы множество американских колоний, и в частности подобная схема осуществляется с русским "стабилизационным фондом", который сделан по рецептам WB/WMF.&lt;br /&gt;После недавней смерти короля СА цены на нефть были переведены на уровень 60 долл за бочку, очевидно новый уровень в пересмотренном соглашении (вот и вся тайна их "необъяснимого" повышения, как и недавнего наказания какой-то там частной мелкой фирмёшки, не желавшей цены повышать). Во время переговоров, о содержании которых ничего не говорилось, американская делегация демонстративно их покидала и преждевременно отлетала в США, СА угрожала забрать из банков какие-то там десятки миллиардов за последний короткий период.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, покупка менеджмента портов может быть очередным действием в этом "стратегическом сотрудничестве": обменом части американской собственности/инфраструктуры на долги по нефтедолларам. Возможно эта проталкиваемая Бушистами и верхними неоконами сделка связана также с их попыткой подсобрать денег на войну/войны (учитывая затеваемую Иранскую кампанию).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторая сторона вопроса в том, что такая сделка - и опять чрезвычайно подозрительна удивительная суета самих неоконсерваторов - потенциально готовит начало кампании с Ираном в соответствии с объявленным сценарием.&lt;br /&gt;Не один, но раз 20-25 звучали призывы/приказы из Израиля наказать Иран, у них самих все давно готово. Буш лично, как и самые высокие лица администрации заверили, что в случае "повторения событий типа 9-11" Америка выполнит свои обязательства и нанесёт удар по Ирану.&lt;br /&gt;Давно озвучены возможные сценарии: в порт поступает зарубежный контейнер, в котором находится "грязная ядерная бомба" (т.е. радиоактивный материал, распыляемый обычным взрывом, чрезвычайно малоэффективное средство убийства, но впрочем вполне достаточное для последующего публичного терроризма в СМИ), либо бактериологические материалы.&lt;br /&gt;Контейнер возможно отвезут вглубь страны, но он будет прослежен до "контролируемого мусульманами" порта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теракты 11 сентября были совершены под прикрытием массовых военных учений, которые до того по сходным сценариям проводились неоднократно (но в 2001м нападения "вдруг" случились по-настоящему).&lt;br /&gt;Учения по действиям в случае взрыва контейнера уже проводились несколько раз в нескольких крупных городах США, о чем рутинно сообщали в официозных репортажах в тоне "как мы укрепляем безопасность страны" все крупные американские газеты</text>
          <subject>(а) долги (б) подготовка к теракту</subject>
          <comments>
            <comment id="5785108" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785108#t5785108</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-11 21:50:08</date>
              <text>&amp;gt; (а) долги (б) подготовка к теракту&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мелко мыслите! Так можно и в самостоятельность "правящей династии СА" поверить! И в алькайду и "исламский мир". ;)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5784852&amp;style=mine#t5784852</parent>
            </comment>
            <comment id="5785620" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785620#t5785620</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-11 22:00:31</date>
              <text>ну не так все же низко Америка пала, чтобы за долги передавать порты арабам. Да и вообще если изучить потоки импорта нефти в США, то на Персидский залив приходится всего около 20%. Весь остальной импорт - в основном Мексика, Венесуэла, Нигерия, Канада.&lt;br /&gt;Так что Нефть из Персидского залива - это скорее контроль на Восточной Азией и частично Европой.&lt;br /&gt;Мое мнение по поводу портов - "арабы" из ОАЭ просто ширма, за которыми стоят те же англичане. А арабов из СА и ее заливных сателлитов англчиане в качестве награды за будущие ДЕЛА сажают зиц-председателями в новой конторе. Ну типа "круто туземцам будет посидеть в европейском костюме на сцене - другие туземцы обзавидуются".&lt;br /&gt;Осталось узнать, что это за будущие ДЕЛА. Может, действительно война в Иране?</text>
              <subject>Re: (а) долги (б) подготовка к теракту</subject>
              <comments>
                <comment id="5785876" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785876#t5785876</url>
                  <user name="emdrone" username="emdrone" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
                  <date>2006-03-11 22:15:31</date>
                  <text>То, что владение компанией "сложное", и в публичные владельцы выдвигают лишь часть (возможно и не самую главную) то ли собственников. то ли зицпредседателей вполне возможно. &lt;br /&gt;Например, таким, "сложным" владением отличался олигархат в России - на ум приходят истории о передаче в последнюю секунду перед арестом контрольных пакетов каким-то неизвестным заграничным лицам, которые откуда ни возьмись появляются и управляют компаниями после арестов и во время судебных разбирательств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но то, что эту передачу имущества опекают и проталкивают сам лично Буш и вся верхушка администрации, котовая давать любые свои публичные обещания лишь бы сделка состоялась -- очень характерно и странно. Это заведомо не обычная сделка.</text>
                  <subject>Re: (а) долги (б) подготовка к теракту</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5786388" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5786388#t5786388</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-11 22:40:36</date>
                      <text>да, и странно, что никто ее у нас не пытался проанализировать. Анализировали все - прекращение импорта говядины из Аргентины, птичий грипп, березовского... а передачу стратегических портов США под контроль Dubai Ports World - никто.&lt;br /&gt;Хотя вот сейчас на ум пришло - а ведь англичане в Вотсочном полушариии всю торговлю до сих пор контролируют - от "вершины" пути - Гонконга и Сингапура - до "низины" - Суэцкого канала и Кейптауна</text>
                      <subject>Re: (а) долги (б) подготовка к теракту</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785876&amp;style=mine#t5785876</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5785620&amp;style=mine#t5785620</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5784852&amp;style=mine#t5784852</parent>
            </comment>
            <comment id="5797652" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5797652#t5797652</url>
              <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-12 16:38:18</date>
              <text>вам с вашими неоконами - к крылову.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;здесь покланяются другим богам. </text>
              <subject>Емдрон, вы не по адресу</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5784852&amp;style=mine#t5784852</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5783572&amp;style=mine#t5783572</parent>
        </comment>
        <comment id="5787156" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5787156#t5787156</url>
          <user name="asterrot" username="asterrot" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-12 07:51:43</date>
          <text>&lt;q&gt;Английская компания P&amp;O контролирует практически все морские ворота США на Восточном побережье - порты в Нью-Йорке, Нью-Джерси, Филадельфии, Балтиморе, Новом Орлеане и Майами. С чем связано ее желание продать "такую стратегию" государственной компании Объединенных Арабских Эмиратов Dubai Ports World?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из неточности постановки вопроса Галковским ("вестфальское государство" UK против "вестфальского государства" US), в ряде случаев, вытекает уже вполне существенная ошибка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англосаксонская, по преимуществу, финансовая элита США тесно связана со всем англосаксонским миром. Отношения англосаксов из США и из Британии напоминают отношения между двумя подразделениями одной корпорации, или двух корпораций в составе одной ТНК: свары, интриги, может быть, даже заказные убийства, но это единая система, просто нравы у них такие&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть неанглосаксонская часть американской элиты (напомню, что англосаксы составляют третью по численности этническую общину в США, после ирландцев и немцев), по составу, преимущественно, бюрократическая, а также промышленная. Но это крыло элиты не может бросить серьёзный вызов британцам в старых зонах их влияния, где оно сильно укоренено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Персидский Залив - традиционная англосаксонская зона влияния. И оффшоры этого региона - Дубаи и Бахрейн - входят в глобальную англосаксонскую сеть оффшоров, прежде всего, бывших британских колоний. Багамы, Бермуды, Британские Вирджинские, Мэн, Гибралтар, Сейшелы, Гонконг, Науру - бывшие британские владения, члены Содружества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это часть "венецианской системы". Будущий мир видится "венецианцам" как мир без наций-государств, каким он был в эпоху распада Империи, до 1648 года, а в колониях - до 19 века.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С арабскими шейхами у британцев особое взаимопонимание. Все эти династии посажены британцами, в их архивах хранится немало документов, дезавуирующих права этих династий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому, когда происходит активизация вооружённого исламского подполья в континентальной Европе, следует задаваться вопросом: как это соотносится с планами англичан? Тем более, что центры всех исламистских организаций расположены даже не в подконтрольных Лондону и Нью-Йорку нефтеносных сатрапиях, а непосредственно в Лондоне. Слишком важный проект, чтобы пользоваться опосредованными схемами управления.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Передача портов арабской оффшорной фирме - часть той же стратегии, что и исламизация Евросоюза.</text>
          <subject>&amp;quot;Венецианская партия&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5783572&amp;style=mine#t5783572</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5787668" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5787668#t5787668</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-12 08:48:38</date>
      <text>Господа, умоляю! (Устало) Подскажите как добыть "Бесконечный тупик" в Питере. (в маг."Летний сад" нету)&lt;br /&gt;Заранее спасибо.</text>
      <subject>Оффтопик.</subject>
      <comments>
        <comment id="5788692" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5788692#t5788692</url>
          <user name="emdrone" username="emdrone" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12623476/1910342" height="100" width="88" />
          <date>2006-03-12 10:27:23</date>
          <text>Скачать с Интернета, распечатать</text>
          <subject>Re: Оффтопик.</subject>
          <comments>
            <comment id="5798420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5798420#t5798420</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-12 17:10:26</date>
              <text>Это жесть (правильно ли употреюляю новое слово? -в смысле сурово). Боюсь, что придется. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, господа! Неужели все так запущено? Ведь систематическое непечатание "БТ" лишь сильнейшим образом подтверждает жжжуткие гипотезы ее автора, в то же время усиливая его моральную позицию. Куда смотрит охранка? Как говорит хозяин журнала, "одноходовка".</text>
              <subject>Re: Оффтопик.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5788692&amp;style=mine#t5788692</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5787668&amp;style=mine#t5787668</parent>
        </comment>
        <comment id="5790996" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5790996#t5790996</url>
          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-12 12:07:07</date>
          <text>Позволю себе дать совет. Пользователь bojarinja живёт сейчас в Питере, книга у неё есть. Попробуйте выйти на неё и скопировать экземпляр на ксероксе. Она хороший человек и галковскоман.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, а другие книги ДУ есть в "Летнем саде"? Спасибо.</text>
          <subject>Re: Оффтопик.</subject>
          <comments>
            <comment id="5798164" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5798164#t5798164</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-12 16:59:13</date>
              <text>Кажется, "Магнит" и "Пропаганда". &lt;br /&gt;Тел. магазина 2322104, 2331962&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того: В четверг они были в магазинчике на истфаке СПбГУ.</text>
              <subject>Re: Оффтопик.</subject>
              <comments>
                <comment id="5802772" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5802772#t5802772</url>
                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-12 20:42:21</date>
                  <text>Спасибо.</text>
                  <subject>Re: Оффтопик.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5798164&amp;style=mine#t5798164</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5790996&amp;style=mine#t5790996</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5787668&amp;style=mine#t5787668</parent>
        </comment>
        <comment id="6046740" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=6046740#t6046740</url>
          <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
          <date>2006-04-20 03:01:25</date>
          <text>&lt;a href="http://fictionbook.ru/ru/author/galkovskiyi_dmitriyi_evgenevich/beskonechniyyi_tupik/" rel="nofollow"&gt;Читать/Cкачать книгу «Бесконечный тупик» (Дмитрий Евгеньевич Галковский) в библиотеке FictionBook.lib :: книги в fb2, html, rtf, rb, txt, pdb…&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://illyn.livejournal.com/43861.html" rel="nofollow"&gt;illyn: Как в полной мере овладеть электронными библиотеками и начать читать с экрана книги&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Альтернативный вариант</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5787668&amp;style=mine#t5787668</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5789972" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5789972#t5789972</url>
      <user name="Человек, который не ставил смайликов" username="sgustchalost" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12481786/988465" height="94" width="100" />
      <date>2006-03-12 11:49:06</date>
      <text>&lt;a href='http://sgustchalost.livejournal.com/5089.html?nc=18'&gt;http://sgustchalost.livejournal.com/508&lt;wbr /&gt;9.html?nc=18&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Перечитывая Уэллса...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5820948" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5820948#t5820948</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-13 23:40:26</date>
      <text>//Надо сказать, что американцев всё больше подводит «система Станиславского», понимаемая ими как клоунская технология. В конечном счёте, всё сценическое искусство в США сводится к клоунаде. Клоуном может стать любой//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что Вы скажете о таком моем восприятии "Убить Билла" Тарантино.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Максимально неправдоподный фильм-&lt;br /&gt;просто издевка над зрителем - вплоть до того, что "Якудзой" управляет &lt;br /&gt;девчонка(!!)&lt;br /&gt; телохранители у девчонки - тоже девчонки и еще их же побеждает :) &lt;br /&gt;тоже девчонка, но - американка -&lt;br /&gt;да еще и японским мечом!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Сюжета вообще нет.&lt;br /&gt;Просто догнать/убить&lt;br /&gt;но маскируется якобы неким" развитием"  "некими новеллами"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ризалт= механическая дурь от тарантино, но зритель "тащится"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это что, и есть "система станиславского" ?</text>
      <subject>всё сценическое искусство в США сводится к клоунаде= &amp;quot;У</subject>
      <comments>
        <comment id="5892116" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5892116#t5892116</url>
          <user name="_megatron_" username="_megatron_" />
          <date>2006-03-18 21:13:44</date>
          <text>Встречаются Шекспир и Станиславский в каком-то готическом соборе во Франции…&lt;br /&gt;Шекспир: Вы дурак!&lt;br /&gt;Станиславский: Верю!&lt;br /&gt;Шекспир: А я нет.&lt;br /&gt;Занавес.</text>
          <subject>Пиеса.</subject>
          <comments>
            <comment id="5894164" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5894164#t5894164</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-03-19 13:20:08</date>
              <text>Действие  второе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Станиславский  - Шекспиру.&lt;br /&gt;- Билли, ты слыхал, что граф Толстой классно показал, что ты - жулик?&lt;br /&gt;Шекпир :&lt;br /&gt;- Показал или не показал? Вот в чем вопрос!&lt;br /&gt;Станиславский &lt;br /&gt;- Верю!, А слыхал ли ты, Билли, что по этому поводу Галковский еще не написал свое мнение с фактами обо всей этой шумихи вокруг тебя? &lt;br /&gt;Шекспир:&lt;br /&gt;- Не верю!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Занавес.</text>
              <subject>Пиеса- Second   Act.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5892116&amp;style=mine#t5892116</parent>
            </comment>
            <comment id="5898516" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5898516#t5898516</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-03-20 09:11:23</date>
              <text>cм американские реплики внизу&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Пиеса.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5892116&amp;style=mine#t5892116</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5820948&amp;style=mine#t5820948</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5839892" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5839892#t5839892</url>
      <user name="V.I." username="justvit" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50683407/159306" height="100" width="82" />
      <date>2006-03-15 08:41:29</date>
      <text>А мне, уважаемый Д.Е., показалось, что "сцена с велосипедом" -- из БТ. &lt;br /&gt;Вот, комментарий 253: &lt;br /&gt;&amp;lt;&amp;lt;Бабель писал о своём приезде в чекистский Петроград: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Ванна была старинная, с низкими бортами ... На палевых, атласных пуфах, на плетеных стульях без спинок разложена была одежда - халат с застёжками, рубаха и носки из витого, двойного шёлка. В кальсоны я ушел с головой, халат был скроен на гиганта, ногами я отдавливал себе рукава ... Кое-как мы подвязали халат императора Александра III и вернулись в комнату, из которой вышли. Это была библиотека Марии Фёдоровны ... Библиотеку Марии Фёдоровны наполнил аромат, который был ей привычен четверть столетия назад. Папиросы двадцать сантиметров в длину и толщиной в палец были обёрнуты в розовую бумагу; не знаю, курил ли кто в свете, кроме всероссийского самодержца, такие папиросы, но я выбрал сигару (из соседнего ящика) ... Остаток ночи мы провели, разбирая игрушки Николая II, его барабаны и паровозы, крестильные его рубашки и тетрадки с ребячьей мазнёй. Снимки великих князей, умерших в младенчестве, пряди их волос, дневники датской принцессы Дагмары, письма сестры её, английской королевы, дыша духами и тленом, рассыпались под нашими пальцами ... До рассвета не могли мы оторваться от глухой, гибельной этой летописи. Сигара ... была докурена".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На следующий день вымытого Бабеля представили Урицкому, и он был зачислен в штат ЧК: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Не прошло и дня, как всё у меня было, - одежда, еда, работа и товарищи, верные в дружбе и смерти, товарищи, каких нет нигде в мире, кроме как в нашей стране. Так началась 13 лет назад превосходная моя жизнь, полная мысли и веселья".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где же тут русская история? (289) От русской истории остался халат, старые фотографии, игрушки детей, &lt;b&gt;которые перебирают любопытными щупальцами уэллсовские осьминоги&lt;/b&gt;.&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое оно, по-моему!</text>
      <subject>сцена с велосипедом</subject>
      <comments>
        <comment id="75400980" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=75400980#t75400980</url>
          <user name="eggoga" username="eggoga" />
          <date>2014-03-28 07:38:58</date>
          <text>Браво!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5839892&amp;style=mine#t5839892</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5898260" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5898260#t5898260</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-20 09:06:09</date>
      <text>25 правил американского кино &lt;br /&gt;1. Количество спасаемых человеческих жизней должно быть в пределах от 2 до 6 миллиардов. &lt;br /&gt;2. Перед тем, как выпустить пулю в героя, злодей обязательно несколько минут читает ему нотацию, чтобы герой мог придумать какую-нибудь пакость во избежание неминуемой смерти. &lt;br /&gt;3. Шестизарядные пистолеты стреляют по 30-40 раз (видимо, их умудряются заряжать магазинами от автомата). &lt;br /&gt;4. Большие фешенебельные апартаменты в Нью-Йорке всегда по карману большинству людей вне зависимости от их работы. &lt;br /&gt;5. Не важно, если враги превышают в числе, - во время драки с применением восточных единоборств они будут терпеливо ждать своей очереди атаковать героя, танцуя и размахивая конечностями, пока он не выведет из строя очередного из них. &lt;br /&gt;6. Если героиня - блондинка и красавица, то вполне нормально, что она мировой эксперт по ядерной физике в возрасте 22 лет. &lt;br /&gt;7. Все простыни имеют форму буквы "L " и доходят мужчине до пояса, а лежащей рядом женщине - аж до подмышек. &lt;br /&gt;8. В финальном бою, перед тем, как начать нормально махать руками и ногами, герой получает основательную взбучку. &lt;br /&gt;9. Минимум один в паре идентичных близнецов рождается злодеем. &lt;br /&gt;10. Большинство ноутбуков достаточно мощны, чтоб взломать компьютерные системы у пришельцев. &lt;br /&gt;11. Когда тушится свет в спальне, всё по прежнему хорошо видно, только немного в голубых оттенках. &lt;br /&gt;12. Честных и работающих полицейских обычно застреливают за 3 дня до ухода на пенсию. &lt;br /&gt;13. Если во время космического путешествия напрочь выгорел центральный компьютер, не беда - его можно починить с помощью отвёртки. &lt;br /&gt;14. При разминировании бомбы не надо волноваться, какой провод перерезать - всегда будет перерезан тот, который надо. &lt;br /&gt;15. Когда злодей входит в дом жертвы, последняя принимает душ за прозрачной занавеской. &lt;br /&gt;16. Для расправы, героев загоняют на заброшенные сталелитейные заводы, в которых почему-то продолжают работать печи. &lt;br /&gt;17. Вдовы убиенных полицейских получают, как правило, несколько миллионов зелененьких в качестве моральной компенсации. &lt;br /&gt;18. После 15 лет совместной жизни любящие супруги продолжают каждые пять минут страстно целоваться. &lt;br /&gt;19. Злодей имеют такие злобные физиономии, что их надо арестовывать только по внешнему виду. &lt;br /&gt;20. В опасные для жизни моменты рядом с героем находится специальный вентиль, повернув который обдаешь злодея неслабой струей пара. &lt;br /&gt;21. Хорошо отомстить злодею можно, передавив на гороподобном грузовике его безумно дорогие машины. &lt;br /&gt;22. Злодеи любят проверять свои мины, когда таймер показывает 00:0х с чем-то. &lt;br /&gt;23. Перед финальным боем герой соблазняет случайную попутчицу (жертву, свидетельницу, и т.д.), которую в начале фильма выкрал, заставив себя возить по городу. &lt;br /&gt;24. Входя в стан врага, герой перемещается исключительно кувырками. &lt;br /&gt;25. Кокаин перевозят партиями по 50 тонн.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>американские реплики</subject>
      <comments>
        <comment id="75401236" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=75401236#t75401236</url>
          <user name="eggoga" username="eggoga" />
          <date>2014-03-28 07:42:59</date>
          <text>Советский дурак на американского</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67092.html?thread=5898260&amp;style=mine#t5898260</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>