<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-25 11:57:00</date>
    <text>Ответ OLD GAMERу (см. ветка №8)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы будете смеяться, но я играл во все игры, вышедшие до середины 90-х годов (это многие сотни). Большинство я конечно просто просматривал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последнее время на игры времени не хватает. На день рождение подарили лицензионную "Мафию" со всеми делами (мануал, карта на стену, майка) + установили на комп вместе с новыми колонками. И вот до сих пор ни разу не играл :-( &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последняя сыгранная игра - Морровинд. Графика хорошая, сюжет на 4 с минусом. Последняя ОТЛИЧНАЯ игра, в которую я играл - &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Фаллоут 2. Нет недостатков, разве что в самом начале обучающая миссия топорно сделана. Но и то, надо учитывать что начальной раскрутки игрока после успеха первой части не требовалось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Игры типа HMM мне не очень нравятся (кто-то спрашивал в одной из веток). Я играл конечно во все, но понемногу. Там интересно играть по сети. То же касается Вар- и Старкрафтов. По сети мне играть уже поздно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нравятся хорошие квесты. Неплохой квест (с элементами аркады) "Готика Марса". Лучший квест предыдущего периода - 1-ый Брокен Сворд. Ещё раньше - Тентакли и почти вся Съерра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люблю космические стратегии: орионы и Г+.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам я написал сценарии нескольких игр, но, как и в случае с фильмом, для их осуществления требуются большие капиталовложения. Даже хуже, так как киносценарий можно написать полностью до начала съёмок, а с игрушкой настоящая работа идёт параллельно программированию. Возможно какой-то сценарий или пересказ сценария игрушки я всё-таки опубликую. &lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>18. О КОМПЬЮТЕРНЫХ ИГРАХ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/4438.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/4899.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="107381" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=107381#t107381</url>
      <user name="Lizard People" username="skeptiq" />
      <date>2003-10-25 01:04:09</date>
      <text>&amp;gt; Ещё раньше - Тентакли и почти вся Съерра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О, как раз о сиерровских квестах хотел спросить. А как Вам лукасовские? Или, там, Кирандия?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="108149" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=108149#t108149</url>
      <user name="Марат" username="ex_ninja_127620" />
      <date>2003-10-26 01:27:11</date>
      <text>Spcequest. Кстати, не подскажете, где можно достать 6й? Я его так ине смог найти (даже на Горбушке). +FALLOUT - это все рулит не по-детски.</text>
      <comments>
        <comment id="108661" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=108661#t108661</url>
          <user />
          <date>2003-10-26 04:03:28</date>
          <text>Заодно уж. Я тут компьютер включил, а как выключить не знаю. Не подскажете, что делать?</text>
          <comments>
            <comment id="109429" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=109429#t109429</url>
              <user name="Марат" username="ex_ninja_127620" />
              <date>2003-10-26 05:25:17</date>
              <text>факъю</text>
              <comments>
                <comment id="109941" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=109941#t109941</url>
                  <user />
                  <date>2003-10-26 05:50:17</date>
                  <text>Набрал все пять букв. Все равно не выключается :((</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=109429&amp;style=mine#t109429</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=108661&amp;style=mine#t108661</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=108149&amp;style=mine#t108149</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="27703925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=27703925#t27703925</url>
      <user name="astrayhaadh" username="astrayhaadh" />
      <date>2009-09-10 01:37:32</date>
      <text>В последнее время стал много играть за компьютером. Случайно нашел сайт рассказывающий про &lt;a href="http://streetfighter4.ru" rel="nofollow"&gt;приемы street fighter&lt;/a&gt;. C тех пор стрит файтер 4 моя самая любимая игра. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30024053" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/4725.html?thread=30024053#t30024053</url>
      <user name="eegistminis" username="eegistminis" />
      <date>2009-12-09 11:33:50</date>
      <text>Я всегда по выходным читаю за компом &lt;a href="http://iz-podvala.ru" rel="nofollow"&gt;обзоры популярных игр&lt;/a&gt;. Я один из тех, кто считает что настоящий геймер должен знать о всех компьютерных новинках)</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>