<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-23 02:24:00</date>
    <text>Хорошо, что удалось сохранить этот праздник. Кстати, напрасно шипела советская демшиза, что в этот день немцы под Псковом надавали красным пинков, это глумление и т.д. На самом деле такого рода праздники весьма часто приурочиваются к событиям вполне мифологическим. Например памятной датой германского военно-морского флота считалась ничтожнейшая стычка между датскими и прусскими судами в 1864 году. В результате сей битвы, названной в приказе "лихим делом", и с той и с другой стороны погибло 8 человек, а во всей войне с Данией несуществующий флот Пруссии сыграл роль самую жалкую. Тем не менее его действия описаны в самых радужных тонах и послужили основой для патриотического воспитания кадров настоящего немецкого флота к.19 - н.20 вв.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мудро поступили и с возрожением советского национального гимна. Негоже было набиваться в родственники к чужому народу, который всегда советских презирал и над советскими смеялся. Ещё бы Ленинград возродить и убрать двусмысленное прилагательное из названия страны. "Советская Федерация" - чем не название. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное с юморком всё делать, без зверства. Как в Бразилии. С одной стороны - "нас 150 миллионов", флаг с изображением Галактики, "космическая программа". С другой стороны - люди не зарываются. Вместо военных парадов - секс-парад в Рио-де-Жанейро: советские маршируют в страусиных перьях, трясут попками и сиськами. Парадом командует Остап Ибрагимович с королевским жезлом в руках. В общем и сами живут и людям не мешают. "Единение и прогресс".</text>
    <subject>64. СОВЕТСКИЕ НОСОПЫРКИНЫ, ПОЗДРАВЛЯЮ ВАС С 23 ФЕВРАЛЯ! БИ-И-ИП!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/16596.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/17030.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="575524" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=575524#t575524</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-02-22 17:40:08</date>
      <text>Зря Вы так шутите, Дима. Ведь мы не Бразилия, мы читать-писать выучились и умеем. А в Бразилии той, где танцуют и поют, там половина народу не умеет читать и писать. И праздник этот наш не потому, что армия советская, а потому, что Наша.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это все советское-антисоветское - некрофилия какая-то.</text>
      <comments>
        <comment id="576036" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=576036#t576036</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-02-22 23:39:55</date>
          <text>&amp;lt;Ведь мы не Бразилия, мы читать-писать выучились и умеем. А в Бразилии той, где танцуют и поют, там половина народу не умеет читать и писать.&amp;gt;&lt;br /&gt;Это Вас ввели в заблуждение. Знаете, есть такое понятие - "функциональная грамотность"? Где-то попалась цифра - в России и Белоруссии функционального неграмотны около 40%. Цепляться за нее не стану, но заставляет задуматься. &lt;br /&gt;Другое дело, что сравнение с Бразилией несколько провокационно. Попробуй тут, попляши в перьях, хоть бы сегодня. А в тулупе плясать не хочется. Стоять только, да комиссара слушать.</text>
          <subject>папа любит самбу, мама любит мамбу</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=575524&amp;style=mine#t575524</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="575780" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=575780#t575780</url>
      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
      <date>2004-02-22 22:38:47</date>
      <text>&amp;gt; СОВЕТСКИЕ НОСОПЫРКИНЫ, ПОЗДРАВЛЯЮ ВАС С 23 ФЕВРАЛЯ! БИ-И-ИП!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо! Я тоже в курсе, что реально произошло 20-23 февраля 1918 года. И всё равно это День Нашей Великой Непобедимой Красной Армии! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Наш  гимн таки лучше британского. Просто красивее. Генерал-майор Александров рулит!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="576292" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=576292#t576292</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2004-02-23 00:39:41</date>
          <text>Позволю себе вставить пять копеек. Общался на днях с одним из знакомых, который в свою очередь знает создателя фильма о "Варяге", который транслировали недавно по TV (смотрели наверно?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, он рассказал, что везде их принимали хорошо, в Корее вытащили из запасников настоящий гюйс "Варяга", в Японии разрешили бесплатно снимать на "Микасе", в Англии оказывали всяческую поддержку. Единственно, где вышел облом, так это у нас. За съемки на "Варяге"(современном) командир запросил $30000! Да здравствует Советская Армия и Военно-Морской Флот! Есть и еще несколько подобных подробностей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается события, произошедшего 23 февраля, то тут Дмитрий Евгеньевич не прав. Да, столкновения прусского флота с датским были незначительны и неуспешны, датчане блокировали все немецкие порты всю войну. Но! Это были ПЕРВЫЕ боевые действия прусского флота. Оттуда он "есть пошел". Что же касается столкновений с немцами 23 февраля, то И ДО ЭТОГО в истории русской армии КОЕ-ЧТО происходило. В том числе и с 1914 по 1917 год. Эту дату воспринимаю как плевок в сторону всей русской армии, и погибших в Великую Войну особенно.</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="576548" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=576548#t576548</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2004-02-23 01:29:19</date>
              <text>&amp;gt; Единственно, где вышел облом, так это у нас. За съемки на "Варяге"(современном) командир запросил $30000! Да здравствует Советская Армия и Военно-Морской Флот! Есть и еще несколько подобных подробностей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, так это печальные наши реальности. Каждый из нас может найтись массу слов о них. Кто бы спорил. Просто представте, что бы написал бы русский человек о состоянии своей страны в веке так, скажем, четынадцатом, пятнадцатом... А потом представте, что написал бы этот же человек, скажем,  10-го мая 1945-го года. Это же две большие разницы! Уважаемого Дмитрия Галковского в пример просьба неприводить: для него нашей Победы, похоже, просто не существует. Англичане  всех победили. :) </text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments>
                <comment id="577572" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577572#t577572</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2004-02-23 04:11:18</date>
                  <text>&amp;gt;для него нашей Победы, похоже, просто не существует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НАШЕЙ это чьей? Я не сторонник теории Дмитрия Евгеньевича, но различать чьей кровью была достигнута победа, и чьей выгоде она служила все же надо. Россия от этой победы не получила ничего, кроме ненависти в тех странах, которые она вроде бы освободила. Это на сегодняшний день.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, я упустил один момент. На определенном этапе, в начале 90-х помнится было популярно мнение, что для нас всех было бы лучше, если бы немцы победили. Это конечно не так. Если рассматривать под этим углом, то ценой огромных жертв, невиданных территориальных уступок, Россия отвоевала право продлить агонию на несколько десятков лет. Победой ЭТО язык не повернется назвать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и это узкий взгляд на проблему. Вторая Мировая, есть органичное и неизбежное следствие Великой Войны. Вот по совокупности и надо смотреть. Россия потеряла в этих двух войнах все. И суверенитет, и территории, и огромное число человеческих жизней. При этом будучи одной из самых удачливых в военно-экономическом отношении. Невольно прислушаешься к теории Дмитрия Евгеньевича, который пытается хоть как-то это объяснить, хотя повторюсь, слишком много такого, что мешает в эту теорию поверить.</text>
                  <subject>Re:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="580900" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=580900#t580900</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-02-23 21:49:26</date>
                      <text>&amp;gt; НАШЕЙ это чьей? Я не сторонник теории Дмитрия Евгеньевича, но различать чьей кровью была достигнута победа, и чьей выгоде она служила все же надо. Россия от этой победы не получила ничего, кроме ненависти в тех странах, которые она вроде бы освободила. Это на сегодняшний день.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемый Oldadmiral! Тот простой факт, что Вы просто сидите в светлой тёплой комнате за компьютером и излагаете свои действительно интересные мысли, а не вкалываете в качестве русского раба на немецкого помещика (это был бы еще не худший вариант) -- всё это итог победы неких совков в лохматом 1945-и году. Сейчас многое чего можно говорить, но, поверьте, если бы вермахт выполнил свою задачу в рамках "Барбароссы" в 41-м и вышел таки на линию Архангельск-Астрахань, никто у Вас, ваших родственников, дедов и бабушек не спросил бы как вы там относитесь к Соввласти, лично к тов. Сталину и жидам-большевикам. Один лишь тот факт, что Вы русский, решил бы Вашу участь раз и навсегда. Вы не "пили бы Баварское" и чтобы утратить последние в этом сомнения, достаточно просто почитать "Застольные разговоры  Гитлера", например.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это сегодня можно судить-рядить о цене Победы, была ли она в самом деле необходима и т.п. У немцев сомнения подобного рода, почему-то, отсутствовали напрочь: о вас и вашей участи для них всё было ясно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нач. генштаба вермахта ген.-полковник Гальдер, "Военный дневник", 8-е июля 41-го: "Непоколебимо решение фюрера сравнять Москву и Ленинград с землей, чтобы полностью избавиться от населения этих городов, которое в противном случае мы потом будем вынуждены кормить в течение зимы. Задачу уничтожения этих городов должна выполнить авиация. Для этого не следует использовать танки. Это будет «народное бедствие, которое лишит центров не только большевизм, но и московитов (русских) вообще».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/db/halder/1941.07.08.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/db/halder/1941.0&lt;wbr /&gt;7.08.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому вопрос "чьей выгоде" послужила победа лично для меня более чем загадочен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;     </text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="582180" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=582180#t582180</url>
                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                          <date>2004-02-24 00:06:16</date>
                          <text>Вы меня невнимательно читаете. Я как раз и сказал, что точка зрения будто бы для России и русских было бы лучше, если бы победила Германия неверна. Поэтому со всем, что Вы сказали я заведомо согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть Россия (вернее русский народ, России к тому времени уже не было), так вот русский народ отстоял свое право на существование. Но это еще не победа. Мы не проиграли, это да. Но что же мы выиграли? Если суверенная страна выигрывает войну с такими потерями, и таким напряжением, то она и результат использует по-максимуму. Каков же позитивный результат для России (которой официально все еще не существует, добрались пока лишь до РФ) от этой войны? Калининградская область? Не будет и ее, это лишь вопрос времени, если так пойдет дело дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но этим дело не ограничится. Русские в РФ не составляют ни интеллектуальную ни тем более финансовую элиту. Численно они вымирают, и не смогут контролировать даже те территории, что остались, а природные богатства уже нам не принадлежат, как и предприятия, способные приносить прибыль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть произошло то, что я и сказал - русские отстояли право продлить агонию, начавшуюся в 1917-м на несколько десятков лет. Потратив 26 (это официально) миллионов жизней. Для справки в Первую Мировую потери составили по разным источникам 1,7-1,8 миллиона.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При том, что будь в России вменяемое правительство, она могла спокойно выиграть Вторую Мировую потеряв 10000 и несколько месяцев (об этом мы уже говорили :)).</text>
                          <subject>Re:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="582436" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=582436#t582436</url>
                              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                              <date>2004-02-24 00:49:22</date>
                              <text>&amp;gt; При том, что будь в России вменяемое правительство, она могла спокойно выиграть Вторую Мировую потеряв 10000 и несколько месяцев (об этом мы уже говорили :)).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати об этом. Помните, я упоминал о неготовности РККА к войне в 1940-м году? Ссылался на "СОВЕЩАНИЕ при ЦК ВКП(б) НАЧАЛЬСТВУЮЩЕГО СОСТАВА ПО СБОРУ ОПЫТА БОЕВЫХ ДЕЙСТВИЙ ПРОТИВ ФИНЛЯНДИИ"? Оказывается, есть в сети: сами можете убедиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.around.spb.ru/finnish/comcom/comcom_a1.php' rel='nofollow'&gt;http://www.around.spb.ru/finnish/co&lt;wbr /&gt;mcom/comcom_a1.php&lt;/a&gt;  </text>
                              <subject>Re:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="583204" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=583204#t583204</url>
                                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                  <date>2004-02-24 01:45:18</date>
                                  <text>Я знаком с материалами этого совещания частично по книге о финской войне, вышедшей года три назад. Но думаю туда вошли самые интересные моменты. Обязательно ознакомлюсь с полным материалом, спасибо за ссылку. Кстати с удовольствием прочитал и сообщение Гитлера о итогах Польской войны - чел совершенно больной на голову ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но Вы осознайте с чем Вы спорите. Что в 1940-м году РККА было сложнее воевать с Рейхом, представленным несколькими десятками пехотных дивизий, имеющим Второй фронт в европе, которого потом лицемерно добивался Сталин, чем в 1941-м со 150-ю лучшими дивизиями Вермахта, плюс Венгрия, Румыния, Финляндия, и Италия, которые вообще не вступили бы в войну при таком раскладе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Николай II не потому начал наступление в Восточной Пруссии ДО ОКОНЧАНИЯ мобилизации, что без ума любил Французскую Республику, и не потому, что слепо следовал соответствующей конвенции, обязывающей его это сделать, а потому, что умел считать как минимум на шаг вперед. А что будет если падет Франция? Сталин этого сделать не смог, или не захотел. Это есть факт. 26 миллионов жизней, преимущественно русских людей, прямое следствие этой ошибки.</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=582436&amp;style=mine#t582436</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=582180&amp;style=mine#t582180</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=580900&amp;style=mine#t580900</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577572&amp;style=mine#t577572</parent>
                    </comment>
                    <comment id="602660" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=602660#t602660</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2004-02-28 17:44:51</date>
                      <text>Да полно вам, товарищ адмирал! "Россия от этой победы не получила ничего". Я сам обожаю парадоксальные суждения, но, право слово, надо же и меру знать! А то у вас получается примерно так: к человеку в подворотне пристали два подонка, начали его ножичком пырять да ногами по печени бить что есть силы. Человек сначала опешил, а потом начал отбиваться да и с божьей помощью одолел обидчиков, а в конце ради моральной компенсации еще и в карманах у них пошарил.&lt;br /&gt;Потом, много лет спустя, стал этот с человек от законной гордости эту историю внучкам рассказывать - а тут подвалил к нему старый адмирал да как скажет прямо при внучатах: "Чем гордишься-то, мил человек? Ты ведь ничего не получил от своей победы! Все равно помирать тебе скоро; ну, загнулся бы прямо тогда, в подворотне. Что, большая тебе была бы разница, старый дурак?"&lt;br /&gt;Человек наш, наверно, онемел бы от изумления - но за него, бог даст, ВНУЧАТА бы ответили. Ведь, как ни крути, не было бы внучат, а - если б сил и воли к жизни у него ТОГДА было бы поменьше?&lt;br /&gt;Человеку, может, по большому счету и все равно, когда умирать; но вот ВНУЧАТАМ (то есть нам с вами, дорогой адмирал) все-таки в любом случае надо было дать возможность родиться. Или вы не согласны?&lt;br /&gt;;)</text>
                      <subject>За НАШУ победу!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="603940" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=603940#t603940</url>
                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                          <date>2004-02-29 04:58:19</date>
                          <text>&amp;gt;А то у вас получается примерно так: к человеку в подворотне&lt;br /&gt;&amp;gt;пристали два подонка, начали его ножичком пырять да ногами&lt;br /&gt;&amp;gt;по печени бить что есть силы. Человек сначала опешил, а потом&lt;br /&gt;&amp;gt;начал отбиваться да и с божьей помощью одолел обидчиков,&lt;br /&gt;&amp;gt;а в конце ради моральной компенсации еще и в карманах у них пошарил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так, батенька к истории относиться нельзя! Если рассказываете историю, рассказывайте ее целиком.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите уж тогда, как неделю назад к нашему герою, гулявшему с друзьями обратился городовой, чтобы помочь тех самых хулиганов в участок свести. Герой для виду согласился, но улучив момент пырнул городового ножом. В городе без власти начались беспорядки, половину друзей кого зарезали, кто просто бесследно исчез.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно почему этот человек своим внучатам рассказал не всю историю, но нам то с Вами, чтобы составить правильное представление о его "победе", ее знать необходимо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;но вот ВНУЧАТАМ (то есть нам с вами, дорогой адмирал) все-таки&lt;br /&gt;&amp;gt;в любом случае надо было дать возможность родиться. Или вы не&lt;br /&gt;&amp;gt;согласны?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. Только вот несложные демографические подсчеты показывают, что к 1940-му году население Российской Империи должно было составить 400-450 миллионов человек. Из которых больше половины не родилось. Как на счет них?</text>
                          <subject>Re: За НАШУ победу!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=602660&amp;style=mine#t602660</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577572&amp;style=mine#t577572</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=576548&amp;style=mine#t576548</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=576292&amp;style=mine#t576292</parent>
            </comment>
            <comment id="577316" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577316#t577316</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-02-23 02:11:26</date>
              <text>&amp;gt;Что же касается столкновений с немцами &lt;br /&gt;&amp;gt;23 февраля, то И ДО ЭТОГО в истории &lt;br /&gt;&amp;gt;русской армии КОЕ-ЧТО происходило.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Русской" - да, а "советской" нет. С точки зрения советской истории это та же самая "германо-датская битва" - первая робкая попытка вести военные действия. Или даже фиктивная попытка попытки - неважно. Всё равно это гуление и агуканье "нового организма". А русская армия была предана весной 17-го года и полностью развалилась к осени того же года. С некоторой натяжкой действиями русской армии можно считать деятельность белых частей и РОВСа. Участие русских частей во второй мировой войне это уже эхо эха, "историческая стилизация". После второй мировой войны погибло всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Традициям можно подражать, и Сталин очень правильно сделал суворовские училища по образцу кадетских корпусов. Но отождествлять русскую и советскую историю это всё равно что ставить знак равенства между Потругалией и Бразилией. Спору нет, сейчас Великая Португалия - маленькое государство, а Бразилия - ого-го: "небоскрёбы Сан-Пауло" и всё такое. А если брать РФ и Россию, так Россия вообще исчезла, ушла на дно, как Атлантида. Но всё-таки это разные общества, разные миры. В чём-то до боли близкие, а в чём-то - антиподы. И негоже Васко де Гаму считать "бразильским мореходом". Это просто смешно. "У бразильских собственная гордость".</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments>
                <comment id="577828" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577828#t577828</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2004-02-23 04:16:13</date>
                  <text>Полностью согласен. Просто не мог себе представить, что Вы записались в апологеты советского образа жизни, и в том числе календаря ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так понятно, конечно советские для того и придумали 23 февраля, чтобы лишний раз подчеркнуть, - у нас с русскими ничего общего.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re:</subject>
                  <comments>
                    <comment id="578852" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=578852#t578852</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-02-23 08:20:29</date>
                      <text>&amp;gt;советские для того и придумали 23 февраля, &lt;br /&gt;&amp;gt;чтобы лишний раз подчеркнуть, - у нас с &lt;br /&gt;&amp;gt;русскими ничего общего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что в известный момент об этом забыли. Советские до 1991 года считали себя советскими, но в идеологических целях, с подачи Сталина, более-менее лицемерно использовали русскую историю в стиле "мы пахали". До известных пределов ход был оправданным. Но потом они решили сидеть на двух стульях, заявив что советская история это часть истории русской. Даже для Украины так оно и есть. Украинский язык и украинская культура сформировались именно за годы советской власти, 90% книг на украинском языке это партийная литература, и даже партийный воляпюк 50-80-х годов это русско-украинское просторечье (на котором говорили и Хрущёв, и Брежнев, и Андропов, и Черненко, и Горбачёв). Вычеркните из истории Украины советский период, и в осадке останется провинциальное попискивание каких-нибудь "валлонцев" или "провансальцев" 19 века. Так.. - сюжет для пары филологических диссертаций. Но РФ это не этап развития России, это, как и Украина, нечто возникшее вне России и утвеждающее себя как Антироссия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же получается в результате? Получается - ни себе, ни людям. Почему, например, советские сейчас извертелись с тем же "Варягом"? А потому что вроде как положено считать это своим, а ДУША НЕ ЛЕЖИТ. В душе-то - вместо русского флота червивый Эйзенштейн. Вот их и корёжит, как педерастов на свадьбе. А возьмите хоть японцев. Ведь отношение к подвигу "Варяга" там очень уважительное. На этом примере там моряков воспитывают. Именно потому что относятся к "Варягу" как к чему-то внешнему, чужому. Ну, дали по зубам. Так что же, это другой народ, война. Как к достойному противнику можно проявить великодушие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я к этому и веду. Если советские перестанут набиваться к русским в родственники, они смогут к русским относиться хоть немного уважительно. Когда к интеллигенции в СССР относились наиболее уважительно? В 20-е годы. В них честно видели чужаков, "спецов". Как чужакам, платили очень хорошо (сравнительно) и не заставляли играть в свои папуасские игры. Что касается "Васиссуалия Лоханкина", то он-то как раз не спец был, а пытавшийся косить под спеца недоучка, т.е. совок. Таких людей действительно травили в 20-е и 30-е. Настоящим спецам подрубали корни, запрещали отдавать детей в ВУЗы, но в лицо не хамили, а то и отвешивали пинка зарвавшимся швондерам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас русских извели как класс, остались по щелям реликты и чудаки, вроде меня. Может таковых, за малочисленностью и не жалко. Жалко советских. Сами себя люди изводят, живут в тени уничтоженной ими культуры, болеют без солнца рахитом и бледной немочью. Мстят тени великих живущим в чужом доме. А дом-то этот уже свой, пребывание в нём оплачено СОБСТВЕННОЙ кровью, которую советские пролили океанами. Советские набиваются к русским в родственники, и попадают в тень спиленного ими дерева. Такова особенность культуры - она вечна. А я говорю - чего ж Вы всё под баобаб-то лезете - растите сами. Уж скоро сто лет вам, пора в ум входить, а не греметь костями "Марии Фёдоровны".   </text>
                      <subject>Re:</subject>
                      <comments>
                        <comment id="583460" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=583460#t583460</url>
                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                          <date>2004-02-24 04:07:50</date>
                          <text>&amp;gt;В том-то и дело, что в известный момент об этом забыли.&lt;br /&gt;skip&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом процессе можно отметить несколько ярко выраженных этапов, как мне кажется. Первый, это чистка "ленинской гвардии", самому Сталину, по-моему на идеологию было наплевать. А второй как раз пришелся на WW2, когда восстановили офицерский корпус, ордена Суворова-Кутузова и так далее, то есть с испугу решили опереться на наследие России. То, что это грубая подделка так же сомнений не вызывает. Но и говорить, что совок и РФ никакого отношения не имеют к старой России тоже по-моему неверно. Политически, идеологически может и так. Но этнически это тот же народ, даже учитывая политический террор и репрессии, выбившие лучшую его часть. Есть и духовная связь, но об этом с Вами видимо не стоит говорить :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Почему, например, советские сейчас извертелись с тем&lt;br /&gt;&amp;gt;же "Варягом"? А потому что вроде как положено считать&lt;br /&gt;&amp;gt;это своим, а ДУША НЕ ЛЕЖИТ. В душе-то - вместо русского&lt;br /&gt;&amp;gt;флота червивый Эйзенштейн. Вот их и корёжит, как педерастов&lt;br /&gt;&amp;gt;на свадьбе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умеете излагать, ничего не скажешь :). Именно такое впечатление и сложилось. С 1920-х, когда был открыт музей на "Микасе" там не побывал ни один русский, как и в музее в Чемульпо (Инчхоне)! Ну хорошо, туристов особых не было, но были же дипломаты, торговые работники, специалисты. А неинтересно. Впрочем точно такое же отношение и к "советским" героям.</text>
                          <subject>Re:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="583972" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=583972#t583972</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-02-24 17:19:40</date>
                              <text>Поверхностная "руссификация" Совка началась с середины тридцатых, когда стали снимать патриотические фильмы и убавили звук наиболее одиозным русофобам (вроде Демьяна Бедного). На танкоопасных направлениях "руссификация" проводилась чуть ли не с октября 1917-го. Например Троцкий любил вести патриотические политбеседы с красными генералами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что советские совсем никакого отношения к России не имеют, я не говорил. Наоборот, парадокс в том, что стремясь стать русскими, они затаптывают действительно имеющиееся сходство. Нельзя сказать, что бразильцы это антипортугальцы или американцы - антиангличане. Но если бы бразильцы и американцы провозгласили себя потругальцами или англичанами, они бы превратились в антипортугальцев и антиангличан. Такая вот диалектика, по-моему вполне очевидная. Став советскими, советские усилят свою русскость. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стать же русскими они не смогут никогда. КИШКА ТОНКА. Например, русское общество было обществом сословным, существовала русская аристократия. Сколько надо лет чтобы вырастить свою аристократию? Лет 200 + определённый социальный строй. Русские без аристократии это УЖЕ не русские. И таких моментов много. "Советские русские" даже этнически отличаются от великороссов. Советские народ более южный, более болтливый и фамильярный, с "анекдотами". Это этнические черты - их насильно не переменишь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под "духовной связью" между советскими и русскими Вы, видимо, понимаете православие. Действительно, общая вера - мощный объединительный фактор. Только православие, в отличие от армяно-григорианской церкви, религия не национальная. Православные живут и в Грузии, и в Румынии, и в Греции. И кстати, русское православие и советское православие довольно сильно различаются. Русское православие было христианством более "северным", наподобие умеренного протестантизма. Советское православие - "патриаршье", на балканский манер. Хотя здесь, на мой взгляд, никакого "затаптывания" не наблюдается. Во-первых, потому что классический совок был построен на чистом атеизме, а во-вторых именно потому, что православие религия не национальная и, следовательно, не может быть антинациональной (антирусской). Не надо только забывать, что по этой же причине православие не являлось и не является религией антисоветской.    </text>
                              <subject>Re:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="596004" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=596004#t596004</url>
                                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                  <date>2004-02-27 00:23:24</date>
                                  <text>&amp;gt;Под "духовной связью" между советскими и русскими Вы,&lt;br /&gt;&amp;gt;видимо, понимаете православие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В широком смысле. Связь предков со своими потомками например. Очень часто вспоминают, что Бог наказывает грешников до седьмого колена, и почти никогда, что Он помнит потомков праведников до тысячного! Да, последние поколения русских людей сильно ошибались, но это капля в море, если посмотреть на тысячелетнюю историю России. Что касается русской аристократии, интеллигенции, - да, ее судьба ужасна. Только вот относительно "200+" лет... Фарисеи споря с Христом тоже говорили, - мы потомки Авраама (подразумевая этим, что по факту рождения за ними правда), на что им справедливо было замечено, - Бог может из камней создать потомков Авраама. Так что если НАДО будет, Бог воздвигнет для России новых вождей, в этом преткновения не будет, главное НАМ этого захотеть. Чего пока как раз и не наблюдается :(.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "англичан"... Даже если принять Вашу теорию на 100%, то поле их деятельности в конце-концов ограничивается нашей слабостью. То есть дело опять же в нас самих. И как бы "они" не были сильны и всемогущи вопрос будет решаться на более высоком уровне ;). На 4-м этаже :).</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=583972&amp;style=mine#t583972</parent>
                                </comment>
                                <comment id="645924" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=645924#t645924</url>
                                  <user name="Wulf Dicksteert" username="dicksteert" />
                                  <date>2004-03-11 18:22:04</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Стать же русскими они не смогут никогда. КИШКА ТОНКА. Например, русское общество было обществом сословным, существовала русская аристократия. Сколько надо лет чтобы вырастить свою аристократию? Лет 200 + определённый социальный строй. Русские без аристократии это УЖЕ не русские.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допустим. Но тогда получается, что Вы себе же противоречите, когда утверждаете, что некоторые русские всё-таки "сохранились". Как так, ведь русской аристократии в России как социального слоя уже 87 лет как нету. Странно всё это.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re:</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=583972&amp;style=mine#t583972</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=583460&amp;style=mine#t583460</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=578852&amp;style=mine#t578852</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577828&amp;style=mine#t577828</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577316&amp;style=mine#t577316</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=576292&amp;style=mine#t576292</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=575780&amp;style=mine#t575780</parent>
        </comment>
        <comment id="577060" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577060#t577060</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-02-23 01:56:40</date>
          <text>Советский гимн как музыкальное произведение на высоте. Да и слова, не так уж плохи (если абстрагироваться от легко заменяемых идеологических блоков). Сталин, как тиран, как семинарист, как поэт и как грузин, прекрасно понимал агитационное значение песен. Поэтому на это дело денег и орденов не жалели. </text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="581156" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=581156#t581156</url>
              <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
              <date>2004-02-23 22:45:11</date>
              <text>Это точно!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Докладная записка А.С.Щербакова от 13 сентября 1943 года&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Товарищу Сталину И.В.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Год тому назад была начата работа поэтов и композиторов над созданием гимна&lt;br /&gt;Советского Союза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К работе над текстом гимна были привлечены лучшие наши поэты. После&lt;br /&gt;длительной работы сдали тексты гимна 19 авторов (27 текстов)...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из всей группы композиторов, работавших над музыкой гимна, сдали&lt;br /&gt;произведения лишь 8 человек...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Над музыкой гимна также работали композиторы: Шапорин, Шостакович,&lt;br /&gt;Мурадели, Юровский, но никто из них пока с этой задачей не справился. [...]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате исполнения гимнов оказалось, что ни одно из представленных&lt;br /&gt;произведений не может быть рекомендовано в качестве гимна СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторые гимны написаны более удачно... но и они требуют серьезной&lt;br /&gt;дополнительной работы. Работа композиторов и поэтов над гимном&lt;br /&gt;продолжается. В целях поощрения работы поэтов и композиторов над гимном и&lt;br /&gt;ее ускорения прошу разрешить организовать закрытый конкурс на лучший текст&lt;br /&gt;и лучшую музыку гимна, установив для этого следующие премии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;за текст гимна: одну первую премию -- 100 тыс. руб., две вторых премии по&lt;br /&gt;50 тыс. руб.;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;за музыку гимна: одну первую премию -- 100 тыс. руб., две вторых премии по&lt;br /&gt;50 тыс. руб.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=577060&amp;style=mine#t577060</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=575780&amp;style=mine#t575780</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="576804" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=576804#t576804</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-02-23 01:34:56</date>
      <text>Дьякон А. Кураев в статье "Можно ли праздновать 8 Марта?" выводит праздничную дату 23 февраля, как слепок, как отражение праздника 8 Марта. Ибо временной разрыв между ними равен разнице между старым дореволюционным и новым большевистским календарями - ровно 14 дней. 23 февраля и 8 Марта - праздники-близнецы.&lt;br /&gt;А откуда дьякон вывел 8 Марта, все наверно знают? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="578084" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=578084#t578084</url>
      <user name="Ira" username="diada" />
      <date>2004-02-23 05:34:52</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt; тогда получается, что жить надо тихо аки мышь. Не вспоминать 23-е и службу в пА-А-А-зорной Армии, Новый год справлять желательно  круглый год, дабы не ущемить  меньшинства, прощеное воскресенье тоже не праздник ибо Господь наш всемогущий кому то сильно на ботинок жмет и.т.д.&lt;br /&gt;Жуть хвостатая.</text>
      <subject>Жить с неизбывным пА-А-Азором</subject>
      <comments>
        <comment id="578596" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=578596#t578596</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-02-23 07:42:25</date>
          <text>&amp;gt;тогда получается, что &lt;br /&gt;&amp;gt;жить надо тихо аки мышь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же? Я сказал советским надо жить серьёзно, торжественно, но без зверства. Например, куда дуроломы ломанулись мультиорбитальные ракеты запускать? Дай Бог это только предвыборная агитка. А если действительно чёрт надоумил? Возьмут и вместо того, чтобы солдат наконец кормить по-человечески, вбабахают миллиарды в очередную потёмкинскую деревню. Продолжится нелепое соревнование совка с Российской Империей, то есть людоедки Эллочки с Вандербильдихой. "Жуть".</text>
          <subject>Re: Жить с неизбывным пА-А-Азором</subject>
          <comments>
            <comment id="579364" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=579364#t579364</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-02-23 09:09:24</date>
              <text>Прожив большую часть жизни в Советской Стране и по большей части в военных городках, среди наших офицеров и солдат, я как-то привык считать себя советским. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня и отец был офицером - военным врачом. И почти все мои старшие - тоже офицеры, и дядья, и братья. Да и почти все мои школьные одноклассники стали советскими офицерами, как их отцы и деды. Так что праздник этот у нас семейный, общий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А из тех, кто почему-то ругал все советское, включая нашу армию, я чай пил только с Лерой Новодворской. Помните, наверно, такое бесформенное существо женского пола. Так вот, Лера, как раз, ругала все советское, включая Советскую Армию, а все анти-советское было для нее белым и пушистым. И немцев она любила, и англичан, и даже русских, но не тех, кто на улице и дома, а только тех, кто уже давно умер, тех белых и пушистых русских, которых никто из нас никогда в жизни не встречал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После разговора за чаем, я еще долго беседовал с Лерой, провожая ее домой в Марьину Рощу, где она жила со своими родными в обыкновенной хрущебе. Прощаясь, Лера извинялась, что не может пригласить к себе домой - там тесно, смрадно, людей полон дом, никто там меня не понимает, они все - советские. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я, возвращаясь, раздумывал о том, где проходит граница между русским и советским, как отличить интеллигентного, начитанного, честного и искреннего человека от стукача и провокатора, кто Азеф, а кто поп Гапон? </text>
              <subject>Re: Жить с неизбывным пА-А-Азором</subject>
              <comments>
                <comment id="579620" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=579620#t579620</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-02-23 10:41:00</date>
                  <text>Правильно ставите вопрос. Отделилась Америка от Англии, возникла новая страна, постепенно сформировалась новая нация. Как отличить американца от англичанина* Если Вы американец или англичанин определите своего за сто метров. А уж начнёт говорить...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь второй момент. Есть ли в Америке область, похожая на Англию (климатически, этнически, культурно)? Есть. Она так и называется - Новая Англия. И, кстати, неплохой райончик. Я даже подозреваю, что без Новой Англии не было бы и Америки. Люди поступили МУДРО. Не набиваясь к родственники к отрезанному ломтю (или, точнее, караваю), отнеслись к англичанам с уважением и сохранили для них своеобразную культурную полурезервацию. А что было бы, если бы Вашингтон начал пузыриться и изображать из себя русс..., простите, англичанина? Ни один нормальный англичанин с Америкой не имел бы никакого дела, все англичане уехали бы из Америки, и остались бы там одни негры, евреи и ирландцы. Что получилось бы в итоге? Ползали бы штатники в Лондоне на коленях перед могилой Карла Маркса, а рядом два сотрудника SIS понимающе посматривали друг на друга, да посмеивались: "психические". С Новой Англией же американцы прочитали "Мавра" со злобным хохотом, послали цыганскому мыслителю чек в один доллар: купи себе, дурилка английская, медное кольцо в нос.</text>
                  <subject>Re: Жить с неизбывным пА-А-Азором</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=579364&amp;style=mine#t579364</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=578596&amp;style=mine#t578596</parent>
            </comment>
            <comment id="579876" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=579876#t579876</url>
              <user name="Ira" username="diada" />
              <date>2004-02-23 11:00:03</date>
              <text>&amp;lt;Возьмут и вместо того, чтобы солдат наконец кормить по-человечески, вбабахают миллиарды в очередную потёмкинскую деревню.&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я понимаю, конечно, у Вас все по-философски стройно выходит, что Китаю жить с нами бананово-карнавальными, но они, видимо, еще Вас не читают. Во вчерашнем Шпигеле статья - аж, на семи страницах - о "котастрафическом" положении Сибири и медленном завоевании китайцами. Без войны, без стрельб - приезжают и мирно сажают бамбук.&lt;br /&gt;Да и как источник их благосостояния вполне себе территория - нефть, газ и прочие продукты.&lt;br /&gt;Армия у них есть, если что и Япония флотом подсобит, опять же, и базы американские, если что... &lt;br /&gt;Неправда Ваша. </text>
              <subject>Re: Жить с неизбывным пА-А-Азором</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=578596&amp;style=mine#t578596</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=578084&amp;style=mine#t578084</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="582692" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=582692#t582692</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2004-02-24 01:25:08</date>
      <text>Позвольте поделиться одним соображением.&lt;br /&gt;Полагаю, что надуманные праздники "23 февраля" и "8 марта" просто закрывают годовщины Февральской революции по старому и новому стилям. Праздновать свержение проклятого самодержавия следовало бы, да уж очень большевикам не хотелось. По понятным причинам полной непричастности большевиков к этому делу.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25586212" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=25586212#t25586212</url>
      <user name="brilluaptiou" username="brilluaptiou" />
      <date>2009-04-23 14:12:02</date>
      <text>Ты слышал что недавно появился сайт 4prazd.ru у них нужно написать виртуальное &lt;a href="http://4prazd.ru" rel="nofollow"&gt;поздравления с днем&lt;/a&gt; рождения! А затем отослать ссылку знакомым ;) </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="31129636" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/16676.html?thread=31129636#t31129636</url>
      <user name="ceriuechoket" username="ceriuechoket" />
      <date>2010-01-27 02:02:58</date>
      <text>Сегодня увидел сайт, на котором можно послушать &lt;a href="http://www.voicecards.ru" rel="nofollow"&gt;поздравления с 23 февраля мужчинам&lt;/a&gt;. Попадаются очень смешные))) Может даже отправлю самым близким друзьям.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>