<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/8065.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-11-10 07:43:00</date>
    <text>&lt;i&gt;&amp;gt;хотелось чтобы Вы прокомментировали следующую фразу из последней рецензии в &amp;gt;НГ: "Галковский - идеальный пропагандист, хотя, возможно, и не слишком хороший &amp;gt;организатор".&lt;br /&gt;(&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="filologi" &gt;&lt;a href="http://filologi.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://filologi.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;filologi&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; из "Ноябрьских вопросов")&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. "талантливый дезорганизатор" (кстати - тип пропагандиста). В связи с этим вспомнил шутку Битова: "Ветеран броуновского движения" :-) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скромно полагаю, что я всё-таки хороший организатор. Вопрос - чего. Например, я много лет занимался издательской деятельностью: наладил в годы застоя распечатку запрещённой литературы. Издал в общей сложности где-то около 2000 ксерокопий примерно 200 книг, некоторых из которых не было даже в спецхранах Ленинки. И ни разу не попался. Потом два издания "Бесконечного тупика", издание трёх номеров "Разбитого компаса". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если честно, издатель я никакой. "Сам процесс" мне никогда не был интересен, а свою книгу издавать и распространять было просто противно. Знаете, что напоминало? Вот исполнилось человеку 40 лет. Решил он сделать, как у людей, день рождения. Оглянулся, а пригласить некого. Звонит соседу. Тот в майке: &lt;br /&gt;- Чо надо?&lt;br /&gt;- Тут, это, день рождения...&lt;br /&gt;- Чё-о?&lt;br /&gt;- Ну, день рождения у меня. Хочу отпраздновать.&lt;br /&gt;- Ну и празднуй.&lt;br /&gt;- Хочу вас пригласить.&lt;br /&gt;- Не, не могу. Занят.&lt;br /&gt;- Да я, это, там стол. Если надо, я заплачу.&lt;br /&gt;И вот так он собирает человек шесть соседей и сослуживцев. Каждому платит по стольнику, раздаёт подарки, чтобы они ему их подарили. Это издание "Бесконечного тупика" 1:1. После этого просто РВОТА. С тех пор, как говорят об издании книг, у меня такая тоска начинается.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но с "Бесконечным тупиком" это нужно было сделать, "через нехочу". Деваться было некуда. А так я постоянно "деваюсь", что есть качество скорее хорошего организатора. То есть я вижу - живое дело или нет. Если живое, угадал - оно катится дальше, почти без моей помощи. Нет, я его бросаю, берегу силы. Например, удался или нет старый Гестбук "Самиздата"? В смысле "работы" - нет, и я его закрыл. Но участвовали там люди "правильно выбранные" и для некоторых это участие принесло ощутимую пользу. Кроме того попутно Гестбук родил книжный магазин в Монреале.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или сделал я в 1991 г. рекламное агентство. Оно просуществовало два года и бесследно исчезло. Но из 10 его участников 3 быстро стали миллионерами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и издание "Бесконечного тупика". Всё-таки за него попытались вручить премию в 12 000 долларов, а на второе издание 10 000 долларов дала американская профессорша. То есть я все 8 лет издателям предлагал не кота в мешке, а ДЕЛО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается, что я копаю в правильном месте, но у меня нет средств и я копаю сам. Сколько могу. Поскольку башка у меня большая, а тельце - как у всех остальных людей, то это несоответствие между масштабом замыслов и наличными средствами приводит к остановке процесса. Гениальный организатор сделал бы всё из ничего. Бездарный - упёрся в стену и зациклился на первом же провальном проекте. А я так, серединка на половинку. Здесь попробовал, там. Что-то получилось, что-то нет.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне интересно руководить людьми и неинтересно командовать. А как можно первое без второго и как можно без команд что-то организовать? Только при наличие большого авторитета. А откуда у меня авторитет? Из-за умных мыслей он появляется и растёт, но наростёт до нужного уровня годам к 60. А был бы капиталец или авторитет наследственный - мир бы содрогнулся :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пропагандист же я тоже... хороший. Я пропагандирую то, что считаю нужным. А "идеальный пропагандист" пропагандирует то, что ему выгодно. Если бы я был "идеальным пропагандистом", я бы напечатал в НГ не 3 статьи, а 33. После 9-ти я бы стал М.Соколовым, после 25-ти - А.Любимовым, а после 33-х - Г.Павловским (беру социальный уровень и уровень доходов). &lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>31. НЕ ГЕНИАЛЬНЫЙ, НО ТАЛАНТЛИВЫЙ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/7840.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/8338.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="208769" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/8065.html?thread=208769#t208769</url>
      <user />
      <date>2003-11-10 09:33:36</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич упомянул о том, что его прежний Гестбук попутно родил книжный магазин в Монреале. Что верно, то верно. Я просто пользуюсь случаем, надеюсь это как-то поможет тем, кто приобретает книги Дмитрия Евгеньевича, тем более, что время от времени такие просьбы приходят и всегда с вопросом о форме оплаты. В основном из США и Канады. Форма оплаты любая - кредитные карты (по телефону или e-mail), чеки. Сейчас нет в наличии "Уткоречи" (сколько было, продали), вот-вот восполним и придёт "Пропаганда". Кому как удобнее - можно через "Глагол", можно через монреальский RUSSINFORM (кликните на Google - телефон, адрес, т.д.). Извините, что появился здесь как Anonymous (сейчас на общем фоне - что-то неприличное), но в ЖЖ я пока незарегистрирован. Интересно, когда идеи материализуются. Дмитрию Евгеньевичу большое спасибо. И попутно вопрос: Дмитрий Евгеньевич, два дня назад, принимая оплату за Ваши книги от одного из участников этих страниц, я не смог ответить, собираетесь ли Вы приехать к нам на этот континент. И почему бы нет. Организовать это совсем несложно. С уважением, Анатолий Иголкин. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>в Монреале</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>