<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2014-01-21 10:55:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ3/2679.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Если набрать моё имя-фамилию в Яндексе, то получится, - сейчас посмотрю, - 32 000 ссылок. Из них первая – это статья в Википедии. Очевидно, что 95% новых читателей черпают первичную информацию о Галковском оттуда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому решил слегка скорректировать википедический канон. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;1. «Отец — инженер, мать — портниха, предки были духовного звания».&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Информация верная, но рассогласованная и неуместная. То, что у меня в роду были сельские попы и церковные регенты (которых я в глаза не видел), вещь маловажная. К тому же это никак не сказалась ни на моем воспитании, ни на моём отношении к религии (философически индифферентном). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О матери достаточно было сказать, что она рабочая. В моём случае происхождение значит мало. Чай, не маркиз. Но хоть бы и маркиз, я ведь по своему психотипу не «наследник», а «родоначальник». У таких людей мир создаётся внутри, из собственных снов и фантазий, потом проецируется в реальность и навязывается окружающим. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мои родители мало повлияли на меня, можно сказать, что всё их воздействие было физическое и негативное. «Бесконечный тупик» имеет посвящение отцу, но если разобраться это упрямая силовая любовь умного и тонко чувствующего автора к человеку, которой этой любви абсолютно не достоин. В стиле «Брешешь, бисов сын, ты же ж мой батько». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;2. «Четыре раза пытался поступить в университет. Работал на заводе им. Лихачева наладчиком пылеулавливающего оборудования. Работал также лаборантом в Академии бронетанковых войск им. Малиновского».&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Вечерний ЗиЛ» это отрыжка бурной деятельности Сенатова и Козлачкова (за которую они ответят – чем позже, тем для себя хуже). В университет я поступал фактически один раз. Для поступления на «идеологический» философский факультет по тогдашним идиотским законам нужен был стаж в два года или служба в армии. После школы поступать было можно, но проходной балл для школьников был 23,5-24 балла. Это пятёрочный аттестат + три экзамена на «5» и один на «4». Поэтому первые два года я поступал, чтобы посмотреть, как и что, и заодно получить дополнительный отпуск на заводе. На третий год у меня не взяли документы, и экзамены я не сдавал вообще. На четвёртый документы взяли за взятку, и в рамках этой взятки помогли также с экзаменами. Но прикол не в этом, а вообще вопрос «поступил - не поступил» лишён какого-либо смысла. Это взгляд на мир школоты. Для биографии поступление важно только в случае, если человек дальше учиться не смог. Вот мой отец поступил в консерваторию, но потом оттуда был отчислен. Для его биографии это факт. А для моей биографии факт, что я кончил философский факультет МГУ. «Вечернее отделение» ничего тут не значит, это не «школа рабочей молодёжи». Вечернее отделение это просто «вторая смена» в школе. Там такой же курс с теми же преподавателями, только без стипендии. В дипломах даже не было упоминания о вечернем отделении, потому что это была неважная информация. Серьёзным минусом вечернего отделения было то, что там не было обязательного трудоустройства, а плюсом – отсутствие трудотерапии, комсомольских собраний и прочих физкультур. Поэтому я и не перевёлся на дневное в следующем году, хотя это было сделать легко.       &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работа на ЗИЛе важна, но без детализации. Типа «после школы три года проработал рабочим на заводе, в 1980 проступил на философский факультет МГУ». В военной академии я проработал несколько месяцев на технической кафедре – можно не упоминать вообще. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для прикола можно было бы что-нибудь добавить. Например, на ЗиЛе я работал вместе с Якубовичем из «Поля чудес» - публика такую смешную параинформацию любит. А про «пылеулавливающее оборудование» уныло и ни к чему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;3. «Вадим Кожинов, в 1990 году устроил Галковского в журнал «Наш современник» (ушёл оттуда через год со скандалом)».&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ушёл не через год, а через полгода, никакого скандала не было. Журнал (государственный) контролировался двумя людьми – Куняевым и Кожиновым. Главред Куняев поставил своим замом какого-то майора по фамилии Ильин, который из-за крайней ленивости шефа осуществлял фактическое руководство журналом и хозяйственными делами. При этом ничего не соображая ни в том, ни в другом. Это вызвало большое озлобление редакции, и было решено ввести вторым замом Александра Позднякова. Поздняков был худо-бедно настоящим литератором, а кроме того, полковником :) Считалось, что полковник майора сборет.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Куняев на кандидатуру Позднякова согласился только с одним условием: «Галковского вон из редакции». Почему он меня невзлюбил он и сам объяснить не мог, но, по сути, решение было правильное. У поэтов чутьё. Я лидер и быстро подчиняю людей своей воле, причём делаю это внешне незаметно. Ещё полгода и Куняев побежал бы по Цветному бульвару голый в коробке из-под телевизора. А за ним – Кожинов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Ильин вызвал меня в кабинет и полчаса расстилал про благородство и слово офицера. Я сказал «но проблем» и больше в редакции не появлялся. Через год «Наш современник» исчез в Лете. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема на самом деле была. Об увольнении мне должен был сначала сказать Кожинов, а молодая часть редакции – Сегень, Писарев, Штепа и Широпаев – ради приличия поддержать меня из солидарности. Люди же разбежались, Писарев даже на один день взял отпуск за свой счёт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К его чести, он потом считал свой поступок подлостью и меня долго стеснялся. А зря. Ничего личного к «современниковцам» у меня не было, а их действия показались мне тогда глупым ребячеством. В результате ранимого Позднякова Ильин довёл до истерики, тот уволился со слезами на глазах. Писарев свалил на телевидение, где сделал карьеру и над Куняевым открыто глумился. А ещё чуть позже народ поднял Ильина на вилы, так как выяснилось, что дурак по своей инициативе недоплачивает сотрудникам журнала зарплату. Не ворует, а просто так – выслуживается перед главой холдинга «Литературной Газеты», где печатался журнал (через голову ничего не подозревающего лентяя Куняева).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что внутренний конфликт конечно был, на уровне «диалога двух культур». Но внешне никаких скандалов не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;4. Приводится моя самохарактеристика такого свойства:&lt;/b&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Обо мне как писателе написано энное количество текстов, как правило во всякого рода учебниках и научных пособиях. И там постоянно решаются две «промблемы»: постмодернист я или нет, и к какому направлению постмодернизма принадлежу. А какое это имеет значение? Это ерунда «ни уму ни сердцу».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, чтобы написать ПРАВДУ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Дмитрий Евгеньевич Галковский, русский писатель. Из-за своего социального и этнического происхождения всю жизнь бойкотировался властями СССР, и затем РФ. Несмотря на очевидные литературные способности, до сих пор не смог опубликовать ни одной своей книги. Известность приобрёл благодаря интернету. Однако в интернете же против Галковского ведётся планомерная кампания, изображающая его психически больным человеком и скандалистом. Между тем известно, что Галковский уравновешенный и общительный человек с университетским образованием, трезвенник, председатель клуба блоггеров».»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что дальше идёт пассаж авторов статьи, разрушающий вышеприведённый текст: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Для философской, публицистической и художественной прозы Галковского характерны эстетика фрагмента, ироническое обыгрывание «чужого слова» (во многом эти черты восходят к В. В. Розанову — одному из центральных персонажей «Бесконечного тупика»)».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что реально, в мундире контекста всё это говорится так. За столом во френче сидит следователь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А я ведь, голубчик, уравновешенный и общительный человек с университетским образованием, трезвенник, председатель клуба блоггеров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А перед ним корячится на табуретке кусок мяса, изображающий себя психически больным человеком и скандалистом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это ПРАВДА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;5. Добрую половину текста статьи занимает изложение «исторических теорий Галковского».&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это в огроде бузина, потому что в начале статьи говорится, что я «философ, писатель и публицист». При чем же мои ИСТОРИЧЕСКИЕ взгляды? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Логично было бы написать, что я и историк, или хотя бы отметить, что в университете специализировался по истории античной философии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Исторические теории» (их, кстати, у меня и нет) излагаются в стиле совсем анекдотическом, даже непонятно, где это люди взяли. Подобное месиво нет смысла разбирать по пунктам, ибо изуродовано и оглуплено всё. Поэтому отмечу только пару мест.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Галковский является автором «концепции субгегемона». Согласно данной концепции, в геополитике, наряду с явным гегемоном, доминирующим в глобальном масштабе, существует т. н. «субгегемон» — государственное образование, следующее по мощи за гегемоном, неизбежно с ним конфликтующее во всех аспектах и стремящееся занять его место».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле я говорил об оппозиции «гегемон-субгегемон» (и говорил открытым текстом) лишь как об умозрительной схеме, помогающей дилетантам хоть как-то разбираться в хитросплетениях реальной дипломатической истории. Это что-то вроде мнемонического приёма «Каждый Охотник Желает Знать Где Сидит Фазан», помогающего запомнить количество, качество и последовательность цветов видимого спектра светового излучения, но не имеющего никакого отношения к оптике как конкретной физической дисциплине. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Возьмём эпоху «дипломатической революции» середины 18 века. Тогда распались стратегические союзы между Францией и Пруссией, и Англией+Ганновером и Австрией+Россией, и возникли такие же стратегические союзы между Францией и Австрией+Россией, и Англией+Ганновером и Пруссией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот калейдоскоп станет осмысленным, если понять что подобная перестройка шла в рамках основного франко-английского противоречия. От эскадры флагмана Франции отделился корабль Пруссии и пристроился в кильватер к флагману Англии, а от Англии корабли Австрии и России отплыли к Франции. Всё достаточно понятно. Причём поскольку Франция была гораздо сильнее и опытнее Англии, события надо рассматривать через парижскую, а не лондонскую подзорную трубу. Многое будет яснее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас общепринятым является взгляд из Лондона, потому что через 60 лет Англия стала гегемоном и обгадила поверженного соперника. Семилетняя война стала изображаться безусловной победой английской коалиции и будто бы гибелью французской колониальной империи, тогда как результат войны был неопределён, и от разгрома Лондон спасло только бессмысленное предательство России – а ля Брестский мир. В следующей войне выиграла Франция, и вот там действительно был нанесён фатальный удар по английскому колониальному господству. От которого Лондон не оправился никогда. Гегемоном Англия стала, а вот сверхгегемоном и хозяином мира – это извините. Французские товарищи поставили подножку на два века вперёд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое можно сказать о термине «криптоколония». Это некоторая условность, позволяющая дилетантам взглянуть на подлинное устройство и управление конкретным государством. Реально же здесь ведётся речь о многоступенчатости понятия суверенитета. Дилетанты легко различают колонии и суверенные государства, с грехом пополам понимают, что такое сателлиты. А дальше стоп-машина. Реальный же механизм господства одного государства над другим может быть очень многослойным и коварным. «Криптоколония» это условность, вроде «водоплавающих животных». С точки зрения систематики такого понятия не существует, так как плавать могут и черви, и рыбы, и насекомые, и земноводные, и птицы, и млекопитающие. «Криптоколониальность» это лишь сочетание высочайшей степени внешней зависимости с такой же высочайшей степенью декларируемой независимости и политического гонора. Понятно, что это удел достаточно крупных стран, попавших в лапы столь же крупных и специализированных хищников.        &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В «историческом» отделе статьи обо мне более-менее удачно перечисление «исторических постулатов»:   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Когда численность населения может расти по экспоненте, она должна расти по экспоненте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Государство это иерархия полисов, первая стадия государства — союз полисов, а первичная форма государственной жизни — полис.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гегемон определяет историческую эпоху и создаёт господствующую историческую концепцию своего времени.»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это скорее не постулаты, а афоризмы и «мнемонические приёмы». Афоризм не претендует на значение постулата. Это «штрих». «Постулатом» может быть совокупность взаимосвязанных афоризмов. В перечисленных в статье штрихах много пропусков и произвола, поэтому общая картинка, мягко выражаясь, неточная. Например, можно говорить о законе культурной инерции гегемона. Новый гегемон некоторое время не может захватить культурно-информационное господство и наоборот политически поверженный гегемон ещё длительное время сохраняет культурное преобладание. Например, Франция вплоть до конца 19 века была культурным гегемоном Европы. И складно объясняла, как на острове Святой Елены английские недочеловеки мучают французского гения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;6. Утиное движение.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В статье про это ничего нет, хотя это существенная честь моей деятельности и в интернете легко найти соответствующие материалы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;7. Бизнес.&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже ноль, хотя в одном месте говорится, что я «участвовал также в коммерческих проектах».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я «не участвовал в проектах», а ещё до 1991 года решил и говорил всем вокруг, что здесь будет строиться общество денег, поэтому кроме денег здесь ничего не будет - нужно ещё 30-40 лет. Или сваливай за рубеж, или зарабатывай деньги. Будешь стоить миллион долларов, перед тобой будут ползать на карачках. Денег не будет, хоть спаси из пожара сто парализованных детей, эти люди будут плевать тебе в лицо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин сказал «мы ленивы и не любопытны». Я по особенностям личной биографии ленив, но любопытен. Иначе я бы не выжил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ибо у моих родителей мировоззрение было такое:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Говоришь, «детство беззаботное», так вот так тебя озаботим, что не разогнёшься. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И биллиардным шаром в лоб. Достаточно сказать, что меня в 3,5 года отдали в детский дом. Просто так. По беззаботности: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ты нам надоел, мы от тебя хотим отдохнуть. А ты там это… дыши свежим воздухом. В лесной школе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/138.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ3/2680.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Я и дышал. Зимой 1963 года в подмосковном лесу, среди слабоумных детей алкашей и уголовников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное, боялся забыть лица родителей и их имена. Всё твердил: папа Женя и мама Валя, я Галковский. Улица Алексея Толстого, д.24, второй подъезд во дворе. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А воспитатели мне: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Какой ты Галковский, выдумал тоже. Ты Талковский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мама «Г» писала с чёрточкой, когда заполняла заявление, то было неясно, «Т» или «Г». Спрашивают меня, я говорю «Галковский». А они метки на одежде смотрят, там мама везде нитками «Галк» вышила. Но как нарочно, совсем на «Талк» похоже. Ну и говорят: «Ну, вот же, Талковский! Не пизди».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и пошло: «Талковский, встать», «Талковский лечь». «Талковский, на тряпку». Нянечка, когда пол мыла, использовала детей для утяжелителя швабры. А мы и рады – на швабре кататься. И родители рады – Димка там на свежем воздухе, сил набирается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но постепенно образ родителей всё тускнел и тускнел, они не приезжали – месяц, два, три, четыре. А потом я заработал воспаление лёгких и стал умирать. Пришлось из детдома Димку забрать, подлечить. И отдать тётке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше-больше. Поэтому у меня с младых ногтей было чувство, что могут обслужить сразу, по-взрослому, в любой момент и самые близкие люди. А если разобраться по большому счёту, это и не близкие вовсе. Так, «Талковские». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому ходил я по улицам всегда спокойно, не торопясь. Но всегда разным маршрутом. На всякий случай. Местность надо знать. Мало ли что. Вот здесь до метро на 4 минуты быстрее и не вдоль трассы, а в тенёчке. А вот тут заборчик - как раз перемахнуть если что. И электричка рядом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто обычно досконально знает местность хотя бы вокруг своего дома? Да никто. «Мы ленивы и нелюбопытны».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому в 1991 году у меня был огромный бонус. Люди только крутили носами как мышь на крупу, а я создал рекламно-информационное агентство и сделал его соучредителями два десятка перспективных людей. Которым дал юрлицо, ноу хау документооборота и карт бланш. Делайте что хотите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, все и сделали. Как только чел зарабатывал первую серьёзную сумму, делиться ему не хотелось, и он посылал Галковского куда подальше. Дольше всех держался один чудик, в последний момент спохватившийся:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вот у меня по фирмам 10 000 000 долларов, но я же соучредитель «Латоны». Вдруг Галковский возьмёт кредит, а я расплачивайся. С меня-то есть что взять. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выпросил учредительные документы под каким-то предлогом и порвал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типа умный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня это не удивило. То что все эти люди потом без ненужного Галковского разорились или 20 лет панчекрякают на ржавых трёхколёсных велосипедах – тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что местность надо знать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А «Латона Эссет Менеджмент» купила миллионную недвижимость в Исландии. И делает там Лесную школу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;    &lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ3/2681.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>865. НАЧНЕМ С БИОГРАФИИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/228707.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/229212.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="69921581" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69921581#t69921581</url>
      <user name="gausov" username="gausov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98428832/18351289" height="89" width="100" />
      <date>2014-01-21 07:03:51</date>
      <text>Где же тот русский Роберт Каро, который напишет Биографию.</text>
      <comments>
        <comment id="69929261" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69929261#t69929261</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2014-01-21 09:11:20</date>
          <text>или Иоахим Фест</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69921581&amp;style=mine#t69921581</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69921837" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69921837#t69921837</url>
      <user name="royal_guardian" username="royal_guardian" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122444125/51942597" height="100" width="65" />
      <date>2014-01-21 07:05:13</date>
      <text>А в Украине тем временем интересное. Ментяр бьют, автобусы жгут, такого в нашей помойке не дождемся</text>
      <comments>
        <comment id="69928749" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69928749#t69928749</url>
          <user name="dyaydyasasha" username="dyaydyasasha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119597886/11140017" height="100" width="76" />
          <date>2014-01-21 08:43:50</date>
          <text>Ну и что? Через год на Украине будет другой президент.</text>
          <comments>
            <comment id="69929517" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69929517#t69929517</url>
              <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
              <date>2014-01-21 09:12:19</date>
              <text>в какой: Западной или Восточной?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69928749&amp;style=mine#t69928749</parent>
            </comment>
            <comment id="69931309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69931309#t69931309</url>
              <user name="ext_1684112" username="ext_1684112" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122949504/61234192" height="100" width="97" />
              <date>2014-01-21 09:27:56</date>
              <text>Если там раскачают лодку, то наша крыса заплачет. Это хорошо.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69928749&amp;style=mine#t69928749</parent>
            </comment>
            <comment id="69944365" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69944365#t69944365</url>
              <user name="Bobby Fish" username="Bobby Fish" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118476054/51842359" height="90" width="90" />
              <date>2014-01-21 18:33:05</date>
              <text>Не будет: Янукович это всерьёз и надолго....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А действия его - ГЕНИАЛЬНЫ.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69928749&amp;style=mine#t69928749</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69921837&amp;style=mine#t69921837</parent>
        </comment>
        <comment id="69938477" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69938477#t69938477</url>
          <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
          <date>2014-01-21 15:37:53</date>
          <text>Если до конца сочинской олимпиады Янук не уйдёт и не нагнётся - финансирование лавочки прекратят.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69921837&amp;style=mine#t69921837</parent>
        </comment>
        <comment id="69940525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69940525#t69940525</url>
          <user name="bvv73" username="bvv73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124305244/45497277" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-21 16:05:57</date>
          <text>Украина это неактуально.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69921837&amp;style=mine#t69921837</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69922093" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922093#t69922093</url>
      <user name="Виталий Донец" username="v_donetz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122487404/50187260" height="79" width="100" />
      <date>2014-01-21 07:05:56</date>
      <text>интересно, пробовали вы собственноручно статью в вики подправить?</text>
      <comments>
        <comment id="69922605" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922605#t69922605</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2014-01-21 07:14:56</date>
          <text>А зачем?</text>
          <comments>
            <comment id="69923629" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923629#t69923629</url>
              <user name="Анатолий" username="serebr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
              <date>2014-01-21 07:28:00</date>
              <text>Правильный подход, чем больше там суетиться, тем больше оплюют, лучше посмеиваться глядя издалека.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922605&amp;style=mine#t69922605</parent>
            </comment>
            <comment id="69924397" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924397#t69924397</url>
              <user name="Виталий Донец" username="v_donetz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122487404/50187260" height="79" width="100" />
              <date>2014-01-21 07:34:12</date>
              <text>а вот посмотреть, откатят правки назад или нет? &lt;br /&gt;п.с. у меня по аналогичному запросу в яндексе, на первом месте этот журнал, затем веб-ресурс вашего имени и только потом вики. (лурка пристроилась следом)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922605&amp;style=mine#t69922605</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922093&amp;style=mine#t69922093</parent>
        </comment>
        <comment id="69924653" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924653#t69924653</url>
          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
          <date>2014-01-21 07:34:28</date>
          <text>В Википедии редактирование статьи о себе не рекомендуется, так как конфликт интересов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F:%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%82_%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B2' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D&lt;wbr /&gt;0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D&lt;wbr /&gt;1%8F:%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D0%B&lt;wbr /&gt;8%D0%BA%D1%82_%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D&lt;wbr /&gt;1%80%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B2&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="69924909" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924909#t69924909</url>
              <user name="Виталий Донец" username="v_donetz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122487404/50187260" height="79" width="100" />
              <date>2014-01-21 07:35:50</date>
              <text>резонно. все понял. вопросов нет больше.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924653&amp;style=mine#t69924653</parent>
            </comment>
            <comment id="69929773" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69929773#t69929773</url>
              <user name="Анатолий" username="serebr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
              <date>2014-01-21 09:14:03</date>
              <text>Но это не запрещено.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924653&amp;style=mine#t69924653</parent>
            </comment>
            <comment id="70346285" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70346285#t70346285</url>
              <user name="ivandemidov" username="idemidov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114458006/22575630" height="100" width="100" />
              <date>2014-01-25 11:52:58</date>
              <text>Не рекомендуется, но допустимо&lt;br /&gt;Если самовосхвалений не писать, а простые факты со ссылками на источники — нормально.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924653&amp;style=mine#t69924653</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922093&amp;style=mine#t69922093</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69922349" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922349#t69922349</url>
      <user name="odolzhenkov" username="odolzhenkov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117424220/39309910" height="100" width="78" />
      <date>2014-01-21 07:11:44</date>
      <text>Спасибо! </text>
      <comments>
        <comment id="72698669" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=72698669#t72698669</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2014-02-24 01:33:09</date>
          <text>Вау, сношаться-копошиться!.. А кто такая Людмила Ермолинская?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69922349&amp;style=mine#t69922349</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69923117" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923117#t69923117</url>
      <user name="vedroid" username="vedroid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35310629/8160168" height="100" width="73" />
      <date>2014-01-21 07:16:57</date>
      <text>Гайдаршкола?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69923373" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923373#t69923373</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2014-01-21 07:19:53</date>
      <text>Википедия основана на коллективном редактировании любителями. Многие статьи строятся по принципу "лоскутного одеяла" или "сорочьего гнезда". То есть у статьи может быть десятки авторов, каждый из которых вставляет в неё какой-то кусочек информации, который привлек его внимание, не заботясь о согласованности  с другими частями статьи.</text>
      <comments>
        <comment id="69923885" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923885#t69923885</url>
          <user name="Виталий Донец" username="v_donetz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122487404/50187260" height="79" width="100" />
          <date>2014-01-21 07:28:25</date>
          <text>вы не забывайте пожалуйста о том, что там модерация статей осуществляется постоянно и в некоторых случаях в довольно жестких формах. кто эти люди? вот что интересно...</text>
          <comments>
            <comment id="69925677" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69925677#t69925677</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2014-01-21 07:43:25</date>
              <text>Модерация есть, но такая же фрагментарная и рассогласованная.</text>
              <comments>
                <comment id="69926957" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69926957#t69926957</url>
                  <user name="Виталий Донец" username="v_donetz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122487404/50187260" height="79" width="100" />
                  <date>2014-01-21 07:53:28</date>
                  <text>когда кому-то очень хочется, то очень даже согласованная. прецеденты были. пруфы искать лень, но из того что помню - война правок о BP и последствиях разлива нефти в Мексиканском заливе, там их поймали за руку по причине неуклюжих действий. те кто поумнее, те не торопятся т.к. знают, что время и бабло решают. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69925677&amp;style=mine#t69925677</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923885&amp;style=mine#t69923885</parent>
            </comment>
            <comment id="69930029" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69930029#t69930029</url>
              <user name="Анатолий" username="serebr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
              <date>2014-01-21 09:14:34</date>
              <text>"Люди работают".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923885&amp;style=mine#t69923885</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923373&amp;style=mine#t69923373</parent>
        </comment>
        <comment id="69930285" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69930285#t69930285</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2014-01-21 09:15:17</date>
          <text>&lt;i&gt;"лоскутное одеяло&lt;/i&gt;", говорите,  "&lt;i&gt;сорочье гнездо&lt;/i&gt;"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может еще "невидимая рука рынка", скажете?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69923373&amp;style=mine#t69923373</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69924141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924141#t69924141</url>
      <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
      <date>2014-01-21 07:34:10</date>
      <text> могут обслужить сразу, по-взрослому, в любой момент и самые близкие люди. А если разобраться по большому счёту, это и не близкие вовсе. Так, «Талковские».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бесценный ПвП опыт. </text>
      <comments>
        <comment id="69926189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69926189#t69926189</url>
          <user name="mrredi" username="mrredis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123453087/12989755" height="80" width="80" />
          <date>2014-01-21 07:45:27</date>
          <text>открытый мир-песочница с неограниченным пвп и пермасмертью.</text>
          <comments>
            <comment id="69926445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69926445#t69926445</url>
              <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
              <date>2014-01-21 07:48:21</date>
              <text>от да!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут ребят в клонилку палкой не загонишь. Берегут киллборду смолоду</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69926189&amp;style=mine#t69926189</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69924141&amp;style=mine#t69924141</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69925165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69925165#t69925165</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2014-01-21 07:35:56</date>
      <text>У галковскоманов со стажем коррекция образа совсем незначительна. Но название "НАЧНЕМ С БИОГРАФИИ" интригует. Что это будет?</text>
      <comments>
        <comment id="69947181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69947181#t69947181</url>
          <user name="Серков Александр" username="serkov_alexandr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124447671/63359363" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-21 20:12:47</date>
          <text>Может идет скрытая мобилизация в ряды галковскоманов?;))</text>
          <comments>
            <comment id="69953325" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69953325#t69953325</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2014-01-22 05:43:23</date>
              <text>&amp;gt; идет скрытая мобилизация&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;откуда столько напряга?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69947181&amp;style=mine#t69947181</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69925165&amp;style=mine#t69925165</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69925421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69925421#t69925421</url>
      <user name="hoochecooheman" username="hoochecooheman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124279905/15673753" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 07:39:56</date>
      <text>Буквица какая у этих островитянов</text>
      <comments>
        <comment id="72698925" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=72698925#t72698925</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2014-02-24 01:34:19</date>
          <text>Зошебись, да? Как церковнославянский для нас, грешных?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69925421&amp;style=mine#t69925421</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69926701" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69926701#t69926701</url>
      <user name="Совы нежные" username="zuss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
      <date>2014-01-21 07:50:26</date>
      <text>"до сих пор не смог опубликовать ни одной своей книги."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не могу понять эту фразу. Помнится, до того, как вы стали миллионером и скупили половину Исландии, вы продавали "Бесконечный тупик" по 500 рублей за экземпляр. </text>
      <comments>
        <comment id="69927213" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927213#t69927213</url>
          <user name="Nomad" username="teknomad" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6763708/900597" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-21 08:14:05</date>
          <text>В собственном издательстве - это "немного не то".</text>
          <comments>
            <comment id="69928237" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69928237#t69928237</url>
              <user name="Совы нежные" username="zuss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
              <date>2014-01-21 08:20:39</date>
              <text>Слово "публикация" не содержит в себе указаний на имущественную принадлежность издательства. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927213&amp;style=mine#t69927213</parent>
            </comment>
            <comment id="69933357" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69933357#t69933357</url>
              <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
              <date>2014-01-21 10:36:25</date>
              <text>умные музыканты издаются на собственных лейблах. </text>
              <comments>
                <comment id="69935405" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69935405#t69935405</url>
                  <user name="Nomad" username="teknomad" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6763708/900597" height="100" width="100" />
                  <date>2014-01-21 12:00:17</date>
                  <text>ДЕ как Фрэнк Заппа русской литературы? :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69933357&amp;style=mine#t69933357</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927213&amp;style=mine#t69927213</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69926701&amp;style=mine#t69926701</parent>
        </comment>
        <comment id="69943085" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69943085#t69943085</url>
          <user name="stepnoygitel" username="stepnoygitel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112361245/40430508" height="84" width="100" />
          <date>2014-01-21 18:15:29</date>
          <text>Писательское сообщество России,усиленно делает вид,что Галковского не существует.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69926701&amp;style=mine#t69926701</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69927469" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927469#t69927469</url>
      <user name="serggrigorchuk" username="serggrigorchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134181/28981987" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 08:16:36</date>
      <text>Все же из этой биографии пока не ясно, как получилась личность Галковского, точнее откуда Ум-то взялся. &lt;br /&gt;Надеюсь на развитие темы. </text>
      <comments>
        <comment id="69931053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69931053#t69931053</url>
          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21091392/2588888" height="98" width="98" />
          <date>2014-01-21 09:26:21</date>
          <text>Ум ниоткуда не берется, это как талант - он есть или его нет.&lt;br /&gt;Вот Дмитрию Евгеньевичу повезло - природа одарила!&lt;br /&gt;а все остальное знания, сведения и опыт.&lt;br /&gt; хотя бывают  и травмы - головой ударился и на всю жизнь идиот  или наоборот - заговорил на редком языке...&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="69942573" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69942573#t69942573</url>
              <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
              <date>2014-01-21 17:22:46</date>
              <text>"Умным родиться - нехитрый секрет:&lt;br /&gt;Мужеский ум - либо есть, либо нет.&lt;br /&gt;Женская прелесть иное:&lt;br /&gt;Дело оно наживное..." (с) не помню кто автор&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя повсюду в быту царит ровно противоположное мнение</text>
              <comments>
                <comment id="69948973" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69948973#t69948973</url>
                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                  <date>2014-01-21 23:19:27</date>
                  <text>наживное дело это   умение, а не ум...&lt;br /&gt;про женскую прелесть я не согласна  - она, опять же, дается с рождения)&lt;br /&gt; и врядли  "прелесть" оно)</text>
                  <comments>
                    <comment id="70924333" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70924333#t70924333</url>
                      <user name="Дмитрий" username="vokso" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97037525/15081686" height="74" width="100" />
                      <date>2014-01-31 10:55:55</date>
                      <text>для женщины не обязательно "выйти лицом" с рождения, чтоб быть привлекательной и прелестной. Этому можно научиться и обрести, приложив определенные усилия. Даже уродку с рождения можно сделать женственной и привлекательной, раньше даже заведения специальные существовали для обучению тому, как быть женщиной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, будет ли женщина прелестной, даже если у нее красивое лицо, сильно зависит от ее мамы и как последняя за собой следит, ухаживает и к себе относится. Правда иногда при неудачных случаях с мамами, девочку вытягивают ее хорошо выглядящие и ухаживаюшие за собой подруги. Это сейчас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, большинству людей практически ничего не дается с рождения и даже если есть явный талант - он редко развивается в полную силу. У большинства изначально ничего особенного нет, у меньшинства имеется талант, и только у самого меньшинства от этого меньшинства получается достойно его развить, а не в пустую растратить. Остальные впахивают и постоянно работают над собой, чтоб чего-то добиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В четверостишии "оно" было применено к слову "дело", а не к слову "прелесть". Тупим?</text>
                      <comments>
                        <comment id="71235373" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=71235373#t71235373</url>
                          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                          <date>2014-02-04 12:21:13</date>
                          <text>спасибо за  науку )&lt;br /&gt;а четверостишие тупое,  согласна&lt;br /&gt;  особенно строка - Дело оно наживное...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; гыгы&lt;br /&gt;______&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Дмитрий Евгеньевич,  извините за флуд</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70924333&amp;style=mine#t70924333</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69948973&amp;style=mine#t69948973</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69942573&amp;style=mine#t69942573</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69931053&amp;style=mine#t69931053</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927469&amp;style=mine#t69927469</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69927725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927725#t69927725</url>
      <user name="kuigoroj" username="kuigoroj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/99469826/26719875" height="46" width="64" />
      <date>2014-01-21 08:17:05</date>
      <text>Подбираю челюсть с пола.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мама А и папа В. И так и буду их потом звать. И до сих пор. ул. Рябикова, д.19. Тетку звали Н. Балует меня до сих пор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительная штука - жизнь. А в лесной школе кормили пять раз в день.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69927981" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927981#t69927981</url>
      <user name="dolbonosic" username="dolbonosic" />
      <date>2014-01-21 08:19:23</date>
      <text>Для полноценного верхнего надо "жЫть в Апшчаге". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со всеми пьянками-гулянками - "ничего не помню - борюсь с голодом - борюсь со сном - ничего не помню - есть хочется".&lt;br /&gt;Вечерники? Три четверти спали. А четверти, правда, интересно было.&lt;br /&gt;Только вот при 5.5 годах обучения (диплом в феврале) - про вечернее я не слышал.&lt;br /&gt;А бабы "часто" переводились с вечернего на дневное (1 случай) - психфак МГУ, поступали заново на 1 курс - (3 случая) - истфак, биофак и ещё чего-то в МГУ или "учились" не 6 лет, а 5 - "экстерном" (что-то юридическое).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пыль? - Жаль... я так надеялся услышать хоть когда про забивание гаек молотком. Понимаю, наживляли.</text>
      <comments>
        <comment id="72699181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=72699181#t72699181</url>
          <user name="harvard_usa" username="harvard_usa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108163294/34637736" height="99" width="100" />
          <date>2014-02-24 01:38:25</date>
          <text>В этой истории одного моментика не хватает... ну, что в лесной школе мальчика того.. оприходовали! ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну.... сделали с ним Это... ТУДА.. ;))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69927981&amp;style=mine#t69927981</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69928493" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69928493#t69928493</url>
      <user name="dolbonosic" username="dolbonosic" />
      <date>2014-01-21 08:41:53</date>
      <text>Дочитал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про электрички бы развернуть, абзацев на 7-10.&lt;br /&gt;Катание на швабре? Пионерский лагерь тоже, знаете ли, не вот. Попытаться представить можно..</text>
      <comments>
        <comment id="69934381" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934381#t69934381</url>
          <user name="sosnitsky.oneid.ru" username="sosnitsky.oneid.ru" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122488167/68104462" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-21 11:04:01</date>
          <text>и что интересного либо поучительного можно вымутить из электричек ?&lt;br /&gt;катание зацепом, забеги от контры, драки с подмосковным хулиганьем. как-то так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;товарно-сортировочная станция под боком - это да, развивает.</text>
          <comments>
            <comment id="69936173" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936173#t69936173</url>
              <user name="dolbonosic" username="dolbonosic" />
              <date>2014-01-21 13:04:35</date>
              <text>Электричка для Москвы это НеМетро.&lt;br /&gt;В Москве даже трамваи не любят.&lt;br /&gt;А тут трамваина ажно в 10 вагонов. Тогда. А после и по 14 вагонов случается.&lt;br /&gt;Помните "дядю Фёдора"? - "... а он на электричке ездит!". Во-от.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если у философа появляется про электричку - это может оказаться  культурный слой 20 метров. Любой психоаналист плавно отъедет в дурдом от такого анализируемого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое машинист метро? Это каждые 3 минуты "заново рождение" от Трубы к Свету в Конце Тоннеля. А за спиной тыщща гномеков. Это - МасквА!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут электричка какая-то, панимашъ. Инородное вштыривание.&lt;br /&gt;С "деревенскими" (не лимитой!) А некоторым москвичам кроме как на электричке и до центра нормально не доехать. Какое-нибудь Бюрюлёво. Или Лось.&lt;br /&gt;Представляете страсти? Поэтому-то и "электричка".</text>
              <comments>
                <comment id="69951533" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69951533#t69951533</url>
                  <user name="ss_stavr" username="ss_stavr" />
                  <date>2014-01-22 01:46:41</date>
                  <text>Оправдываете свой никнейм в полной мере.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936173&amp;style=mine#t69936173</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934381&amp;style=mine#t69934381</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69928493&amp;style=mine#t69928493</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69929005" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69929005#t69929005</url>
      <user name="andrew_vdd" username="andrew_vdd" />
      <date>2014-01-21 09:03:38</date>
      <text>Извините, пожалуйста, за нескромный вопрос.&lt;br /&gt;У вас есть сестра, так ее тоже отдали в детдом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69930541" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69930541#t69930541</url>
      <user name="Анатолий" username="serebr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96320720/2944498" height="75" width="100" />
      <date>2014-01-21 09:16:36</date>
      <text>&amp;gt;На третий год у меня не взяли документы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему не взяли? Чем мотивировали?</text>
      <comments>
        <comment id="69932077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69932077#t69932077</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2014-01-21 09:55:28</date>
          <text>Да я вроде про это рассказывал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69930541&amp;style=mine#t69930541</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69930797" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69930797#t69930797</url>
      <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
      <date>2014-01-21 09:22:53</date>
      <text>&lt;i&gt;об оппозиции «гегемон-субгегемон» ... лишь как об умозрительной схеме&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это явно, вы здесь скромничаете, и совершенно напрасно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве вообще все исторические и социальные концепции - это не "умозрительные схемы"? &lt;br /&gt;Хоть, к примеру, теория классовой борьбы - сами "классы" - абстракция, они не более реальны чем меридианы на глобусе. Реальны только конкретные личности и орг-структуры: партии, профсоюзы, корпорации, банды и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но концепция и терминология - обоснована, в ходу и полезна, и, конечно же, не только в совковой версии марксизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«гегемон-субгегемон» - очень даже стОящий подход и методика. Лично мне не известно, чтобы кто до вас применял это в таком ключе. А направление перспективное - без всяких сомнений, при более детальной и основательной разработке еще очень многое может проясниться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Криптоколония" - вполне логично и термин удачный, скорее всего, тоже ваш, а конкретно - "россия, как английская крытоколония" - очень вероятная версия. Но тут уже для проверки больше и глубже копать надо - и всё, "штрихов" маловато будет - как минимум книжицу надоть, не меньше. Т.е., с более стройным упорядоченным изложением и фактажем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А еще очень мало где упомянуты ваши успехи в разгроме гумилёво-евразийства и новгород-грамотства. А это очень весомый,  достойный и хороший вклад - никто кроме вас и не смел урезонить распоясавшихся юродивых и шарлатанов.</text>
      <comments>
        <comment id="69958957" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69958957#t69958957</url>
          <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-22 10:14:12</date>
          <text>&amp;gt;&lt;i&gt;"Криптоколония" - вполне логично и термин удачный, скорее всего, тоже ваш, а конкретно - "россия, как английская крытоколония" - очень вероятная версия. Но тут уже для проверки больше и глубже копать надо - и всё, "штрихов" маловато будет - как минимум книжицу надоть, не меньше. Т.е., с более стройным упорядоченным изложением и фактажем.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Копать можно бесконечно, эта гипотеза нефальсифицируема. То есть сформулирована так, что никакие уже известные или вновь открываемые факты в принципе не смогут показать её ошибочность — любой факт всегда можно будет истолковать в её пользу.</text>
          <comments>
            <comment id="70009133" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70009133#t70009133</url>
              <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
              <date>2014-01-22 15:21:04</date>
              <text>Я так не думаю.&lt;br /&gt;Пелевин, конечно зря стебался, но в "крытоколонии" есть невыясненные и неясные моменты - могут и всё завалить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в "раскопках" - точно есть предел, они не бесконечны.&lt;br /&gt;Вот, пример хороший - известная мулька "Протоколы сионских мудрецов" - долго ведь тянулась.&lt;br /&gt;А.Г.Купцов - окончательно точку поставил - и всё, вопрос закрыт. У него даже в небольшом объеме вышло - "Миф о сионских протоколах" - почти брошюра - но тем не менее, отдельная книга.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69958957&amp;style=mine#t69958957</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69930797&amp;style=mine#t69930797</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69931565" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69931565#t69931565</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 09:47:59</date>
      <text>Д.Е., вам биографию надо подшлифовать. Раскрыть бойкот властей из-за социального происхождения и этнического происхождения и прирождённые лидерские качества. Ну сами посудите: какой лидер оглядывается на каждом шагу? Надо думать, что вас травили одновременно русские националисты и еврейская мафия от культуры. С долбоносиками история на слуху, а вот с "Нашим современником" что-то вы не договариваете. "Лентяю" -  русскому поэту Куняеву отказать в мужестве и отсутствии вкуса невозможно. Кожинов, добрая душа, вас взял из жалости, что ли? И любопытно, что вы там успели опубликовать? "НС" ни в какой Лете не исчез. Сегодня у него самый большой тираж из литературно-художественных журналов, благодаря талантливым русским авторам-патриотам. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69931821" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69931821#t69931821</url>
      <user name="ragnaroek" username="ragnaroek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71161254/9716455" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 09:51:17</date>
      <text>Ладом варганку крутишь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69932589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69932589#t69932589</url>
      <user name="ю энн" username="ne_volina" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121820877/12592620" height="100" width="75" />
      <date>2014-01-21 09:57:12</date>
      <text>То что надо биография. Именно такая и может быть у современного гения. У человека, который сделал себя сам, вопреки всему...  А я тоже практически с зила начинала и в одном толстом журнале работала. Я не к тому, что с Галковским равняюсь. Я про т, что я очень-очень понимаю о чем пишет мэтр. Шкурка кое что помнит. И про родителей близко.  Вообще ненужность родителям - это не каждому удается пережить без ухода в деструкцию. Тот кто смог, тот очень необычный сильный человек. Это победитель вопреки ....</text>
      <comments>
        <comment id="69939501" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939501#t69939501</url>
          <user name="дмитрий тагиров" username="ispantz42" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122396335/66482210" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-21 15:48:02</date>
          <text>Ненужность родителям, это тридцать процентов детей в советах. Долго думал, почему.&lt;br /&gt;Единственный разумный ответ, - В союзе, дети приносили одноразовую прибыль, выгоду. Более крупную жилплощадь, чем без оных. Всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если нет частной собственности на средства производства, нет выгоды вкладывать в детей. Звучит дико. Но факт.&lt;br /&gt;Ненужен помощник в семейном бизнесе, не нужен кормилец на пенсии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И фактор. Без детей, могли и не дать квартиру.</text>
          <comments>
            <comment id="69951789" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69951789#t69951789</url>
              <user name="ss_stavr" username="ss_stavr" />
              <date>2014-01-22 01:48:16</date>
              <text>В Советах, не только дети, все было государственным и ничьим!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939501&amp;style=mine#t69939501</parent>
            </comment>
            <comment id="69980461" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69980461#t69980461</url>
              <user name="Ремо" username="remo" />
              <date>2014-01-22 11:59:42</date>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939501&amp;style=mine#t69939501</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69932589&amp;style=mine#t69932589</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69932845" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69932845#t69932845</url>
      <user name="боец невидимого фронта" username="alexfrom" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85175777/3488506" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 10:30:28</date>
      <text>В гугле первая ссылка на жж, вторая на Луркмор. Вот лучше его бы разобрать.</text>
      <comments>
        <comment id="69934637" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934637#t69934637</url>
          <user name="sosnitsky.oneid.ru" username="sosnitsky.oneid.ru" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122488167/68104462" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-21 11:06:20</date>
          <text>не лучше. кгбшный ресурс, что его разбирать.</text>
          <comments>
            <comment id="69943341" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69943341#t69943341</url>
              <user name="Bobby Fish" username="Bobby Fish" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118476054/51842359" height="90" width="90" />
              <date>2014-01-21 18:17:38</date>
              <text>А есть другие?;-)</text>
              <comments>
                <comment id="69943853" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69943853#t69943853</url>
                  <user name="sosnitsky.oneid.ru" username="sosnitsky.oneid.ru" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122488167/68104462" height="100" width="100" />
                  <date>2014-01-21 18:31:41</date>
                  <text>в смысле ? "другие" т.е. не-кгбшные ресурсы ? конечно есть !&lt;br /&gt;был например такой http: opva2pilsncvtwmh.onion но почему-то&lt;br /&gt;в последне время не работает. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="69944877" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69944877#t69944877</url>
                      <user name="Bobby Fish" username="Bobby Fish" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118476054/51842359" height="90" width="90" />
                      <date>2014-01-21 18:37:49</date>
                      <text>//конечно есть !// - Это они Вам сами сказали?;-)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69943853&amp;style=mine#t69943853</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69943341&amp;style=mine#t69943341</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934637&amp;style=mine#t69934637</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69932845&amp;style=mine#t69932845</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69933101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69933101#t69933101</url>
      <user name="eggoga" username="eggoga" />
      <date>2014-01-21 10:34:48</date>
      <text>Забористый отрезвинчик, спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69934125" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934125#t69934125</url>
      <user name="96username96" username="96username96" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116890472/41879234" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 10:47:13</date>
      <text>&amp;gt; Которым дал юрлицо, ноу хау документооборота и карт бланш&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А где вы взяли "ноу-хау документооборота" ? Изучили заранее или кто-то помог ?</text>
      <comments>
        <comment id="69936429" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936429#t69936429</url>
          <user name="barabashkin_b  Барабашкин барабан" username="barabashkin_b" />
          <date>2014-01-21 13:59:00</date>
          <comments>
            <comment id="69938733" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69938733#t69938733</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2014-01-21 15:39:33</date>
              <text>Просёров на солнышке масса. Если вглядеться, солнце это раскалённое говно на вентиляторе. А гетеросексуалы не знают.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936429&amp;style=mine#t69936429</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934125&amp;style=mine#t69934125</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69934893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934893#t69934893</url>
      <user name="Демид Цветков" username="demid_tsvetkov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124100944/67926596" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 11:09:39</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! А дальше?</text>
      <comments>
        <comment id="69935149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69935149#t69935149</url>
          <user name="Клим Туев" username="klm2ev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106548881/32161406" height="100" width="78" />
          <date>2014-01-21 11:54:47</date>
          <text>А дальше просторы Гренландии, за ней благодатный Винланд. А там..  Эх, драккары да киты, эх биармские кенты.  Славные будут времена. У кого-то.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69934893&amp;style=mine#t69934893</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69935661" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69935661#t69935661</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2014-01-21 12:25:15</date>
      <text>&lt;i&gt;«Французские товарищи поставили подножку на два века вперёд».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Речь о создании США?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, не планируете ли пост в формате вопрос—ответ (а ля «Всем сестрам по серьгам»)?&lt;br /&gt;Вы как-то сказали о Байроне — стал жертвой собственной пропаганды. Хотелось бы подробнее о Байроне. Хотя бы в будущем.</text>
      <comments>
        <comment id="69946157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69946157#t69946157</url>
          <user name="ledashchev" username="ledashchev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110876489/15997568" height="100" width="91" />
          <date>2014-01-21 19:38:31</date>
          <text>речь идет о германии</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69935661&amp;style=mine#t69935661</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69935917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69935917#t69935917</url>
      <user name="Андрей Лукин" username="ext_955962" type="I" />
      <date>2014-01-21 12:26:22</date>
      <text>А могли ведь кружочком и не выделять. Человеколюбивы Вы, Дмитрий Евгеньевич! =)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69936685" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936685#t69936685</url>
      <user name="andrew_vdd" username="andrew_vdd" />
      <date>2014-01-21 14:10:09</date>
      <text>В англоязычной вики нет ничего о ваших исторических и политических взглядах.&lt;br /&gt;И вообще на английском языке  о вас мало оригинальной информации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иногда вами интересуются:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;www  .waggish . org/2005/dmitry-galkovsky-the-infinite-d&lt;wbr /&gt;eadlock/&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Dmitry Galkovsky: The Infinite Deadlock&lt;br /&gt;There’s a huge frustration to hearing about a supposedly brilliant author (often, as with this case, in the Times Literary Supplement) and finding that his or her work has not been translated into a language you speak. Offhand, the absence of Stanislaw Lem’s Summa Technologiae has been irritating me for almost a decade, and yet I just now discovered that Frank Prengel, German scholar and Microsoft developer evangelist, has been translating it! So stop reading this and go read what Prenzel has translated so far of Summa Technologiae.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;But Galkovsky is unfortunately more obscure. The only English reference I’ve found on him aside from the TLS’s offhand remark is this tantalizing snippet:&lt;br /&gt;A member of the Antibooker panel of judges, Andrey Vasilevsky, says: “This is a book of extremely complicated structure, a book of annotations to a text that does not exist. Fresh annotations are made to these annotations, which forms an endless chain. Finally all gets so complicated, that the author supplements the book with a special index as to how to use it. However very few people can understand how to use that index.”&lt;br /&gt;Anyone up for a translation?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I also note the similarity of this description to that of the imagined book Gigamesh in Lem’s A Perfect Vacuum:&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы также фигурируете в списке знаменитых русских философов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;www . ranker . com /list/famous-philosophers-from-russia/re&lt;wbr /&gt;ference</text>
      <comments>
        <comment id="69938989" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69938989#t69938989</url>
          <user name="royal_guardian" username="royal_guardian" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122444125/51942597" height="100" width="65" />
          <date>2014-01-21 15:42:15</date>
          <text>а что сложного, прыгаешь по сноскам и все</text>
          <comments>
            <comment id="69940269" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69940269#t69940269</url>
              <user name="andrew_vdd" username="andrew_vdd" />
              <date>2014-01-21 16:02:35</date>
              <text>По каким сноскам?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69938989&amp;style=mine#t69938989</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936685&amp;style=mine#t69936685</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69936941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936941#t69936941</url>
      <user name="kastor79" username="kastor79" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118922927/43581348" height="100" width="64" />
      <date>2014-01-21 14:12:20</date>
      <text>Для человека с УМОМ Галковского нелепо растравлять детские обиды. Да и Козлачковых кстати можно забыть.  </text>
      <comments>
        <comment id="69940781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69940781#t69940781</url>
          <user name="icetravel" username="icetravel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122102869/67106508" height="70" width="100" />
          <date>2014-01-21 16:14:18</date>
          <text>Это как раз то, на что эта гнида и его дружок надеются. Что со временем всё забудется и перетрётся. Но то, что было, к детским обидам никакого отношения не имеет. К сожалению, всё слишком серьёзно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936941&amp;style=mine#t69936941</parent>
        </comment>
        <comment id="69949485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69949485#t69949485</url>
          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21091392/2588888" height="98" width="98" />
          <date>2014-01-21 23:30:18</date>
          <text>обиды не к уму относятся, но к Эго&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; и нет тут ни про какие детские обиды...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69936941&amp;style=mine#t69936941</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69937453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69937453#t69937453</url>
      <user name="Popravte Popravte" username="Popravte Popravte" type="I" />
      <date>2014-01-21 14:38:44</date>
      <text>www. visir. is/samningar-langt-komnir-med-solu-a-gam&lt;wbr /&gt;la-heidarskola/article/2013301259999&lt;br /&gt;Skessuhornв 6:15 , 25 Январь 2013Контракты далеко вперед с продажи старого HeiðarskólaВ последнее время были предприняты усилия , чтобы договоры купли-продажи школьных зданий в Leirársveit для весны 2011 года, для использования Heiðarskóla , но новая школа блок был открыт осенью . Это австрийская компания Латур Asset Management , с участием российских и исландском , который ведет переговоры о покупке старого здания школы из Hvalfjarðarsveit . Людмила Пала Ermolinski представитель компании говорит переговоров идет хорошо, и надеюсь, что соглашения будут подписаны в ближайшее время. Она сказала, что компания встречена с большим интерфейса Hvalfjarðarsveit и контракты составляются на дружественный и обоснованным . Такая компания планирует использовать помещения ранее размещались Heiðarskóla международных научных , культурных и образовательных центров для людей в компьютерной и игровой индустрии .Людмила говорит семейная компания оценку окружающей среды Leirársveit , красивые пейзажи и вид на горы и море , идеально подходит для любой деятельности, предложенной на сайте. Здание будет представлена ​​новая , а также планирует увеличить цену растительности на участке старом здании школы , и компания намерена купить небольшой участок дополнительных путей. Лофи Су муниципального Hvalfjarðarsveit говорит, что когда началась работа , чтобы сделать старый skólahúsnæðið готовы к отправке, принимая во внимание пожелания потенциальных покупателей.</text>
      <comments>
        <comment id="69938221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69938221#t69938221</url>
          <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
          <date>2014-01-21 15:36:14</date>
          <text>húsnæðið - помещение&lt;br /&gt;heiðar - мн.от heið - нем. Heide - степь, пустошь&lt;br /&gt;Hvalfjarðarsveit is a municipality located in Iceland&lt;br /&gt;Hvalfjarðar - "китовый лиман", "китовое устье"&lt;br /&gt;sveit - "countryside"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69937453&amp;style=mine#t69937453</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69937709" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69937709#t69937709</url>
      <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
      <date>2014-01-21 15:05:57</date>
      <text>..."Тальковский"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо, интересные штрихи в отношении людей тех годов рождения к своим детям...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня так круто не "обслуживали", но тоже в детстве "аду поддали", в основном бабушка 1916... Может, если бы серьёзнее "обслужили", то было бы лучше: я, как и вы, перестал бы внутренне доверять родителям и лицам их заменяющим и остался бы с в общем более здоровой писхикой...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69937965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69937965#t69937965</url>
      <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
      <date>2014-01-21 15:26:43</date>
      <text>&lt;blockquote&gt;А кто обычно досконально знает местность хотя бы вокруг своего дома? Да никто. «Мы ленивы и нелюбопытны».&lt;/blockquote&gt;ХЗ, я знал. Правда, не исключено, из-за того, что приучился "ходить рядом с опасностью"...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69939245" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939245#t69939245</url>
      <user name="deltafunc" username="deltafunc" />
      <date>2014-01-21 15:47:38</date>
      <text>&amp;gt; Пришлось из детдома Димку забрать, подлечить. И отдать тётке. &lt;br /&gt;&amp;gt; &lt;br /&gt;&amp;gt; Дальше-больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это та тётка, у которой дядька из ЦК? Иначе совершенно непонятно откуда в Вашей жизни ("среди слабоумных детей алкашей и уголовников") взялись Брокгауз и Ефрон, &lt;del&gt;английская&lt;/del&gt; спецшкола и (вольно)строительный техникум.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS И что-то мне подсказывает что официальные биографии пишутся ничем не лучше, чем официальные истории, поэтому здравый скепсис остается нашим верным спутником, да.</text>
      <comments>
        <comment id="69945389" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69945389#t69945389</url>
          <user name="deltafunc" username="deltafunc" />
          <date>2014-01-21 18:56:29</date>
          <text>&amp;gt; поэтому здравый скепсис остается нашим верным спутником, да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, решил проверить "Если набрать моё имя-фамилию в Яндексе, то получится, - сейчас посмотрю, - 32 000 ссылок" и получил "Нашлось 97 тыс. ответов". Так что скромничаете, Дмитрий Евгеньевич. Но с другой стороны поиск по "Чичолина" (если что, то помню по ее политической активности в период подготовки американцев к вторжению в Ирак) выдал аж 145 тыс. ссылок. Интерпретировать можно по разному, от "есть еще куда расти", до "ну его этот Яндекс с его поиском"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939245&amp;style=mine#t69939245</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69939757" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939757#t69939757</url>
      <user name="Jan Grabowski" username="ext_2029539" type="I" />
      <date>2014-01-21 15:48:14</date>
      <comments>
        <comment id="69942829" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69942829#t69942829</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2014-01-21 17:27:57</date>
          <text>Нормальное детство, в котором было и много хорошего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дети защищены от зла своей невинностью. Я про детдом сообразил только к старости. А так забыл, и всё. Помнил что в детстве был зимой за городом, потом заболел,  а почему-зачем не задумывался. И что у тётки почти два года жил не понимал. Казалось что жил и всё. А чего тут такого? Было понимание подсознательное и поведенческие реакции, направленные в сторону родного дома. Например тётка меня хотела усыновить (я был очень симпатичный и добрый мальчик), а я упёрся рогом: хочу к маме и папе.  </text>
          <comments>
            <comment id="69957421" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69957421#t69957421</url>
              <user name="Jan Grabowski" username="ext_2029539" type="I" />
              <date>2014-01-22 09:17:15</date>
              <comments>
                <comment id="69958189" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69958189#t69958189</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2014-01-22 09:51:25</date>
                  <text>Ничего не болит. Я вообще психически очень устойчивый человек. Господь дал. Да и объективно никаких особых мучений в моей жизни, к счастью, до сих пор не было. Как художник я могу себя ввести в то или иное состояние, написать рассказ на тему и действительно в этот момент сильно чувствовать, но это волшебная сила искусства. Пускай реалистического. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тетка со стороны отца, у неё была взрослая дочь. За то, что я у неё жил, она брала с матери деньги. </text>
                  <comments>
                    <comment id="72928045" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=72928045#t72928045</url>
                      <user name="Michael Skidan" username="Michael Skidan" type="I" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103985081/30280032" height="50" width="50" />
                      <date>2014-02-26 10:56:20</date>
                      <text>Про деньги интересная подробность, то ли не прочитал то ли не обратил внимания раньше...</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69958189&amp;style=mine#t69958189</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69957421&amp;style=mine#t69957421</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69942829&amp;style=mine#t69942829</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939757&amp;style=mine#t69939757</parent>
        </comment>
        <comment id="69944109" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69944109#t69944109</url>
          <user name="urtcha" username="urtcha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93176848/22399883" height="100" width="79" />
          <date>2014-01-21 18:31:48</date>
          <text>мне тоже кажется это диким. сдача в детский дом при живых родителях.&lt;br /&gt;но нас с братом тоже "сдавали", мы даже как-то туда собирались.&lt;br /&gt;это был такой прием устрашения. становились шелковыми. боялись.&lt;br /&gt;мать - бедная издерганная женщина, вдова, в условиях крайнего севера, &lt;br /&gt;без всякой поддержки. я тоже не обижаюсь. стараюсь понять.</text>
          <comments>
            <comment id="69957933" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69957933#t69957933</url>
              <user name="Jan Grabowski" username="ext_2029539" type="I" />
              <date>2014-01-22 09:39:00</date>
              <comments>
                <comment id="70212909" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70212909#t70212909</url>
                  <user name="urtcha" username="urtcha" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93176848/22399883" height="100" width="79" />
                  <date>2014-01-23 21:44:15</date>
                  <text>да какой объяснять. ни сил ни времени на это не было. надо было выживать. &lt;br /&gt;не мы реально одевались и выходили, но это был спектакль, зато действенный.&lt;br /&gt;мне жаль мать что ей приходилось к этому прибегать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69957933&amp;style=mine#t69957933</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69944109&amp;style=mine#t69944109</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939757&amp;style=mine#t69939757</parent>
        </comment>
        <comment id="69955629" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69955629#t69955629</url>
          <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
          <date>2014-01-22 07:50:39</date>
          <text>А Вы многих советских детей знаете без травм? Куда не плюнь - везде травмы. Мне например в 6 лет солнечным утром соседская девочка (положи руку фокус покажу) чуть пальцы не отрубила лопаткой (хорошие делали игрушки - железные), а в 9 дети из детсада (решил срезать по дороге в школу) закидали камнями в кровь. А в школе линейка, пионеры "праздник". Зачем, почему? "Спасибо товарищу Сталину за наше счастливое детство". Травма не травма, но "кругом капканы" осталось.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69939757&amp;style=mine#t69939757</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69941037" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941037#t69941037</url>
      <user name="kerbabaj" username="kerbabaj" />
      <date>2014-01-21 16:31:39</date>
      <text>Нет, чтобы написать ПРАВДУ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Дмитрий Евгеньевич Галковский, "русский" "писатель". Из-за своей склочности, завистливости и мстительности всю жизнь бойкотировался властями (генеральными секретарями) СССР, и затем (президентами) РФ. Несмотря на очевидные (ему самому) литературные способности, до сих пор не смог опубликовать ни одной своей книги (информация устарела, книги изданы, но миллионными бестселлерами почему-то не стали). Известность (скандальную) приобрёл благодаря интернету (см. "Премия Рыкова", "Ольшанский и Русская жизнь", "Вера Холмогорова-Гыдова", "Шляхтич", "Приживала у Гельмана"). Однако в интернете же против Галковского ведётся планомерная (с многомиллиардным бюджетом) кампания, изображающая его психически больным человеком и скандалистом. Между тем известно (точнее сказать - ОБЩЕИЗВЕСТНО), что Галковский уравновешенный и общительный человек с университетским образованием (поступил за взятку), трезвенник (и язвенник), председатель клуба блоггеров».»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-)&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69941293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941293#t69941293</url>
      <user name="Pavel Nesterov" username="pavel_nesterov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125308729/18402656" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 16:32:09</date>
      <text>Время идет, а тон, стилистика и вектор комментариев в этом журнале не меняются. Все то же хамство, глупость и неумелые подъебки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЖЖ-то, конечно, может и не умирает, но в том же ВКонтакте уровень дискуссии давно на несколько порядков выше.</text>
      <comments>
        <comment id="69942317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69942317#t69942317</url>
          <user name="Андрей Лукин" username="ext_955962" type="I" />
          <date>2014-01-21 17:21:34</date>
          <text>Вы полагаете, действительно выше? &lt;br /&gt;В контакте гораздо сложнее вести осмысленные обширные дискуссии: толпа  зафлеймит и не заметит, без всякого злого умысла, автоматически.</text>
          <comments>
            <comment id="70182445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70182445#t70182445</url>
              <user name="huntaidzhi" username="huntaidzhi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104153669/21307553" height="100" width="59" />
              <date>2014-01-23 16:01:03</date>
              <text>Лайк.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69942317&amp;style=mine#t69942317</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941293&amp;style=mine#t69941293</parent>
        </comment>
        <comment id="69945901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69945901#t69945901</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2014-01-21 19:31:22</date>
          <text>Это люди работают, очевидно, по-моему.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941293&amp;style=mine#t69941293</parent>
        </comment>
        <comment id="69947437" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69947437#t69947437</url>
          <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-21 20:16:38</date>
          <text>Вконтакте анонимов меньше, как правило люди под своими реальными именами и с фотографиями. Ну и средний возраст ниже, молодежь у нас культурнее тех кому за 40.</text>
          <comments>
            <comment id="69953581" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69953581#t69953581</url>
              <user name="deltafunc" username="deltafunc" />
              <date>2014-01-22 06:14:46</date>
              <text>Как бы реальных людей с именами, фамилиями, списком френдов и записей уже давно выращивают в промышленных масштабах на специальных фарминг-плантациях. А затем в таких же масштабах продают за недорого желающим.</text>
              <comments>
                <comment id="70002477" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70002477#t70002477</url>
                  <user name="T. A." username="meridiem_post" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110879215/38482946" height="50" width="50" />
                  <date>2014-01-22 14:39:15</date>
                  <text>И тем не менее.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69953581&amp;style=mine#t69953581</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69947437&amp;style=mine#t69947437</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941293&amp;style=mine#t69941293</parent>
        </comment>
        <comment id="69973037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69973037#t69973037</url>
          <user name="sosnitsky.oneid.ru" username="sosnitsky.oneid.ru" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122488167/68104462" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-22 11:22:07</date>
          <text>&amp;gt; хамство, глупость и неумелые подъебки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у вас есть шанс изменить ситуацию, лично подать пример вежливой, умной и умелой критики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ВКонтакте уровень дискуссии давно на несколько порядков выше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что-то незаметно.&lt;br /&gt;вдуров для меня ассоциируется с одной стороны, с 100% кгбшным ресурсом,&lt;br /&gt;а с другой стороны, с быдлятниками типа my mail ru.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941293&amp;style=mine#t69941293</parent>
        </comment>
        <comment id="70022445" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70022445#t70022445</url>
          <user name="Андрей Лукин" username="ext_955962" type="I" />
          <date>2014-01-22 16:17:33</date>
          <text>Вы полагаете, действительно выше? &lt;br /&gt;В контакте гораздо сложнее вести осмысленные обширные дискуссии: толпа  зафлеймит и не заметит, без всякого злого умысла, автоматически.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941293&amp;style=mine#t69941293</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69941805" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69941805#t69941805</url>
      <user name="Сослан" username="beorgor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125155631/11688197" height="75" width="100" />
      <date>2014-01-21 16:42:20</date>
      <text>Жду продолжения:)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69942061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69942061#t69942061</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 17:21:08</date>
      <text>Д.Е., Людмила Ермолинская - ваш агент, спонсор, ангел-хранитель или почитатель?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69943597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69943597#t69943597</url>
      <user name="chelovert" username="chelovert" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102957805/29436178" height="100" width="65" />
      <date>2014-01-21 18:27:50</date>
      <text>Потрясающе. Как тут не вспомнить бессмертное - вот так ковались народные вожди!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69945133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69945133#t69945133</url>
      <user name="biverbaclan" username="biverbaclan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107404137/31828456" height="100" width="71" />
      <date>2014-01-21 18:39:03</date>
      <text> -  бессмысленное предательство России – а ля Брестский мир.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему собственно бессмысленное? Насколько я понимаю там была вполне осмысленная попытка присоединения к России всей Скандинавии, для этого заключен сепаратный мир с Пруссией. Войска воевавшие против Пруссии пошли завоевывать Данию, им на помощь была направлена даже гвардия (которая правда вместо этого восстала), шведский престол Петр планировал получить как внук Карла 12 (о таким планах есть воспоминания современников), а северогерманский Голштейн и так был родовым владением русских императоров.&lt;br /&gt;Если бы по итогам Бресткого мира Россия присоединяла Балканы и Турцию, тогда было бы "а ля Брестский мир", а так прямо противоположность.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69945645" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69945645#t69945645</url>
      <user name="belensgauzen" username="belensgauzen" />
      <date>2014-01-21 19:09:20</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич данной публикацией показывает что обеспокоен мнением людей о своей персоне?Неужели становится тем охотником из сказки,который не охотится,а пишет книги о теории охоты?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69946413" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69946413#t69946413</url>
      <user name="Серков Александр" username="serkov_alexandr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124447671/63359363" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 19:48:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, да Вы оптимист! Подозреваю что большинство неофитов узнают о Вас даже не из Википедии, а из Lurkmore.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69946669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69946669#t69946669</url>
      <user name="kabinet-x" username="kabinet_x" />
      <date>2014-01-21 19:53:53</date>
      <text>Быть в детдоме да ещё при живых родителях - ужасный опыт. Англичане давно показали, что происходит с маленьким ребенком в таком месте за считанные дни (фильм "Джон")</text>
      <comments>
        <comment id="69952813" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952813#t69952813</url>
          <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109744340/37143628" height="50" width="50" />
          <date>2014-01-22 02:45:36</date>
          <text>Так это, вроде, английская традиция - отдавать детей на выучку во всякие хогвардсы...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69946669&amp;style=mine#t69946669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69947693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69947693#t69947693</url>
      <user name="Плахов Леонид Петрович" username="1st_figure" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117061942/21887401" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-21 20:47:47</date>
      <text>Сочувствую.&lt;br /&gt;Мне казалось, что в наших судьбах больше сходства.&lt;br /&gt;Однако, зря Вы сейчас родителям мстите. Не словами, а тональностью. Были же Вы готовы в 91-м, а я вот нет.&lt;br /&gt;Впрочем, после БТ Вы, кажется, с христианством попрощались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще. Зря Вы два серьёзных текста (автобиографический и геополитический) объединили с какой-то очередной мистификацией. Отчего теперь попроще нельзя? Дело-то сделано, теперь расслабьтесь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69947949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69947949#t69947949</url>
      <user name="Houblon Dobbelen" username="houblondobbelen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119925898/59701478" height="75" width="100" />
      <date>2014-01-21 20:56:18</date>
      <text>&lt;i&gt;...купила миллионную недвижимость в Исландии.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ISK, оказывается, я тоже - мультимиллионер :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69948205" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69948205#t69948205</url>
      <user name="lonely teller" username="lonely_teller" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115889200/44562789" height="86" width="91" />
      <date>2014-01-21 21:07:35</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот давно хотел спросить. Возьмём войну за испанское наследство. Там, вроде как Англия у Австрии младший партнёр. Мальборо спасает Австрию под Бленхеймом, а это - на минуточку - в Баварии! Австрийский интерес в Баварии понятен, английский - не понятен. (Бленхейм, кстати, только штрих, эпизод. В той войне много таких красночеривых штришочков). В середине века идёт война Австрии с Францией и Пруссией "за австрийское наследство". И опять: английский король лезет под пули скорее за австрийские интересы, чем за английские-ганноверские. Но вот происходит дипломатическая революция - и в семилетней войне Англия оказывается во главе коалиции, противостоящей и Франции, и Австрии. И выигрывает! И возникает вопрос: как она так резко поднялась? Али кто помог? И чем занималась в середине века Голландия (а то как-то мало информации)? Проясните, пожалуйста...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69948461" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69948461#t69948461</url>
      <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
      <date>2014-01-21 23:11:11</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;Реальный же механизм господства одного государства над другим может быть очень многослойным и коварным. &lt;br /&gt;А если господствующих  государств несколько и у них своя иерархия...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69949229" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69949229#t69949229</url>
      <user name="xmltester" username="xmltester" />
      <date>2014-01-21 23:22:32</date>
      <text>Heiðarskóla - школа Гейдара?</text>
      <comments>
        <comment id="69950253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69950253#t69950253</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2014-01-22 00:27:39</date>
          <text>Гейзера.&lt;br /&gt;Эта буква читается как-то примерно так же, как  'th'  в английском.</text>
          <comments>
            <comment id="69950765" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69950765#t69950765</url>
              <user name="icetravel" username="icetravel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122102869/67106508" height="70" width="100" />
              <date>2014-01-22 00:54:15</date>
              <text>Heiðar - имя, можно здесь посмотреть:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.nordicnames.de/wiki/Hei%C3%B0ar'&gt;http://www.nordicnames.de/wiki/Hei%C3%B&lt;wbr /&gt;0ar&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="69952045" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952045#t69952045</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2014-01-22 01:57:22</date>
                  <text>Как интересно, в краю гейзеров есть мужское имя "Гейзер". Любопытно, а про слово "гейзер" исландцы знают при этом?</text>
                  <comments>
                    <comment id="69952557" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952557#t69952557</url>
                      <user name="icetravel" username="icetravel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122102869/67106508" height="70" width="100" />
                      <date>2014-01-22 02:04:19</date>
                      <text>Я здесь новичок, много чего не знаю, а вот что, например, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="icekotturinn" &gt;&lt;a href="http://icekotturinn.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=130.7" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://icekotturinn.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;icekotturinn&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;  про имена пишет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://icekotturinn.livejournal.com/6638.html'&gt;http://icekotturinn.livejournal.com/663&lt;wbr /&gt;8.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="69954349" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954349#t69954349</url>
                          <user name="xmltester" username="xmltester" />
                          <date>2014-01-22 06:48:43</date>
                          <text>Хм. А Гугль выдает, что гейзер по-исландски будет goshver.</text>
                          <comments>
                            <comment id="69986861" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69986861#t69986861</url>
                              <user name="icekotturinn" username="icekotturinn" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122898426/66609112" height="100" width="89" />
                              <date>2014-01-22 12:24:30</date>
                              <text>Гуглу доверия мало :)</text>
                              <comments>
                                <comment id="69990445" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69990445#t69990445</url>
                                  <user name="xmltester" username="xmltester" />
                                  <date>2014-01-22 12:50:34</date>
                                  <text>«В наше время, Штирлиц, верить нельзя никому...»</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69986861&amp;style=mine#t69986861</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954349&amp;style=mine#t69954349</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952557&amp;style=mine#t69952557</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952045&amp;style=mine#t69952045</parent>
                    </comment>
                    <comment id="69966893" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69966893#t69966893</url>
                      <user name="xmltester" username="xmltester" />
                      <date>2014-01-22 10:56:14</date>
                      <text>В общем, была Heiðarskóla, станет Skógaskóla</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952045&amp;style=mine#t69952045</parent>
                    </comment>
                    <comment id="69985325" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69985325#t69985325</url>
                      <user name="icekotturinn" username="icekotturinn" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122898426/66609112" height="100" width="89" />
                      <date>2014-01-22 12:20:45</date>
                      <text>Вообще то слово "гейзер" произошло именно от исландского "Geysir"&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952045&amp;style=mine#t69952045</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69950765&amp;style=mine#t69950765</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69950253&amp;style=mine#t69950253</parent>
            </comment>
            <comment id="69986349" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69986349#t69986349</url>
              <user name="icekotturinn" username="icekotturinn" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122898426/66609112" height="100" width="89" />
              <date>2014-01-22 12:23:32</date>
              <text>Имя Heiðar к гейзеру не имеет никакого отношения.&lt;br /&gt;В русской транскрипции это имя скорее будет звучать как Хэйдар.</text>
              <comments>
                <comment id="69990701" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69990701#t69990701</url>
                  <user name="xmltester" username="xmltester" />
                  <date>2014-01-22 12:51:40</date>
                  <text>Хэйдар шагает впереди...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69986349&amp;style=mine#t69986349</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69950253&amp;style=mine#t69950253</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69949229&amp;style=mine#t69949229</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69950509" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69950509#t69950509</url>
      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
      <date>2014-01-22 00:49:31</date>
      <text>Текст из газеты:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Að undanförnu hefur verið unnið að samningum um sölu á skólahúsnæði í Leirársveit, sem fram á vorið 2011 var til afnota fyrir Heiðarskóla, en ný skólabygging var tekin í notkun um haustið. Það er austurríska félagið Latona Asset Management, með rússneskri og íslenskri aðkomu, sem er að semja um kaup á gömlu skólabyggingunni af Hvalfjarðarsveit. Ludmíla Pála Ermolinski talsmaður félagsins segir að samningagerð gangi vel og vonast til að samningar verði undirritaðir á næstunni. Hún segir félagið hafa mætt góðu viðmóti í Hvalfjarðarsveit og samningarnir séu unnir á vinsamlegum og góðum grunni. Umrætt félag fyrirhugar að nýta húsnæðið sem áður hýsti Heiðarskóla sem alþjóðlegt vísinda, menningar- og menntasetur fyrir fólk í tölvu- og tölvuleikjageiranum.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ludmíla segir aðstandendur félagsins meta að umhverfið í Leirársveit, falleg náttúra og sýn til fjalla og sjávar, sé ákjósanlegt fyrir þá starfsemi sem fyrirhuguð er í setrinu. Húsnæðið verði innréttað upp á nýtt og einnig er áformað að aukið verði við gróður á lóð við gamla skólahúsið, auk þess sem félagið hefur hug á að kaupa litla landspildu til viðbótar í næsta nágrenni. Laufey Jóhannsdóttir sveitarstjóri Hvalfjarðarsveitar segir að þegar sé hafin vinna við að gera gamla skólahúsnæðið tilbúið til afhendingar, með tilliti til óska væntanlegra kaupenda.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;и гуглоперевод:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В последнее время были предприняты усилия , чтобы договоры купли-продажи школьных зданий в Leirársveit для весны 2011 года, для использования Heiðarskóla , но новая школа блок был открыт осенью . Это австрийская компания Латур Asset Management , с участием российских и исландском , который ведет переговоры о покупке старого здания школы из Hvalfjarðarsveit . Людмила Пала Ermolinski представитель компании говорит переговоров идет хорошо, и надеюсь, что соглашения будут подписаны в ближайшее время. Она сказала, что компания встречена с большим интерфейса Hvalfjarðarsveit и контракты составляются на дружественный и обоснованным . Такая компания планирует использовать помещения ранее размещались Heiðarskóla международных научных , культурных и образовательных центров для людей в компьютерной и игровой индустрии .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Людмила говорит семейная компания оценку окружающей среды Leirársveit , красивые пейзажи и вид на горы и море , идеально подходит для любой деятельности, предложенной на сайте. Здание будет представлена ​​новая , а также планирует увеличить цену растительности на участке старом здании школы , и компания намерена купить небольшой участок дополнительных путей. Лофи Су муниципального Hvalfjarðarsveit говорит, что когда началась работа , чтобы сделать старый skólahúsnæðið готовы к отправке, принимая во внимание пожелания потенциальных покупателей.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И запомните, Д.Е. ничего не говорит просто так.</text>
      <comments>
        <comment id="69951021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69951021#t69951021</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2014-01-22 00:57:31</date>
          <text>А у Вас какая распознавалка (текста с картинок)?</text>
          <comments>
            <comment id="69951277" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69951277#t69951277</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2014-01-22 01:10:44</date>
              <text>Глаза, руки, гугл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.visir.is/samningar-langt-komnir-med-solu-a-gamla-heidarskola/article/2013301259999'&gt;http://www.visir.is/samningar-langt-kom&lt;wbr /&gt;nir-med-solu-a-gamla-heidarskola/article/2&lt;wbr /&gt;013301259999&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="69952301" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952301#t69952301</url>
                  <user name="_nekto" username="_nekto" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                  <date>2014-01-22 01:59:08</date>
                  <text>хм. я сам только что открыл эту статью из гугла. хм.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;*откуда же и почему я задал этот вопрос? ... хьюстон ... хьюстон?*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;извините</text>
                  <comments>
                    <comment id="69953069" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69953069#t69953069</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2014-01-22 04:09:19</date>
                      <text>А вопрос, тем не менее - правильный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что я сначала оцеэрил (пытался) гугл-доксом. Там, если аплоадить графические файлы он их может и отоцеэрить. С русским работает удивительно удачно, так, думал я, и с латинской письменностью проблем не будет. Отнюдь. Родного исландского в гуглловской оцеэрке нет, а ни датский ни норвежский ни шведский не работают. То есть вообще - ни единой буквы не распознают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что пришлось глазами распознавать. Кстати, если вместо 'ð' писать 'd', то ищет правильно. То есть, наверное, транскрибировать "Heiðar" как "Хейдар" - правильно. Хотя и неточно.</text>
                      <comments>
                        <comment id="69956397" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69956397#t69956397</url>
                          <user name="_nekto" username="_nekto" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                          <date>2014-01-22 08:04:21</date>
                          <text>Мож и правильный, только неверный всё равно.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69953069&amp;style=mine#t69953069</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69952301&amp;style=mine#t69952301</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69951277&amp;style=mine#t69951277</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69951021&amp;style=mine#t69951021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69950509&amp;style=mine#t69950509</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69953837" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69953837#t69953837</url>
      <user name="anna_zemskova" username="anna_zemskova" />
      <date>2014-01-22 06:34:00</date>
      <text>какой кошмар, какие чудовищные родители... Моя мамашка в том же людоедском ряду.  Хотела б я, чтоб мне тоже в детстве пришло понимание про "самых близких" людей. А то у меня тумблер повернулся только глубоко за 30...  Грёбаный экибастуз... До сих пор ненавижу, хотя помогаю материально и даже сочувствую.</text>
      <comments>
        <comment id="69954605" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954605#t69954605</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2014-01-22 07:01:35</date>
          <text>Родители нормальные, только безалаберные и распропагандированные советской властью. Сами-то они в детских домах не жили. Видели их в кино. Советском.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и опыт их жизни был из другой эпохи. Меня каждое лето направляли в пионерские лагеря, которые я не любил до рвоты. Буквально: у меня за день до отправки в лагерь расстраивался желудок и меня начинало рвать. Ничего, давали соды, чемодан в руки и пшёл в казарму - а то моду выдумали - каникулы. Это как - на шее у родителей сидеть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НО. Отец родился в 1924 и никогда в пионерских лагерях не был. А мать после войны воспринимала пионерский лагерь - один, куда она ездила регулярно и была там активисткой, - курортом. И он действительно был для эпохи конца сороковых-начала пятидесятых для девочки из рабочей семьи НАСТОЯЩИМ курортом. Там например давали шоколадные конфеты и печенье, блюда из мяса. Вожатые её любили и считали своей. И мать искренне считала, что комариный подмосковный лагерь с детьми рабочих в бараках для книжного ребёнка-интеллигента 70-х это кул. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="69954861" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954861#t69954861</url>
              <user name="andrew_vdd" username="andrew_vdd" />
              <date>2014-01-22 07:21:28</date>
              <text>Вот, что интересно, что "евреи", как правило, не отправляли своих детей в пионерские лагеря.</text>
              <comments>
                <comment id="69955117" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69955117#t69955117</url>
                  <user name="byyj" username="byyj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                  <date>2014-01-22 07:23:08</date>
                  <text>и цыгане тоже, вот, что интересно.</text>
                  <comments>
                    <comment id="69955373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69955373#t69955373</url>
                      <user name="andrew_vdd" username="andrew_vdd" />
                      <date>2014-01-22 07:27:17</date>
                      <text>Образованные "цыгане" , как правило, нет.&lt;br /&gt;А у таборных дети жили в условиях супер-пионерского лагеря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, и некоторые рабочие тоже не отправляли своих детей в пионерский лагерь - одного раза было достаточно.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69955117&amp;style=mine#t69955117</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954861&amp;style=mine#t69954861</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954605&amp;style=mine#t69954605</parent>
            </comment>
            <comment id="69998893" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69998893#t69998893</url>
              <user name="Вячеслав Грацкий" username="silver_daos" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83328139/17509069" height="100" width="100" />
              <date>2014-01-22 14:13:36</date>
              <text>Мда, советский пионерлагерь это была тема, до сих пор мурашки, а еще были летние колхозы с борьбой за урожай, хотя после лагеря уже не очень, курорт практически.  </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954605&amp;style=mine#t69954605</parent>
            </comment>
            <comment id="70102573" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70102573#t70102573</url>
              <user name="anna_zemskova" username="anna_zemskova" />
              <date>2014-01-23 06:02:39</date>
              <text>А мне кажется, что здесь больше, чем распрапагандированность. Это, скорее: "Моя жизнь говно, а почему у тебя должна быть лучше? Ты тоже говна поешь-ка!".   И это по отношению к собственным детям. Вообще ко всем, кто слабее. Звероватость. Может, конечно, Ваши родители искренне не понимали, что они делают, но мне кажется, понимали они всё. Нельзя это не понимать. Да и проговариваются они часто. Мне моя мать прямым текстом периодически выдавала.  А потом, естесвенно, всё отыгрывается обратно: "я ж тебя люблю, я ж тебе только добра желаю". А если выразишь сомнение - снова бочку говна - на! "Неблагодарная тварь! Я ж всё для тебя!" Ну и так далее до бесконечности. Вы в пьесе это блестяще передали.  &lt;br /&gt;А в детстве Вы такой чудесный ребёнок:-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="70123309" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70123309#t70123309</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2014-01-23 09:16:18</date>
                  <text>Так а почему чудесный? Ведь яблоко от яблони? Лучшей доли чем у них, мне желали и отец и мать. Вполне искренне. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70102573&amp;style=mine#t70102573</parent>
                </comment>
                <comment id="70341421" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70341421#t70341421</url>
                  <user name="korzh18" username="korzh18" />
                  <date>2014-01-25 10:03:45</date>
                  <text>Звероватые это Вы очень точно, на мой взгляд.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70102573&amp;style=mine#t70102573</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954605&amp;style=mine#t69954605</parent>
            </comment>
            <comment id="70341165" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70341165#t70341165</url>
              <user name="korzh18" username="korzh18" />
              <date>2014-01-25 09:59:25</date>
              <text>Тут можно поспорить либо о "нормальности", либо о "родительстве". Родитель, отправляющий ребёнка в лагерьки, в которых сам обливался в детстве слезами, это некоторое недоразумение.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954605&amp;style=mine#t69954605</parent>
            </comment>
            <comment id="73270573" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=73270573#t73270573</url>
              <user name="Алексей Белоусов" username="Алексей Белоусов" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117788140/50609273" height="90" width="90" />
              <date>2014-03-03 11:05:02</date>
              <text>Не претендуя на истинность и поиск скрытых мотивов позволю себе заметить 2 замечания.&lt;br /&gt;В Советском Союзе практиковалось взятие малолетних детей в заложники (в детском доме) при выезде специалистов за рубеж. Это точно не с вашими родителями...?&lt;br /&gt;Насколько я помню из других ваших статей ваши родные (пусть и не самые близкие) предоставили вам преимущество перед остальными: доступ к информации. Так что всё таки, Галковские. несмотря на ваше самовоспитание, вашему становлению помогли.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954605&amp;style=mine#t69954605</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69953837&amp;style=mine#t69953837</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69954093" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69954093#t69954093</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2014-01-22 06:47:41</date>
      <text>И снова Мэтр стреляет в собственное прошлое из пистолета. &lt;br /&gt;Как Дантес в Пушкина. Под хохот озадаченной сволочи.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69956141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69956141#t69956141</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2014-01-22 08:00:11</date>
      <text>кроме денег здесь ничего не будет - нужно ещё 30-40 лет""&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут я считаю Вы ошиблись в сроках. Примерно в два раза меньше.</text>
      <comments>
        <comment id="69959469" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69959469#t69959469</url>
          <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
          <date>2014-01-22 10:21:29</date>
          <text>То есть &lt;i&gt;уже&lt;/i&gt; что-то появилось?</text>
          <comments>
            <comment id="70058285" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70058285#t70058285</url>
              <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
              <date>2014-01-22 19:08:35</date>
              <text>Конечно! Мне сложно судить о верхних уровнях (там скорее всего истерика и агония "рви пока можно") но про средние могу сказать что важнее денег стала репутация и "да я делаю это хорошо, я хороший,". И да, хороший, чего уж тут. Гордость и самоуважение, я вижу, становится важнее. Хотя прибыль и собственность никто не отменял. Стало заметным "это мое", и "моя ответственность".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вашего мне не надобно, но и своего я упускать не намерен. С какой стати?" (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и если продолжить то &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Не надейтесь что однажды воспользовавшись слабостью России, вы будете всегда получать дивиденды. Русские всегда приходят за своими деньгами. И когда они придут - ваши иезуитские соглашения вам не помогут. (с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем дольше срок - тем холоднее блюдо. Как-то так.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69959469&amp;style=mine#t69959469</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69956141&amp;style=mine#t69956141</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69956909" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69956909#t69956909</url>
      <user name="vesel_kartinki" username="vesel_kartinki" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34210805/8122933" height="75" width="75" />
      <date>2014-01-22 08:21:41</date>
      <text>Википедия пишется по вторичным источникам, соответственно информация о вас  собрана по нитки из различных интервью и публикаций, можно сказать что вы в Викикпедии отображены так каким вас представляют СМИ.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69958445" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69958445#t69958445</url>
      <user name="Евгений Малооков" username="Евгений Малооков" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121582135/65715436" height="90" width="90" />
      <date>2014-01-22 09:53:44</date>
      <text>Ужас. Детский дом при живых родителях</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69960237" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69960237#t69960237</url>
      <user name="sturman_george" username="sturman_george" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115716735/12454100" height="100" width="95" />
      <date>2014-01-22 10:25:58</date>
      <text>Хуже детского дома и пионерлагеря только британская частная школа.&lt;br /&gt;Это такой лагерь на 8 месяцев в году и на 5 лет, до достижения 18 лет.&lt;br /&gt;С главной своей задачей - освобождения тебя, ребёнка богатых и влиятельных родителей, от парализующего осознания своей избранности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://sturman-george.livejournal.com/206327.html" rel="nofollow"&gt;http://sturman-george.livejournal.com/20&lt;wbr /&gt;6327.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Так что Вы ещё легко отделались со своим советским детством. У многих его и вовсе не было.&lt;br /&gt;&lt;img alt="" border="0" title="" src="http://i.dailymail.co.uk/i/pix/2013/11/28/article-2515075-1989279100000578-682_634x481.jpg" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="70004525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70004525#t70004525</url>
          <user name="Евгений Малооков" username="Евгений Малооков" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121582135/65715436" height="90" width="90" />
          <date>2014-01-22 14:54:01</date>
          <text>Насчет частной не знаю.А языковая школа в Torquay -класс.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69960237&amp;style=mine#t69960237</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69983277" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=69983277#t69983277</url>
      <user name="Мэри Шелли" username="dolce_1988" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122852563/15984187" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-22 12:13:44</date>
      <text>будет ли разбор биографической статьи на лурке? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="70011437" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70011437#t70011437</url>
      <user name="rpgjabber" username="rpgjabber" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119674494/49351647" height="100" width="93" />
      <date>2014-01-22 15:33:09</date>
      <text>Как вы относитесь к плану морального совершенствования Бенджамина Франклина?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="70091565" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70091565#t70091565</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2014-01-23 01:27:50</date>
          <text>Я его всецело одобряю, особенно сравнивая ранние изображения Франклина с более поздними.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С удивлением обнаружил, что никто не удосужился написать мало-мальски полноценное мобильное приложение (на андроиде, на айфоне есть) для учета &lt;a href="http://thirteenvirtues.com/"&gt;тринадцати добродетелей&lt;/a&gt; (а план БФ - это именно моральная бухгалтерия), не говоря уже о социальной сети в которой учет добродетелей (ну, или нарушений режима) ведется товарищами добродеемого, эдак по современно мобильному - человек только заказывает в ресторане, а ему уже по блютуфу пишут баллы за неумереность.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70011437&amp;style=mine#t70011437</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="70121005" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70121005#t70121005</url>
      <user name="e_trubochkin" username="e_trubochkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118905058/13686093" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-23 09:01:53</date>
      <text>Возможно и в лёгкой степени, но факт самолюбования налицо :-)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="70148909" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70148909#t70148909</url>
      <user name="nick_kolobkov" username="nick_kolobkov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107888451/34322438" height="100" width="88" />
      <date>2014-01-23 11:44:24</date>
      <text>Вот этот пассаж вполне убедительно объясняет происхождение денег на недвижимость в Исландии:&lt;br /&gt; @В 1991-94 гг. был одним из учредителей и совладельцев рекламно-информационного агентства "Латона", которое было коллективным членом Внешнеполитической ассоциации, возглавлявшейся бывшим министром иностранных дел Александром Бессмертных. Среди учредителей "Латоны" были также А.Писарев, бизнесмен Андрей Хлус и родственник Д.Галковского Максим Листовский, впоследствии председатель правления банка ПГБ, с 2002 года находящийся в международном розыске..."  Тогда, как статья Д.Е.Галковского позволяет понять лишь то, что он настойчиво пытается скрыть, скажем тесные и результативные отношения с родственниками.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="70496045" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70496045#t70496045</url>
      <user name="vlad125" username="vlad125" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70707164/14534958" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-26 12:29:31</date>
      <text>---Он науськанный преступным «телебачением» зверски ненавидит русских---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Враньё. &lt;br /&gt;Да вы, батенька, я смотрю, дешевый провокатор!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="70617901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70617901#t70617901</url>
      <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
      <date>2014-01-27 05:14:39</date>
      <text>&lt;i&gt;«Латона Эссет Менеджмент» купила миллионную недвижимость в Исландии.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в Костромской области  «Латона Эссет Менеджмент» ещё ничего не купила?</text>
      <comments>
        <comment id="70631213" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70631213#t70631213</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2014-01-27 10:18:36</date>
          <text>Это западная фирма. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70617901&amp;style=mine#t70617901</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="70801453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=70801453#t70801453</url>
      <user name="antares68" username="antares68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79290001/7056202" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-29 20:27:26</date>
      <text>Спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="71101997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=71101997#t71101997</url>
      <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
      <date>2014-02-01 19:31:08</date>
      <text>Такое ощущение, что вы оправдываетесь. Перед кем? Зачем? Самооправдание не нужно.&lt;br /&gt;Вас можно только пожалеть, с такой-то биографией...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="71517485" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=71517485#t71517485</url>
      <user name="Anton Dikoy" username="a_dikoy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123873663/66093470" height="50" width="50" />
      <date>2014-02-10 13:11:02</date>
      <text>"типичная русская биография"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="76322093" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/228909.html?thread=76322093#t76322093</url>
      <user name="xd_sv" username="xd_sv" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122772668/68920372" height="66" width="100" />
      <date>2014-04-06 13:50:20</date>
      <text>Из-за своего социального и этнического происхождения всю жизнь бойкотировался властями СССР, и затем РФ.&lt;br /&gt;--&lt;br /&gt;зачём врёте -  в 90-м  читал ваш "тупик" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;три года назад присутствовал на вручении Вам сертификата "Двери Юнион"&lt;br /&gt;настоящему "поэту" такие еврейские подачки унизительны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;только прочёл ваш "деревенский майдан" - очень понравилось!&lt;br /&gt;а вот про татар - нет&lt;br /&gt;вы не в теме, татар выгнали потому, что это было одним из условий открытия второго фронта&lt;br /&gt;из крыма хотели сделать израиль&lt;br /&gt;погуглите!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>