<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-08-20 23:22:00</date>
    <text>Как и следовало ожидать, никаких новых красок 15-летняя годовщина к чеченскому путчу не прибавила. Так, нелепые, но схематичные перепевы основополагающей легенды. Оно и понятно. Деталировка реальности бесплатна. А каждый новый пиксел на сюрреальной картинке требует согласования и стоит денег: пиксел закажи, пиксел оплати. Так что лучше довольствоваться театром теней.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Однако для благоприличия на парочку пикселов всё же разорились. Хотели как лучше, а в другой информационной ситуации получилось как всегда. Затанцевали кремлёвские лгунишки голые на столе - только блестка пиксела под прожектором на бедре посверкивает. В "Московских новостях" опубликовали письмо Крючкова, написанное им из тюрьмы 25 августа 1991 года. Письмо адресовано Горбачёву и, по всей видимости. действительно написано главою КГБ. Крючков очень старательно пересказывает объяснённую ему версию событий. Кстати, он тогда сказал замечательную фразу во время короткого интервью: "Я не считаю, что нахожусь под следствием, скорее, мы с товарищем следователем вместе работаем". Похоже на то. Тем не менее поскольку писано всё было по свежим следам, в состоянии импровизационного ража, то получилось местами интересно. Например, такая фраза: &lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;br /&gt;"Михаил Сергеевич! 18 августа мы в последний раз говорили с Вами по телефону. Вы не могли не почувствовать по моему голосу и содержанию разговора, что происходит что-то неладное. Я до сих пор уверен в этом. Короткие сообщения о Вашем пребывании в Крыму, переживаниях за страну, Вашей выдержке (а чего это стоило Вам!) высвечивали Ваш образ".&lt;/i&gt;   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть в стране совершается государственный переворот. На стороне путчистов всесильный глава КГБ. Его действия: он беседует со свергаемым главой государства и тот по его голосу чувствует, что что-то неладно. Видимо, у Крючкова дрожит голос, он запинается - можно догадаться. Вместо ареста или ультиматума - звонок: "Так что, барин, такая петрушка, то исть, не сумлевайтесь, тут эта, ежели надо, то мы всем миром. В смысле, напримерно, случАй если". Находясь под следствием, бывший глава тайной полиции намекает: "Ну признайтесть, признайтесь Михаил Сергеевич, что Вы-таки что-то почувствовали". Ладно. Потом Крючков смотрит телевизор и читает прессу, перед его взором высвечивается образ опального главы государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже на то. 18 числа - звонок в Форос из чеченской пресс-хаты, 19-21 изучение телевизора в чеченской камере.</text>
    <subject>290. ПЛЯСКА БЁДЕР</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/74386.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/74894.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="6945340" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945340#t6945340</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-08-20 20:16:37</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вы всерьёз верите, что 100 (да даже и 10.000) чеченцев могли подмять силовиков и пр. государственные механизмы всё еще дееспособной страны? Понятно, что Чечня - креатура Англии, сфера её интересов (правда, никак не пойму, почему чеченцы тогда в ВОВ стали пятой колонной немцев- получается в пику Англии пошли?). Но не настолько же!!?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я уже здесь в ЖЖ где-то прокомментировал мотивы слома СССР. На мой взгляд, они до смеха просты.&lt;br /&gt;Просто народ захотел Воли - это русская антитеза западной Свободе.&lt;br /&gt;Воля пить, не работать, не учиться, сбиваться в шайки, спекулировать и т.п.&lt;br /&gt;Россия регулярно проходила этапы саморазрушения и "стремления к воле". Другое дело, что элита на примере Смутного времени, пугачёвщины, 1917-го должна была научиться "осёдлывать" вольницу. Увы, оказалось, что к 1991-му СССР помимо многого прочего лишился и элиты.&lt;br /&gt;Отсюда результат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто генетическое стремление народа к энтропийности в тот момент получило толчок. Вот откуда толчок - другое дело (Англия ли это, либо США, либо какая-то внутренняя колонна - скорее всего перерожденцы из КГБ, срнеднего состава КПСС, а также паханат). Тут более тонкие моменты, а не Лом в лице чеченцев.</text>
      <comments>
        <comment id="6945852" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945852#t6945852</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-20 20:40:22</date>
          <text>Чеченцы пешки. Но пешки именно чеченцы.</text>
          <comments>
            <comment id="6946108" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6946108#t6946108</url>
              <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40062471/8945351" height="98" width="100" />
              <date>2006-08-20 21:09:47</date>
              <text>А кто был за Фишера?</text>
              <comments>
                <comment id="6951484" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6951484#t6951484</url>
                  <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                  <date>2006-08-21 03:04:39</date>
                  <text>Да Англия ж всё - тут, как говорится, "угадайте с 3-х раз".</text>
                  <comments>
                    <comment id="6953276" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6953276#t6953276</url>
                      <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40062471/8945351" height="98" width="100" />
                      <date>2006-08-21 06:38:58</date>
                      <text>Играть с самим собой на жарком турнире не получится. "Ориентация" Ельцина ясна, хотя не очень понятна его поездка в США и последовавшие танцы. Есть классный недоснятый фильм с поздним Луспекаевым (последняя роль), будто с Ельцина списанный (первый вариант "Всей королевской рати" Козакова). Если Горбачёв противостоял расчленению России, пытался ли он "перестроиться" под иного хозяина, выстраивал ли самостоятельную игру, кого использовал и как? История Горбачёва крайне интересна - сам приход во власть через Лондон, антиалкогольная заваруха, Чернобыль и Новороссийск, пестование двуустого змеёныша (Огонёк с МН)... Мне стыдно, что смыслов своей истории не знаю.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6951484&amp;style=mine#t6951484</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6946108&amp;style=mine#t6946108</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945852&amp;style=mine#t6945852</parent>
            </comment>
            <comment id="6947388" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6947388#t6947388</url>
              <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
              <date>2006-08-20 21:55:41</date>
              <text>Пешки пускай чеченцы. Фигуры - Ельцин с главами республик против Горбачева с министрами. А кто же все-таки игроки? </text>
              <comments>
                <comment id="6948156" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948156#t6948156</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-08-20 22:04:11</date>
                  <text>Игроки Рузвельт и Черчилль, а затем их преемники.</text>
                  <comments>
                    <comment id="6951740" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6951740#t6951740</url>
                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                      <date>2006-08-21 03:05:26</date>
                      <text>Ой, а я было подумал...!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948156&amp;style=mine#t6948156</parent>
                    </comment>
                    <comment id="6953788" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6953788#t6953788</url>
                      <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40062471/8945351" height="98" width="100" />
                      <date>2006-08-21 06:48:32</date>
                      <text>Мне просто эта история резонирует в современность одной гранью - возможно ли России израильское телодвижение "смены парадигмы", возможен ли проскок "между плит", была ли, хотя бы элементами, таковая игра в коллизии Ельцин-Горбачёв?.. Ведь на ошибках учатся.</text>
                      <comments>
                        <comment id="6961724" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961724#t6961724</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-08-21 12:10:13</date>
                          <text>Запомните: евреи были карточными болванами, являются карточными болванами и всегда будут карточными болванами. Народ, который не знает своей истории - слеп.</text>
                          <comments>
                            <comment id="6964284" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6964284#t6964284</url>
                              <user name="Эвельбюс (можно просто Алик)" username="evelbius" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40062471/8945351" height="98" width="100" />
                              <date>2006-08-21 15:06:05</date>
                              <text>Благодарю Вас, я понял из ответа следующее:&lt;br /&gt;1) Любые серьёзные телодвижения (в т.ч. междуплитные или "смена барина") не могут делаться наверху. Нужен понимающий историю народ.&lt;br /&gt;2) Таковой народ в истории вряд ли был, но в эпоху инета он возможен, причём границы этого народа могут не совпадать с "национальными". Люди делятся по другому признаку.&lt;br /&gt;3) Государство, где такой народ составляет элиту, будет играть в карты сам, если захочет.&lt;br /&gt;4) Границы этого государства могут иметь совсем другой вид, чем бывший естественным ранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если возможно, поясните, не очень ли я отдалился в свою фантазию от фактов.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961724&amp;style=mine#t6961724</parent>
                            </comment>
                            <comment id="6967612" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6967612#t6967612</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2006-08-21 20:47:37</date>
                              <text>Я понимаю ваши чувства, но вы бьётесь об самим собой же построенную стену. Евреи сказали ГЛАВНОЕ: судьей человеку может быть только его СОЗДАТЕЛь а не такие же как он люди. Это также очевидно, как если бы, выражаясь современным техножаргоном, графическая карта судила бы об достоинствах и недостатках дисковода. Это - суть, а вовсе не гилелевская благоглупость про то что не делай, дескать, человеку соломинкой того чего не хочешь чтобы тебе сделали бревном. (Никогда не понимал что эта фраза должна была означать. Можно было сказать короче: "не балуй!") Людям, которые усвоили ЭТО, не важно происходят они от первосвященников, европейских арабов, осьминогов или от кикиморы болотной (не верьте евреям, которые говорят вам что их интересует, это продукт советского воспитания). Когда человек верит, что у него есть ОТЕЦ, никакой "отец нации" ему не нужен. И "нация" для него словесная шелуха типа "эманации" или "эманципации". Любой, кто не "болван" своего отца, автоматически чей-нибудь болван. Чаще всего карточный. Христиане (не пытаясь оскорбить читателей-христиан) только размазали суть по тарелке тонким слоем: тут тебе и сын, и дух, и вроде как за проезд уже заплатили,и личный бог, и бог в душе и т.п. увёртки сыновнего неподчинения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В крайнем случае (я подчёркиваю, в крайнем), евреи принимали суррогат - временного помазаника: короля, судью. Надо же как-то встраиваться в схему, но требования к такому всегда были непомерны.</text>
                              <subject>Безотцовщина</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961724&amp;style=mine#t6961724</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6953788&amp;style=mine#t6953788</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948156&amp;style=mine#t6948156</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6947388&amp;style=mine#t6947388</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945852&amp;style=mine#t6945852</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945340&amp;style=mine#t6945340</parent>
        </comment>
        <comment id="6949180" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6949180#t6949180</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-20 22:55:22</date>
          <text>&amp;gt; Воля пить, не работать, не учиться, сбиваться в шайки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;19 августа русские отметили гигантской попойкой, забастовкой или бfндитизмом? В каком городе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Просто генетическое стремление народа к энтропийности в тот момент получило толчок. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Почему курица перешла дорогу?&lt;br /&gt;- Реализовала генетическую программу перехода дорог, хотя не обошлось и без толчка, который нам не интересен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непродуктивный стиль мышления.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945340&amp;style=mine#t6945340</parent>
        </comment>
        <comment id="6957628" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6957628#t6957628</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-08-21 10:04:43</date>
          <text>Вдвоем с приятелем, а работал я тогда на стройке - прорабом.&lt;br /&gt;Приехали, там народ стоит, вяло тусуется, разглядывает с интересом балкон, на балконе и хазбулатовы и чеченцы ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть некое действо идет. Рядом -зеваки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я к тому, что Вы сказали - "народ захотел ВОЛИ... и потому-де смелый Ельцин сверг горбатого"</text>
          <subject>Мы для интересу съездили 21-го августа к Белому Дому</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945340&amp;style=mine#t6945340</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6945596" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945596#t6945596</url>
      <user name="Антон" username="gabor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
      <date>2006-08-20 20:17:04</date>
      <text> Сегодня слушал по радио дочку Лукьянова, она напирала на то что это был заговор Ельцина. Правда дойти до того как это было не может. &lt;br /&gt; Маленькая подробность по поводу союзного договора там в разговоре всплыла. Подготовлен был союзный договор, а 16 августа опубликовано было не понятно что, ("это" положили в основу договора СНГ) после чего начался скандал с представителями ВС союзных республик, скандал заткнули путчем. </text>
      <comments>
        <comment id="6946876" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6946876#t6946876</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-08-20 21:50:46</date>
          <text>Да, гнуснейшая была передача на "Эхе". Лукьянова, этот Шаргунов.... Просто шабаш какой-то.</text>
          <comments>
            <comment id="6952508" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6952508#t6952508</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2006-08-21 05:20:36</date>
              <text> Как всегда на эхе,&lt;br /&gt;Вопрос как это могло произойти,– подмена союзного договора? Если она была, то горби уже ничего не контролировал к 16 числу?  </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6946876&amp;style=mine#t6946876</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6945596&amp;style=mine#t6945596</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6947132" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6947132#t6947132</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2006-08-20 21:51:46</date>
      <text>ВОт охота Вам, Дмитрий Евгеньевич, верить в такую ерунду!</text>
      <comments>
        <comment id="6947900" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6947900#t6947900</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-20 22:01:38</date>
          <text>Метод Галковского не вера, а выстраивание наиболее правдоподобной гипотезы. Правда, в реальности вовсе не всегда осуществляется самый правдоподобный сценарий. По разному бывает. Жинится студент на богатой старухе - очевидно, из-за денег. А может быть, он просто геронтофил. Может же быть такое? Может. Только это надо доказать. Пока официальная версия событий 19-21 августа никак не доказана.</text>
          <comments>
            <comment id="6948412" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948412#t6948412</url>
              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
              <date>2006-08-20 22:10:33</date>
              <text>А что бы Вы назвали доказательствами "официальной версии", Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне понятно, что было бы доказательством Вашей версии: к примеру, фотографии бородатых абреков на Старой Площади в грузовиках, с датой "20.08.91". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но ведь бесчисленные фото- и видеокадры тех дней, на которых НЕТ чеченских боевиков НИГДЕ в Москве, Вы ведь не считаете доказательствами, не так ли? Тогда что же?</text>
              <comments>
                <comment id="6948668" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948668#t6948668</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-08-20 22:33:34</date>
                  <text>Бедный Федотка - сиротка.&lt;br /&gt;Плачет несчастный Федотка:&lt;br /&gt;Нет у него никого,&lt;br /&gt;Кто пожалел бы его.&lt;br /&gt;Только мама, да дядя, да тётка,&lt;br /&gt;Только папа да дедушка с бабушкой.</text>
                  <comments>
                    <comment id="6948924" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948924#t6948924</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2006-08-20 22:49:13</date>
                      <text>Коанами отвечаете? :)))</text>
                      <comments>
                        <comment id="6949692" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6949692#t6949692</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-08-20 23:05:25</date>
                          <text>Нет, это Вы театр абсурда раскочегариваете. Я Вам сказал: "Шамиль Басаев герой защиты Белого дома". Вы ломаете руки: "Покажите мне хоть одного чеченца в августе 1991 года". </text>
                          <comments>
                            <comment id="6950460" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950460#t6950460</url>
                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                              <date>2006-08-20 23:09:52</date>
                              <text>Я б тогда добавил и еще одного чеченца - Хасбулатова. НУ И ЧТО? Это что-то доказывает?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я вот, к примеру, видел там пару балкарцев. Этнических! Есть у меня основания заявить теперь, что НА САМОМ ДЕЛЕ Янаева, Крючкова и Язова захватили балкарцы, а не чеченцы?</text>
                              <comments>
                                <comment id="6950972" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950972#t6950972</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-08-20 23:25:29</date>
                                  <text>Если Вы рядом с ограбленным банком видели матёрого медвежатника с ломом в руке, логично предположить, что он банк и подломил. А не пионер Коля, октябрёнок Володя или бабушка Серафима Кирилловна из 3 подъезда. Государственный переворот в огромной империи, наводившей ужас на всю планету, это не фарс в Коста-Рике. Хотя и в Коста-Рике обычно всё бывает "по-взрослому". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Справка. Через пару месяцев после путча Шамиль Басаев захватывает самолёт с заложниками, через год - руководит кровавой войной в Абхазии. 19 августа 1991 года это уже тот самый Шамиль, которому вспороть живот беременной женщине как два пальца. И "защищал" Белый Дом он не один, а с несколькими десятками абреков, вооружённых автоматами. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="6951996" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6951996#t6951996</url>
                                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                      <date>2006-08-21 03:08:14</date>
                                      <text>Источник?&lt;br /&gt;Фотографию?&lt;br /&gt;Свидетельства прямых очевидцев?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="6952252" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6952252#t6952252</url>
                                          <user name="Антон" username="gabor" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                          <date>2006-08-21 04:40:05</date>
                                          <text>Наберите в гугле "шамиль басаев защитник белого дома" там вам источников будет больше сотни. Всё было так как говорит ДЕ. Простой кооператор Шамиль Басаев с мешком гранат и своими друзьями прибыл на защиту белого дома. Бул назначен руководть стройкой баррикад ит.д.  </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="6952764" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6952764#t6952764</url>
                                              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                              <date>2006-08-21 05:48:38</date>
                                              <text>Допустим, поверил.&lt;br /&gt;Тогда попрошу доказательства, основанные на фактах (а не предположениях и дедукциях), что именно данная конкретная группа людей и была реальным организатором путча. А не, например, те, кто сидели рядом - тоже с автоматами и гранатами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для пояснения: я не спорю с тем, что место Басаева и всей этой чеченской братии в ведре из аботария. Просто меня начала уже слегка заёбывать бездоказательная паранойя.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="6953532" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6953532#t6953532</url>
                                                  <user name="Антон" username="gabor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                  <date>2006-08-21 06:39:43</date>
                                                  <text>Есть косвенные доказательства, как отражение в зеркале вы ему доверяете, хотя Вам никто не доказывал что это именно Вы. &lt;br /&gt;Посмотрите про переворот Ярузельского в Польше. Там сценарий был такой же только никто не успел пальцем пошевелить, хотя там была Солидарность, а не аморфная межрегиональная группа. </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6954044" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954044#t6954044</url>
                                                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                                      <date>2006-08-21 06:50:45</date>
                                                      <text>Продолжим разговор после того, как Вы привидёте прямые доказательства или улики.&lt;br /&gt;Я ведь уже сказал, что версии, аналогии, дедуктивные умозаключения (на уровне "казалось бы - причём здесь Лужков?") и т.п. здесь не годятся.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="6954300" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954300#t6954300</url>
                                                          <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
                                                          <date>2006-08-21 07:02:13</date>
                                                          <text>Какие Вы хотите доказательства? Приказ Ельцина начать переворот?&lt;br /&gt;Есть такая наука астрономия. Черную дыру никто никогда не видел, а вот теории черных дыр имеются. Мало фактов для полных доказательств, но гипотезы считаются верными, если те факты, которые известны, им не противоречат. </text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="6955068" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6955068#t6955068</url>
                                                              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                                              <date>2006-08-21 07:25:42</date>
                                                              <text>Астрономия - это немножко не история, тем более - новейшая.&lt;br /&gt;Так что аналогия не удалась.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="6956348" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6956348#t6956348</url>
                                                                  <user name="stepan_spb" username="stepan_spb" />
                                                                  <date>2006-08-21 08:13:51</date>
                                                                  <text>Видимо, мой пост был слишком длинным, Вы забыли про вопрос, пока читали. Спрошу еще раз.&lt;br /&gt;Какие Вы хотите доказательства? Приказ Ельцина начать переворот?</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="6956604" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6956604#t6956604</url>
                                                                      <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                                                      <date>2006-08-21 08:20:20</date>
                                                                      <text>Доказательств не "хотят". Их приводят.&lt;br /&gt;В данном случае я попросил привести доказательства в пользу одно-единственного заявления, будто некая отдельно взятая группа людей ("приглянувшаяся" автору по этническому признаку), будучи лишь одной из множества других, что были в том же самом месте и в то же самое время, являлись реальным закулисным организаторов всего проходившего мероприятия.&lt;br /&gt;Больше пока что ничего.</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6956348&amp;style=mine#t6956348</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6955068&amp;style=mine#t6955068</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954300&amp;style=mine#t6954300</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954044&amp;style=mine#t6954044</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="6954556" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954556#t6954556</url>
                                                          <user name="Антон" username="gabor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                          <date>2006-08-21 07:04:10</date>
                                                          <text>А это что-то изменит?</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="6955324" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6955324#t6955324</url>
                                                              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                                              <date>2006-08-21 07:26:08</date>
                                                              <text>сказал же: от Вас зависит.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954556&amp;style=mine#t6954556</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954044&amp;style=mine#t6954044</parent>
                                                        </comment>
                                                        <comment id="6955580" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6955580#t6955580</url>
                                                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                          <date>2006-08-21 07:48:04</date>
                                                          <text>Скажите, господин хороший, а Вы отчего так решительно боретесь? За Правду-матку внезапно стало обидно, или по стопам Сапожника -- "лучше буду героем России и спасителем Демократии, чем пособником и прихвостнем бандитов"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, как можно говорить о чеченцах. Ну подумаешь, было несколько человек, чеченцы известные поборники демократии, особенно российской, им даже Просвещённая Родина Демократии помогает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и про ГКЧП Вы тоже не лгите попусту. Приведите, ПОЖАЛУЙСТА, прямые доказательства, улики, фотографии, что именно Крючков-Язов-Вахрамеев и Пуго были именно той группой людей, которые ---. После чего и продолжим разговор с Вами.</text>
                                                          <subject>Очень интересно</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="6955836" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6955836#t6955836</url>
                                                              <user name="neron_neuronov" username="neron_neuronov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23141939/5402439" height="100" width="75" />
                                                              <date>2006-08-21 07:51:33</date>
                                                              <text>Глупым людям мне вообще неинтересно отвечать. Или невнимательно читающим.</text>
                                                              <subject>Re: Очень интересно</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6955580&amp;style=mine#t6955580</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954044&amp;style=mine#t6954044</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6953532&amp;style=mine#t6953532</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6952764&amp;style=mine#t6952764</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="6956860" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6956860#t6956860</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2006-08-21 08:37:41</date>
                                                  <text>Правильно ставите вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Историк это и есть следователь. Точнее. следователь это разновидность историка-прикладника. Ему важно восстановить реальную историю преступления. При этом главный участник истории, её "автор" не только не помогает восстановлению истины, но ведёт свою контригру. Собственно, идеальное следствие это борьба двух историков. Точнее, историка с археологом. Историк изначально и был следователем и история, как наука, могла появиться только в обществе, где уже есть официальный сыск. А первичный археолог - это гробокопатель. Потом, конечно, всё очень трансформировалось, возникли вторичные и третичные наслоения, как впрочем и в области преступлений. Например, шпион совершает преступления, вплоть до убийств, но он скорее не уголовник, а следователь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом смысле "Имя Розы" великое произведение. В отличие от последующих романов Эко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый этап работы следователя - выдвижение правдоподобных версий произошедшего. И параллельно - стирание из сознания "нарисованных картинок", не имеющих никакого отношения к реальности. Нарисовать супермена, летящего в тренировочном костюме посреди небоскрёбов легко. Но реально он будет лететь только сверзу вниз и дай Бог отделается переломом позвоночника. С реальностью особенно не пошутишь. Закон всемирного тяготения, знаете ли. Так что показывать Растроповича и Новодворскую как победителей мирного, но вооружённого восстания можно сколько угодно, поверят в это только распропандированные дурачки с индивидуальным аршином.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПОСЛЕ выдвижения правдоподобной версии задача следователя-историка как-то эту версию подкрепить фактами. Зафиксировали на месте массового убийства двух человек. Семилетнюю Таню с мячиком и сорокалетнего Валико с бензопилой "Дружба". Сразу почему-то решили, что десяток расчленённых трупов дело рук зарёванной Тани. Мотив: хотела играть в мячик, мячик упал в речку, Танечка занервничала, напряглась и распилила папу, маму, бабушку, шесть прохожих и милиционера. Доказательства - мокрый мячик в руках. Если мокрый, значит упал в речку, если упал в речку, значит она обработала десять человек. Хорошо. Теперь смотрим Валико. У Валико срок за торговлю наркотиками и четыре месяца наркодиспансера. В настоящее время работает плотником в кооперативе ритуальных услуг. Бензопила его. По версии Валико, шёл мимо, увидел плачущую Таню, чтобы её успокоить, решил залезть в воду и достать мячик. Положил пилу на землю, Таня пилу включила и начала баловаться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Версию студента, совершившего захват власти путём залезания на крышу синего троллейбуса, отметаем. Остаётся Валико. Что делал Басаев 19-21. ПО МИНУТАМ. Его действия в последующий период. Чем занимался ДО 19 августа. Когда прибыл в Москву. Деятельность Басаева в Москве до 1991 года, то есть до отъезда на Кавказ. Всё это надо проработать очень чётко, пункт за пунктом. Что же мы имеем за 15 лет? Раздавленный синий троллейбус поставили у Английского Клуба. На месте броневика. Через несколько лет троллейбус убрали, броневик снова выкатили. Басаев превратился в Супер Стар чёрного пиара. О нём написаны горы текстов. Только почему-то ни грана информации к его деятельности в 1987-1991 году ни прибавилось. "Положил бензопилу на траву, Таня взяла бензопилу". И всё. Вот такая, как Вы справедливо сказали, "паранойя", и паранойя, как Вы опять же справедливо посетовали, сильно доставшая.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6962748" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6962748#t6962748</url>
                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                      <date>2006-08-21 13:51:34</date>
                                                      <text>Ну почему ж "ни грана"? Вот, у меня старый друг как раз в те годы учился в Сельхозакадемии им. Тимирязева (1987-1992). Родители - в руководстве одной из кафедр этой самой ТСХА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассказывал, что ТСХА и соседний (где-то там же, на Севере, возле оранжевой ветки) Институт Гидромелиорации считался чем-то вроде "чеченского прибежища" тогда в Москве. То есть у обеспеченных чеченцев и ингушей было принято отдавать своих детей учиться в Москву, получать высшее как раз там - или ТСХА, или в этой гидромелиорации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Друг мой - паренек мирный, программист по профессии, но, говорит, но 5 курса ходил с ножом на занятия. Ему еще было хорошо, потому что он был "москвич", то есть жил дома. Тем, кто жил в "общаге", было хуже: там чеченцы всегда стремились установить свои порядки. Часто дебоширили, были драки, поножовщина. В общем, весело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Среди вот тамошних чеченских отморозков, дебоширящих по общагам, был и Басаев. "Дети гор", блин.</text>
                                                      <subject>Почему ж неизвестно</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6956860&amp;style=mine#t6956860</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6952764&amp;style=mine#t6952764</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6952252&amp;style=mine#t6952252</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6951996&amp;style=mine#t6951996</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950972&amp;style=mine#t6950972</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="6954812" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954812#t6954812</url>
                                      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                                      <date>2006-08-21 07:17:21</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="6956092" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6956092#t6956092</url>
                                          <user name="gena_t" username="gena_t" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71073484/5863853" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-08-21 08:08:05</date>
                                          <text>Как объясняла наша учительница, войска в Польшу вводить не будут, они там уже есть.</text>
                                          <subject>Re: Чехословакия и Венгрия - это клоны ГКЧП?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6954812&amp;style=mine#t6954812</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950972&amp;style=mine#t6950972</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="6959932" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6959932#t6959932</url>
                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-08-21 11:29:23</date>
                                      <text>Дмитрий Евгеньевич, на момент путча Басаеву было 20 лет. И он на тот момент НИЧЕМ не был знаменит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На "матерого медвежатника" он НИКАК не тянет.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="6961468" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961468#t6961468</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2006-08-21 12:05:58</date>
                                          <text>26 лет. И потом я не говорил, что Басаев глава операции. Он глава отряда. Если его во главе поставили, значит человек себя чем-то показал. Те кто поставили, как известно, не ошиблись. УМЕЛЕЦ.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="6962236" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6962236#t6962236</url>
                                              <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-08-21 12:36:01</date>
                                              <text>Ну, пусть будет 26. Все равно возраст невеликий, НИЧЕГО за Басаевым, кроме периодических дебошей в Институте мелиорации и сехозакадемии Тимирязева, где он числился, за ним не было. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В защите БД были ДЕСЯТКИ ТЫСЯЧ людей. Вы выхватили одного Басаева, потому что он "подходит под теорию". Почему не любого другого? КАКОГО отряда он был командир? Что за отряд? Много ли было таких "отрядов", или Басаев был командиром единственного?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="6963004" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6963004#t6963004</url>
                                                  <user name="Антон" username="gabor" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                  <date>2006-08-21 14:01:59</date>
                                                  <text>А где он был с 89 до 91 покрыто тайной, только слухи ходят о связи с разведкой ГРУ. Может и брешут, но уж как то он больно мастерски потом в Абхазии воевал, да парламент чечено-ингушской республики разгонял.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="6963516" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6963516#t6963516</url>
                                                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                                      <date>2006-08-21 14:05:33</date>
                                                      <text>А воевать хорошо можно только после обучения в ГРУ? Другие версии не рассматриваются? Тогда давайте уж сразу признаем всех чеченских, абхазских и дагестанских (а заодно уж - хизбаллинских, хамасовских и далее везде) полевых командиров "выпускниками школы ГРУ". Хоть будет чем гордиться...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом, не знаю, какие у вас там слухи, а я слышал, что Басаев и в 1989-1991 гг. в Москве околачивался.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="6964028" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6964028#t6964028</url>
                                                          <user name="Антон" username="gabor" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                                          <date>2006-08-21 14:15:31</date>
                                                          <text>Дык я говорю, что только слухи сам Басаев никогда об этом не говорил, Может он в Москве и околачивался "Чеченский Кооператор". Воевать же он где-то научился. Служил в СА он в роте охраны ГенШтаба, там может быть таких головорезов готовят? Загадок слишком много.</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6963516&amp;style=mine#t6963516</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6963004&amp;style=mine#t6963004</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6962236&amp;style=mine#t6962236</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="6967356" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6967356#t6967356</url>
                                                  <user name="axexa" username="axexa" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                                  <date>2006-08-21 20:31:11</date>
                                                  <text>вы басаева обижаете:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Летом 1991 года добровольно вошел в состав незаконного вооруженного формирования, созданного ОКЧН. Самостоятельно изучал теорию военного дела «по российским учебникам». В интервью «Независимой газете» 12 марта 1996 года он рассказывал об этом так: «Заниматься стал, потому что имел цель. Нас было человек тридцать ребят, мы понимали, что просто так Россия Чечню не отпустит, что свобода - вещь дорогая и за нее надо платить кровью. Поэтому усиленно готовились». В том же интервью он опроверг информацию, что проходил подготовку в Абхазии на базе российского 345-го воздушно-десантного полка: «там ни один чеченец не учился, потому что их не брали».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Группа Шамиля Басаева была основана в июне-июле 1991 г. под названием «Ведено» для охраны зданий, где проходили съезды Конфедерации Народов Кавказа и Общенационального конгресса чеченского народа. В состав группы вошли жители сел Беной, Ведено, Дышне Ведено, Бамут и других горных сел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Активный участник событий «чеченской революции» августа-ноября 1991 года. 5 октября 1991 года принимал участие в захвате здания КГБ ЧИАССР в составе спецподразделения Руслана Шамаева.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.compromat.ru/main/chechya/basaev.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.compromat.ru/main/chechya/ba&lt;wbr /&gt;saev.htm&lt;/a&gt;</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6962236&amp;style=mine#t6962236</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961468&amp;style=mine#t6961468</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6959932&amp;style=mine#t6959932</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="7025724" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=7025724#t7025724</url>
                                          <user name="ffix1975" username="ex_ffix1975" />
                                          <date>2006-08-27 19:50:22</date>
                                          <text>Всякое пишут. Например:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.temadnya.ru/spravka/29sep2004/4345.html' rel='nofollow'&gt;http://www.temadnya.ru/spravka/29sep200&lt;wbr /&gt;4/4345.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С 1986 года жил в Москве, где в 1987 году поступил в Московский институт инженеров землеустройства. Его занятия по компьютерной технике вел преподаватель Константин Боровой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;19-21 августа 1991 года участвовал в защите Белого Дома. В интервью газете "Московская правда" 27 января 1996 года он говорил: "Я знал, что если победит ГКЧП, на независимости Чечни можно будет ставить крест..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Группа Шамиля Басаева была основана в июне-июле 1991 г. под названием "Ведено" для охраны зданий, где проходили съезды Конфедерации Народов Кавказа и Общенационального конгресса чеченского народа. В состав группы вошли жители сел Беной, Ведено, Дышне Ведено, Бамут и других горных сел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. к 19 августа это нормальный командир среднего звена.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6959932&amp;style=mine#t6959932</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950972&amp;style=mine#t6950972</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950460&amp;style=mine#t6950460</parent>
                                </comment>
                                <comment id="6961980" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961980#t6961980</url>
                                  <user name="platon_mne_drug" username="platon_mne_drug" />
                                  <date>2006-08-21 12:27:25</date>
                                  <text>Впервые имя Юсупа Сосламбекова стало известно в августе 1991 года. Житель небольшого чеченского селения Гойты Урус-Мартановского района и будущий апологет чеченской независимости выступил перед защитниками Белого дома в дни августовского путча в Москве. “Чеченцы с вами, — кричал он с брони танка, - мы победим!”. По воспоминаниям очевидцев, его слова произвели на собравшихся весьма благоприятное впечатление. Сосламбеков даже был удостоен специальной награды “Защитник Белого дома” так же, как и его соратник Шамиль Басаев, который в те дни был среди собравшихся на Горбатом мостике.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.memo.ru/hr/hotpoints/N-Caucas/ch99/000728/ni0728a.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.memo.ru/hr/hotpoints/N-Cauca&lt;wbr /&gt;s/ch99/000728/ni0728a.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя я думал, что насчет чеченов вы уже договорились в прошлый раз:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Злые чечены" - да, были, конечно, куда же без них?&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/22068.html?thread=830260#t830260'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/22&lt;wbr /&gt;068.html?thread=830260#t830260&lt;/a&gt;</text>
                                  <subject>Еще один</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="6963260" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6963260#t6963260</url>
                                      <user name="Антон" username="gabor" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                                      <date>2006-08-21 14:03:33</date>
                                      <text> Там и Мовлади Удугов был. Хорошая кампания подобралась )</text>
                                      <subject>Re: Еще один</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="6974524" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6974524#t6974524</url>
                                          <user name="platon_mne_drug" username="platon_mne_drug" />
                                          <date>2006-08-22 07:14:16</date>
                                          <text>Саламбек Хаджиев&lt;br /&gt;В 1991 году он становится министром нефти СССР — первый чеченец на министерской должности. Кстати говоря, при последующем потом ГКЧП он был одним из трех членов кабинета, отказавшихся поддержать путчистов.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.compromat.ru/main/mafiamsk/checheny5.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.compromat.ru/main/mafiamsk/c&lt;wbr /&gt;hecheny5.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там вся чеченская диаспора была.</text>
                                          <subject>Re: Еще один</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6963260&amp;style=mine#t6963260</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961980&amp;style=mine#t6961980</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="6963772" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6963772#t6963772</url>
                                      <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                                      <date>2006-08-21 14:08:32</date>
                                      <text>Говорят, что в тот день когда был Октябрьский переворот, его многие не заметили. Сама "революция" в России происходит в столице и там среди толп зевак и не нужно много активных людей. Как там у А.Толстого в "Ибикусе": "Рота солдат преданная до последней капли крови и переворот готов". А Толстой-то знал о чём писал, был очевидцем и очень наблюдательным. Поэтому чеченская версия вполне правдоподобна (учитывая дальнейшее хозяйское поведение Хазбулатова, что привело к событиям 1993г. Да и чеченцы, судя опять же по их поведению, чувствовали себя в полном праве требовать особых привелегий для своей республики за прошлые неведомые нам заслуги). Всё это хоть и косвенные, но вполне объяснимые "чеченской" версией 1991г, улики. А тут ещё и Ваня Рыбкин по тихости ума проговорился (сам бы он до такого ни за что бы не додумался).</text>
                                      <subject>Re: Еще один</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961980&amp;style=mine#t6961980</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950460&amp;style=mine#t6950460</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6949692&amp;style=mine#t6949692</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948924&amp;style=mine#t6948924</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948668&amp;style=mine#t6948668</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948412&amp;style=mine#t6948412</parent>
                </comment>
                <comment id="6949436" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6949436#t6949436</url>
                  <user name="игорькубединов" username="kubedinov" />
                  <date>2006-08-20 23:03:25</date>
                  <comments>
                    <comment id="6949948" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6949948#t6949948</url>
                      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                      <date>2006-08-20 23:06:44</date>
                      <text>Для полноты нужно уточнить: эта группа чеченцев вела под конвоем Павлова, Янаева и Крючкова?</text>
                      <comments>
                        <comment id="6950716" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950716#t6950716</url>
                          <user name="игорькубединов" username="kubedinov" />
                          <date>2006-08-20 23:10:30</date>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6949948&amp;style=mine#t6949948</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6949436&amp;style=mine#t6949436</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948412&amp;style=mine#t6948412</parent>
                </comment>
                <comment id="6950204" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6950204#t6950204</url>
                  <user name="игорькубединов" username="kubedinov" />
                  <date>2006-08-20 23:07:28</date>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6948412&amp;style=mine#t6948412</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6947900&amp;style=mine#t6947900</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6947132&amp;style=mine#t6947132</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="6951228" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6951228#t6951228</url>
      <user name="razum" username="razum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42196108/88817" height="100" width="100" />
      <date>2006-08-20 23:50:03</date>
      <text>Там даже, помнится, кто-то выбросился из окна... Наверное с криком:"Чеченцы идут!":)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6957372" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6957372#t6957372</url>
      <user name="ingis2" username="ingis2" />
      <date>2006-08-21 09:41:00</date>
      <text>Старая русская болезнь - недооценивать роли общества. Тов. Ленин давно ведь обьяснил причины падения декабристского восстания. Пирамида общественного строя в русском сознании перевернута фундаментом вверх. Власть, заговоры, мафия, массоны, чеченцы, пришельцы - все что угодно, но только не народ, народ - это быдло, &lt;i&gt;никто&lt;/i&gt;. Себя уважающий гражданин России не позволит себе быть просто рядовым человеком, &lt;i&gt;никем&lt;/i&gt;, так как &lt;i&gt;никто&lt;/i&gt; голоса не имеет.&lt;br /&gt;Но ведь ниодна госсударственная структура, даже самая тиранская, не может существовать без "всеобщего соглашения" на это. Кто такой правитель - один он ничего не значит. Нужна поддержка, ктому же достаточно всеобщая, кучкой единомышленников ниодин госсударственный строй не держится. Страна становится колхозом не потому, что руководит председатель, а потому, что народ - колхозники.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Пирамида</subject>
      <comments>
        <comment id="6958140" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6958140#t6958140</url>
          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
          <date>2006-08-21 10:20:30</date>
          <text>1.Ленин убеждал товарищей "вчера было рано, завтра будет поздно, надо сегодня", а если бы он ошибся или товарищи бы не поверили, то что Временное Правительство по словам Ленина устояло бы со всеми вытекающими?&lt;br /&gt;2.А Павла I убрали, невзирая на мнение народа, которое, как говорят, в массе сильно отличалось от мнения участников заговора, не зря же опасались павловских солдат-гвардейцев. И ничего, всё получилось.</text>
          <subject>Re: Пирамида</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6957372&amp;style=mine#t6957372</parent>
        </comment>
        <comment id="6958652" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6958652#t6958652</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2006-08-21 10:52:00</date>
          <text>Страна становится колхозом не потому, что руководит председатель, а потому, что народ - колхозники.&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;==============&lt;br /&gt;Вы все еще верите в "сознательное творчество масс"?&lt;br /&gt;Посмотрите в Интернете: ТЫСЯЧИ, да что там тысячи - десятки тысяч стороннников СССР, до сих пор утверждают, что СССР был идеалом государственого устройства. Где же были все эти люди в августе 1991-го и в октябре 1993-го? Отчего никто не встал на защиту государства?&lt;br /&gt;Да оттого, что никакой "народ" не способен к самоорганизации и сознательным действиям, и уж, тем более, к противодействию государственным переворотам. </text>
          <subject>Re: Пирамида</subject>
          <comments>
            <comment id="6959420" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6959420#t6959420</url>
              <user name="ingis2" username="ingis2" />
              <date>2006-08-21 11:23:06</date>
              <text>Ну, не масс, а достаточного количества сознательных сторонников идеи. Ни 100, ни 1000 чеченцев не помогут без предварительного упорного и долговременного ПР-а. "Госсударство - это Я" звучит уже после, в начале идет долгий поиск попутчиков. Ведь надо кого-то посадить во все управляьщие посты хотя бы силовых структур (или уговорить убедительными аргументами уже там сидящих). Кто нибудь верит, что дом пристарелых - политбюро КПСС последних лет действительно чем то управлял? Все держалось на номенклатуре подачками с верху, а когда созрело достаточное количество инициативних людей, желающих действия, а не подачек - все рухнуло.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Пирамида</subject>
              <comments>
                <comment id="6960444" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6960444#t6960444</url>
                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                  <date>2006-08-21 11:33:28</date>
                  <text>1.То что тогда целая большая группа людей "почуяла" возможность своего прихода во власть - это правда. Где-то в начале 1991 такие настроения стали заметны среди т.н. "демактива". Люди поверили, что будет "можно", но так это неплохо вписывается в гипотезу Д.Е.&lt;br /&gt;2.ПР - это правильно, но почему ЦТ показывало "руки Янаева", не просто же так, можно подумать никто из "заговорщиков" не заметил. Очень сильный аргумент в пользу Д.Е. Кто контролировал ЦТ? Если бы был простой саботаж, его бы прекратили в момент эфира, да и за "такую" картинку руки оторвут в любом сельсовете и сразу. Неужели показывали самотёком? Очень странно.</text>
                  <subject>Re: Пирамида</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6959420&amp;style=mine#t6959420</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6958652&amp;style=mine#t6958652</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6957372&amp;style=mine#t6957372</parent>
        </comment>
        <comment id="6961212" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961212#t6961212</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-08-21 12:02:03</date>
          <text>Слабость русских - в игнорировании планирования. Дом построил, а коммуникации сами подведутся. От сырости. Так дома не строят. Вот и получается - построили русским пряничный домик, они глазками моргают и в окошко пялятся. А люди за посмотр на дураков ещё и деньги берут. </text>
          <subject>Re: Пирамида</subject>
          <comments>
            <comment id="7062332" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=7062332#t7062332</url>
              <user name="ilyaor" username="ilyaor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33338990/2638060" height="86" width="98" />
              <date>2006-09-02 06:11:20</date>
              <text>кащенко отдыхает. вы серьёзно верите, что  личность подонка или вора имеет национальный харктер ? вы или шизофреник или   откровенный нацист, котрых сейчас много в стране.  причём кормятся они  в спецслужбах (экс-КГБ) .   Ребёнка  национальности  еврей  обвинять в состоянии пелёнок в сионистком заговоре, или чеченца потерявшего в гражданской войне за нефть всё - дом, родину, теперь ещё и культуру. ( причём  марионеточная война. обе враждующие стороны сидят в кремле). Слабость русских в том, что мы  ищем свои беды в других.  а то что сосед пьёт и жену избивает или   друг вор. или чиновник взяточник - это уже нормально.  вот вчера идёт парень -  сьел чипсы и пакет прям на дорогу - делаю замечание - мусорка в двух шагах - так он с кулаками драться полез - оскорбился, бля..  И нас, русских, легко разводят на свои ксенофобские речи новоявленные неонацисты.. так кто предаёт  Родину, нашу культуру как не вы ???&lt;br /&gt;Величие  России и русского народа в том, что  она полирелигиозна.  &lt;br /&gt;В Москве мирно стоят рядом  Мечети, Синагоги, Храмы .  &lt;br /&gt; а на вопрос "Где же были все эти люди в августе 1991-го и в октябре 1993-го? Отчего никто не встал на защиту государства?" - ответ простой - народ работал. &lt;br /&gt; простите, но банально - без работы у тебя  холодильник опустошится скоро.  я вообще не понимаю - кто  был на улицах в те дни.. приходишь с работы включаешь телик , а тамм..&lt;br /&gt;я вот одно не пеонимаю .. ведь присягу нарушили и военные и кэгэбисты и  партийцы.. ведь кто   по сути , например Путин . изменник  СССР.  ибо в угоду личной корысти он предал  Советское госсударство. и так многие сделали.  Получается мы живём сейчас в стране предателей и изменников. ибо у руля государства всё те же чиновники, что и в 90-х. бывшие начальники цехов , директора предприятий  с лёгкостью  присвоили себе  им не принадлежащее и теперь пишут всё более  нахальные законы.  .. что нас ждёт - простых работяг ? боюсь для нас как раз будущее не предусмотрено. </text>
              <subject>Re: Пирамида</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6961212&amp;style=mine#t6961212</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/74556.html?thread=6957372&amp;style=mine#t6957372</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>