<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-02-06 05:00:00</date>
    <text>По наводке юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="konbor" &gt;&lt;a href="http://konbor.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://konbor.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;konbor&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a прочитал &lt;a href="http://www.russ.ru/culture/literature/20040113_sk.html" rel="nofollow"&gt;&lt;br /&gt;заметку Костырко обо мне&lt;/a&gt; (+ &lt;a href="http://www.russ.ru/culture/literature/20040127_sk.html" rel="nofollow"&gt;довесок&lt;/a&gt;)  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По складывающейся на глазах традиции, позволю себе сделать небольшое замечание на полях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует такое понятие - ФРОНДА. 17 век, Париж, дворец. К дворцу подъезжает карета. Открывается дверца, на землю спускается поддерживаемый лакеями пузатый старик-маркиз. На маркизе лица нет, парик съехал набок, из глаз брызжут слёзы, поплыл макияж. Что такое? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Он гадкий, гадкий. (Рыдания.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём дело, кто обидел нашу милость? &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Оказывается на перекрёстке какой-то гаврош подбежал к окну кареты, показал маркизу язык и назвал жирной свиньёй. Оборванца лакеи отлупили палками, кучер дал кнута. Так что жив - нет ли - не известно. Но дело не в этом. ЧЕЛОВЕКА ОБИДЕЛИ. Почтеннейшего, уважаемейшего маркиза де Монбоньяра. Сердце старика разбито. Сколь ужасны и жестокосердны люди, коим высокие чувства благородных существ недоступны. Камни вопиют! И сколь горестен и тернист путь души возвышенной и благородной, сколь часто подвергается она поносным деянием. Совсем недавно королевское величество изволило отказать племяннику маркиза от занятия должности смотрителя луврских голубятен; ещё вчера сборщик налогов по наущению фаворита королевы-матери подал иск в парижский суд; и вот новая репрессалия: маленький фавн с каменным сердцем поругал честь и достоинство несчастного маркиза. Увы! О времена, о нравы!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем ничего, терпимо. Для 17 века. А у нас во дворе век 21 - другое тысячелетие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Костырко рыдает о исполине отечественной культуры, забытом и забитом советском литераторе Сергее Залыгине. Бегают молодые негодяи, насвистывают парижские дразнилки... Нет, даже не про Залыгина. И даже не насвистывают. И даже не бегают - ходят. Ходят, шепчутся. Если прислушаться, употребляют разные имена: Достоевский, Розанов, али Эко какой-нибудь. О Залыгине - НОЛЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто же сей обиженный муж? Советский лауреат и орденоносец, секретарь правления СП СССР. Издавался в советское время милионными тиражами. Начал публиковаться в 1936 году и быстро вошёл в советскую номенклатуру: закрытые распределители, "дома творчества", 4 управление Минздрава. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трифонова, сетует Костырко, скоро будут читать в катакомбах (видимо хором и при свечах). Зачем же в катакомбах? Это уважаемый человек. Назовите после начала 80-х хотя бы одну ругательную заметку, не то что монографию, о сём достойном муже. Лауреат сталинской премии, книги выходили в застойные времена гигантскими тиражами, орденоносец. Если Залыгин всё-таки виконт в первом поколении, то Трифонов и происхождения самого что ни на есть благородного. Отец - председатель военной коллегии верховного суда СССР. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Умер Юрий Валентинович, так все мы смертны. Жил бы сейчас, вслед за Расулом Гамзатовым получил очередную  полуметровую советскую звезду из рук президента: "Бери, заслужил". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И все прочие графы. "Обиженный" Окуджава - сын высокопоставленного советского сановника, одного из руководителей компартии Грузии. Аксёнов - из семьи фанатичных большевиков - руководителей Татарии. И множество других советских фрондёров: князей, графов, маркизов, виконтов, баронетов, курфюрстов, штатгалтеров и чёрт их ещё знает каких секретарей крайкомов и председателей облисполкомов. А то и кровей КОРОЛЕВСКИХ, вроде Светланы Алиллуевой и прочих Сванидзе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спору нет, близость ко двору штука обоюдоострая. Можно дни и на плахе кончить. Но ведь жизнь продолжается. Ну и что, если какого-нибудь Ла Моля прихлопнут, чтоб не летал. Всё равно у его детей-внуков кровь будет особая, феодальная. Советская. Даже ещё и ореол дополнительный появится: "потомок романтического мученика". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно сказать, что советский феодализм развился в обществе индустриальном, не в пример унифицированном, и различия между советскими сословиями не такие уж заметные. Но это-то и ХУЖЕ. Именно незаметные различия и становятся в жизни человека решающими. Один 200 грамм пайку получил - и выжил. А другой 100 - и умер. РАЗНИЦА В ЖИЗНЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё. Разница незамаскированная, бросающаяся в глаза, самим своим видом побуждает людей сохранять подобие человеческого облика. Жрёт дяденька воловью ногу, рассматривает свой камзол в зеркале, вдруг что это - в углу зеркала окно, за окном оборванная тень с голодными глазами:&lt;br /&gt;- Эй, Стёпка, вчерашнее не выбрасывай - вынеси на крыльцо поселянам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут не-ет. Дмитрий Евгеньевич, да вы триумфатор! Сейчас время ваше. Победили. Издали в Пскове через десять лет после публикации сборник статей тиражом в 1000 экземпляров. Получили утешительную литературную премию в 300 д. Триумф! Пора Дмитрию Евгеньевичу с униженными виконтами делиться. Да и совесть. Ведь чудовещнейшие репрессии от вас золотые сердца вынесли. Щёлкнули по носу маркграфа Штрюмрке цу Цвайфишена, испугали лоретку виконтессы Дю Шуазон. Десять лет прошло, а люди помнят, страдают. Некоторые уже от гнусной травли Галковского умерли. А самому подлецу хоть бы хны. Живёт себе в соломенной хижине, запивает чёрствый хлеб ключевой водой, да пописывает рассказы, пьесы, сказки, дневники, письма, эссе, статьи, монографии, да антологии и хрестоматии. Хоть бы у гада творческий кризис какой наступил. Ни чести, ни совести. Изведённые им маркизы в Переделкино страдают. Вроде и почёт, и уважение, и дом в сосновом бору, и тиражи иные, а сядут за стол - хоть плач. СТОП-МАШИНА. А всё из-за кого? Из-за Галковского. Оскорбил, унизил, вот и не пишется. Главное не за себя обидно - за великую русскую литературу: Пушкина, Достоевского, Шолохова, Залыгина, секретаря правления Московского куста Массолита полковника Гудошникова-Галушко.</text>
    <subject>57. ЗА БЕДНОГО ГРАФА ЗАМОЛВИТЕ СЛОВО.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/14746.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/15175.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="526158" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=526158#t526158</url>
      <user name="rms1" username="rms1" />
      <date>2004-02-05 06:50:57</date>
      <text>Ну, тут Вы прямо не в бровь, а в глаз. Правда явление это по-моему несколько иного порядка. Ну какая фронда, это, скорее, стенания господина «из бывших» перед тем как его на гильотину потащат – «раньше граф да князь уважение внушали, трепет,  а теперь всякая голь, твари низкопородные, клошары на каждом парижском углу поют «повесим всех графов». Невыгодно, опасно становится быть графом, да где ж это видано. И  всё эти, эх, не дорезали мы их в свое время...»&lt;br /&gt; А так – отлично.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="529486" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=529486#t529486</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5086758/998729" height="100" width="93" />
      <date>2004-02-06 03:44:56</date>
      <text>&lt;img src="http://mmedia.ozon.ru/multimedia/person_photo/small/pokrovskie_vorota24_id.gif"&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Катается, ни стыда ни совести!"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="555598" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=555598#t555598</url>
      <user name="Макакий Макакиевич Резус, эсквайр" username="pe3yc" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11931620/370817" height="100" width="100" />
      <date>2004-02-16 07:42:45</date>
      <text>Наверное всё-таки ливретку, а не лоретку, а, Дмитрий Евгеньевич?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя может и лоретку. Поди пойми этих виконтесс..</text>
      <comments>
        <comment id="655438" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=655438#t655438</url>
          <user name="Гляжу в озера синие" username="ex_evva" />
          <date>2004-03-13 06:09:35</date>
          <text>левретку.</text>
          <comments>
            <comment id="655950" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=655950#t655950</url>
              <user name="Макакий Макакиевич Резус, эсквайр" username="pe3yc" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/11931620/370817" height="100" width="100" />
              <date>2004-03-13 06:11:23</date>
              <text>Да, лЕвретку. Опечатамшись..</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=655438&amp;style=mine#t655438</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=555598&amp;style=mine#t555598</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="970318" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=970318#t970318</url>
      <user name="Сергей Юзмухаметов" username="stoechko" />
      <date>2004-05-01 01:05:08</date>
      <text>Великий писатель Дмитрий Евгеньевич Галковский...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самбреро&lt;br /&gt;Дворничеха&lt;br /&gt;Неприминул&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это так... Из того, что особенно резануло.  Я уж молчу о том, что с запятыми Вы совсем не дружите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Стать же писателем, которого печатают и читают, очень сложно. Для этого будь безусловно грамотен и имей талант величиной хотя бы с чечевичное зерно" (С) А.П. Чехов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Времена меняются...</text>
      <subject>О да!</subject>
      <comments>
        <comment id="971342" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=971342#t971342</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-05-01 01:52:12</date>
          <text>&lt;i&gt;"Нами не сохраняются те особенности чеховского письма, которые представляют собой несущественные мелкие черты его произношения и орфоэпические особенности эпохи (прийдётся, приймите, лекарьский, возьня, нечайно, выграть) или вообще не отражают чего-либо специфического в этом произношении, являясь условностью письма, например: пожалуста (исключительно последовательное - с гимназических лет до конца жизни выдерживаемое написание), под устцы, извощик." &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из примечаний к академическому изданию писем Чехова.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы видимо недавно в интернете. Обвинения в неграмотности это СЛАБО. Взяли хотя бы гомосексуализм что ли. </text>
          <subject>Учимся флейму</subject>
          <comments>
            <comment id="971854" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=971854#t971854</url>
              <user name="Сергей Юзмухаметов" username="stoechko" />
              <date>2004-05-01 02:03:06</date>
              <text>Просто для меня неграмотный писатель - как автослесарь с руками, растущими из задницы вместо плеч :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да. Вы запятая видимо запятая недавно в интернете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да. Недавно. Ну и что?</text>
              <subject>В мыслях не имел флеймить</subject>
              <comments>
                <comment id="972110" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=972110#t972110</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-05-01 02:13:28</date>
                  <text>&amp;gt;Просто для меня неграмотный писатель - как &lt;br /&gt;&amp;gt;автослесарь с руками, растущими из задницы вместо плеч :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее Чехов довольно известный писатель. Наберите "Чеков" по-английски, подсчитайте количество ссылок. Да и Ваша предыдущая реплика свидетельствует, что к Чехову Вы не относитесь как к автослесарю, тем более плохому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Да. Недавно. Ну и что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учитесь ходить на ногах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Я так и понял.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="972622" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=972622#t972622</url>
                      <user name="Сергей Юзмухаметов" username="stoechko" />
                      <date>2004-05-01 02:25:00</date>
                      <text>и для меня Чехов - это текст в книге, которую я читаю. Текст без единой орфографической ошибки.&lt;br /&gt;А Дмитрий Евгеньевич Галковский - это тоже текст. Но текст, от которого коробит, вот и вся разница.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати. Мне можно сказать "не нравится - ну и пошел в пень". Я пойму, честно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: А гомосексуализм-то Вы к чему приплели? Просто интересно.</text>
                      <subject>Я ж не литературовед</subject>
                      <comments>
                        <comment id="973134" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=973134#t973134</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-05-01 03:09:55</date>
                          <text>&amp;gt;и для меня Чехов - это текст в книге, &lt;br /&gt;&amp;gt;которую я читаю. Текст без единой орфографической ошибки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и у меня текст без единой орфографической ошибки. Если редактор хороший.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;ЗЫ: А гомосексуализм-то Вы к &lt;br /&gt;&amp;gt;чему приплели? Просто интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что Вы делаете, обычно делают гомосексуалисты. Не мужской тип разговора.  Кстати, "ЗЫ" это признак стажа. так что зря на себя наговариваете.</text>
                          <subject>Re: Я ж не литературовед</subject>
                          <comments>
                            <comment id="973646" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=973646#t973646</url>
                              <user name="Сергей Юзмухаметов" username="stoechko" />
                              <date>2004-05-01 03:24:47</date>
                              <text>То есть если я встречу книгу писателя Галковского, то буду знать, что пишет он в соавторстве :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не наговариваю. Просто встретил сокращение и выпендриваюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу "гомосексуализма"... Почему не мужской? Мужской разговор - это когда Вами восхищаются? Я учту.</text>
                              <subject>Ага</subject>
                              <comments>
                                <comment id="973902" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=973902#t973902</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-05-01 04:12:30</date>
                                  <text>&amp;gt;если я встречу книгу писателя Галковского, &lt;br /&gt;&amp;gt;то буду знать, что пишет он в соавторстве :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увы, все авторские тексты проходят редактуру и корректуру. Иногда по два раза. А дикторы на телевидении читают написанные тексты, после репетиций и макияжа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Мужской разговор - это когда Вами восхищаются?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, мужской разговор - это разговор по сути. Без подъёбок и мелочных придирок. Мужчина даже в злобе великодушен.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Ага</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="974158" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=974158#t974158</url>
                                      <user name="Сергей Юзмухаметов" username="stoechko" />
                                      <date>2004-05-01 04:20:33</date>
                                      <text>Просто мне показался странным человек, одновременно очень гордящийся своей профессией (сквозит во многих постах, сквозит) и одновременно не владеющий ее азами.&lt;br /&gt;Впрочем, повторюсь, я не литературовед. Вполне возможно, что умение писать грамотно в деле создания текстов совершенно неважно. Если безграмотный писатель - это нормально, Вы просто скажите мне об этом.</text>
                                      <subject>Да не злоба это...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="80243534" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=80243534#t80243534</url>
                                          <user name="evgeny_witch" username="evgeny_witch" />
                                          <date>2014-06-20 05:51:01</date>
                                          <text>так вам же объяснили, что некорректно сравнивать текст в книге, прошедшей редоктуру и корректуру и текст в живом журнале (или другом)</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=974158&amp;style=mine#t974158</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=973902&amp;style=mine#t973902</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=973646&amp;style=mine#t973646</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=973134&amp;style=mine#t973134</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=972622&amp;style=mine#t972622</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=972110&amp;style=mine#t972110</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=971854&amp;style=mine#t971854</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=971342&amp;style=mine#t971342</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/14926.html?thread=970318&amp;style=mine#t970318</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>