<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-11-01 11:50:00</date>
    <text>&lt;i&gt;(см. ветку №19)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выяснилось, что "сопляк" не умер в тюрьме от рака, а вовсе даже наоборот: подобно Солженицыну, вылечился, вышел на свободу и распрекрасно себя сознаёт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как в "Операции Ы". Добрый Дмитрий Евгеньевич студента похоронил, стал на коленях у замурованного склепа оплакивать, а тот с другой стороны вышел и к рыдающему дяденке с сочувствием: "Проблемы?" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о "чуде святого Иордана".&lt;br /&gt;С точки зрения литературной &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;наиболее выигрышна версия, что из гадёныша таким замысловатым способом выдавливали заныканные деньги. Сначала мать оформили, потом его онкологическим диагнозом припугнули. Он расплакался и назвал номера счетов. &lt;br /&gt;Но это слишком празднично. Вышибли бы всё что надо кулачищами за 15 минут или вкололи наркотик. А потом "маналупа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другая версия, что банкротство было фиктивным и студент входил в дело. Вроде Кириенки. Тогда понятен "гуманизм" приговора, а рак использовался в качестве аргумента для досрочного освобождения (кажется, его выпустили досрочно?) Тоже маловероятно. Уж слишком солидный банк для такой афёры. Не то, что "постыдились бы", а масса тела неподходящая для подобных кульбитов. Пошёл бы такой аудит...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне наиболее вероятной представляется версия зиц-председателя. Этим объясняется и головокружительная карьера. То есть банк действительно рухнул, но обрушил его серьёзный зверь, сидевший у штурвала. Тогда отстрелили фальш-мишень для общественности, а что с самим зверем сделали, можно только догадываться. Думаю, так по головке погладили, что пришлось паркет перекладывать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Принимаются другие версии (инопланетян и ВЦЗ не предлагать).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История получила дополнительную пикантность в связи с делом Ходорковского. То есть в какой степени Ходорковский дееспособен.&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>25. КАК АЙ-АИ НАПЯЛИЛИ НА ГАЛКОВСКОГО БУМАЖНЫЙ КОЛПАК</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/6363.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/6862.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="160271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=160271#t160271</url>
      <user />
      <date>2003-11-01 02:08:51</date>
      <text>Если честно, непонятно почему Вы это дело рассматриваете как какой-то "показательный случай". Даже если Ваша версия с зиц-председателем верна, то это всего лишь обычное мошенничество. Шум был только потому, что в банке хранила деньги королевская семья, а так - никто бы и не заметил. Банкротство Enron - куда более серьезный случай.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="160527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=160527#t160527</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2003-11-01 03:57:06</date>
      <text>Отчего ж, можно и пофантазировать в субботний вечер … тем более, есть где расходиться.&lt;br /&gt;Банк Бэринз в результате бесчинств "гаденыша" улетел на миллиард. Один миллиард … тоже вопрос – не маловато ли будет? Конечно, в кону явно больше было, но чтобы Бэринз подкосил 1 миллиард? И при этом не вступились, что уже ТОЧНО значит, что к моменту выдувания мыльного пузыря среди вкладчиков действительно серьезных людей не было. В таких ситуациях вступаются, и отнюдь не из "гуманизма". Если обидеть несколько "главных" людей, те могут такого наворотить … лучше нарисовать всем нужные нули, "пусть все будет, как было". И еще - через некоторое время вывеска была продана за 1 доллар каким-то голландцам. Так, надо понимать, до лучших времен. (Голландцам … м-да. Тоже есть о чем подумать.) Гаденыша крепко попользовали химией, из тюрьмы вышел как из гулага. А до посадки был розовощекий, упитанный, и пил как лошадь. Так пишут. По поводу "пил" – тоже пища для размышлений. В банках не особенно поощряют пьющих "брокеров". Обязательно должны были доложить по начальству. Это вам Бэрингз, а не Чара. "По технике безопасности" должны были заложить, свою шкуру сохраняя. Почему не? Все списали на безалаберность, излишнюю "доверчивость" … Можно было бы поверить, но …Англия, Сити, Ост-Индская Компания, над Британской империей солнце не заходит, -  не верю.&lt;br /&gt;Но все-таки, самое фантастичное – начало. Пацан попал в "Куц". С плохим школьным аттестатом. Сын штукатура. Для насквозь кастового английского общества – вещь невероятная, даже если бы у него был золотой аттестат. Нет, с блестящим аттестатом зрелости, исключительной характеристикой от директора школы ("в шестом классе нашел портмоне учителя химии и принес мне. Там было 12 фунтов 87 пенсов. Учитель был удивлен – деньги были пересчитаны как раз перед потерей. Не взял себе даже на мороженое"), в принципе, такое возможно – сначала самый ничтожный клерк, через 10 лет чуть выше, 10 – еще ступенечка, еще 10, 10 ... все, пенсия. И все это на уровне "сберкассы". А вот Куц … Дело в том, что это "очень" специальный банк. (Входит в "Королевский банк Шотландский банковской группы" в качестве НЕЗАВИСИМОЙ единицы.)Существует с 1698 года - старше Бэринз. О нем мало что известно официально. А вот неофициально говорят, что он "металлизирует" вклады - золото, камушки, "компактные" ценности. Но металлизировать можно только ограниченное количество средств, так что всяких там разночинцев на порог не пустят. Словом, это банк САМЫХ серьезных людей, где они хранят какую-то часть своих денег на действительно черный день. Королева, кстати, "обслуживается" там. И туда с улицы, двоечник? &lt;br /&gt;Я сделаю предположение – была проведена глобальная проверка на вшивость мировой банковской системы, одновременно акция психологической обработки/устрашения обывателя. Проанализировали, изучили, через три года опустили Юго-Восточную Азию. Ну, а обыватель знает, что "и так быват". Это очень важно - будет меньше истерик, когда нужно будет опустить ВСЕХ. &lt;br /&gt;</text>
      <subject>страстей к ночи понаслушаешься</subject>
      <comments>
        <comment id="164367" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=164367#t164367</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-11-02 08:34:05</date>
          <text>Любопытно. Думаю, что порог "серьёзности" наступает в момент, когда человек контролирует 100 млн. долларов. Плотно отслеживают всех, начиная с миллионов 10 (прослушивание, слежка, сбор досье, подробная характеристика взглядов, родственничики), а если 100, то с человеком активно работают, причём из несколько мест. Тут вообще никакого бизнеса быть не может. Другая категория. При "свободном бизнесе" просто убъют и съедят (вкуснотища!). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иными словами, чтобы самостоятельно защитить свои кровные 100 млн., надо на сеьюрити потратить 101 миллион. При больших цифрах - расходы растут по экспоненте. Если бы Билл Гейтс действительно был Биллом Гейтсом, ему бы на содержние охраны потребовался валовой продукт земного шара.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё более иными словами: как проходит приватизация: &lt;br /&gt;"Комсомолец украл миллион" - да. &lt;br /&gt;"Комсомолец украл десять миллионов" - ладно. &lt;br /&gt;"Комсомолец украл сто миллионов" - "Как Фунт сидел при нэпе! Как сидел! Это были лучшие дни моей жизни. За четыре года я провёл на свободе не больше трёх месяцев. Я выдал замуж внучку, Гоконду Евсеевну, и дал за ней концертное фортепьяно, серебряную птичку и восемьдесят рублей золотыми десятками"      </text>
          <subject>Re: страстей к ночи понаслушаешься</subject>
          <comments>
            <comment id="167695" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=167695#t167695</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2003-11-03 03:17:12</date>
              <text>Кстати, можно припомнить "дело Козленка". Юноша обокрал Гохран России. Ха-ха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По делу в США, правда, засветился сам Ельцин (его требовали в Америку как свидетеля по делу). Еле-еле дедушку за два года отбили.</text>
              <subject>Re: страстей к ночи понаслушаешься</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=164367&amp;style=mine#t164367</parent>
            </comment>
            <comment id="171535" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=171535#t171535</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2003-11-03 02:40:33</date>
              <text>"порог "серьёзности" наступает в момент, когда человек контролирует 100 млн. долларов".&lt;br /&gt;В высшей степени интересный вопрос! Что там у них делается, за облаками.&lt;br /&gt;Наверное, в мире реальной экономики и золотого паритета так бы оно и было. Овеществленные 100 миллионов - деньги огромные. Но что и как теперь - знать трудно. Масса выскочек, спекулянтов, не нюхавших никакого реального дела. И еще, как Вам такая житейская ситуация: с одной стороны - семьи, 200 - 300 лет. Все их знают. С другой стороны, заходит прощелыга, 500 миллионов за пять лет. "Подвиньтесь, я рядом сяду".Никаких у него заводов, собственности - все акции. Сегодня эти, завтра те. В 15 странах. Соответственно, никаких интересов, кроме как грабить всех подряд. Тому, что на эту тему пишут - не верю ни слову. Но должен быть какой-то "неофициальный" взгляд и отношение к этой сравнительной новой реальности. Конфликт интересов, причем глобальный, просматривается невооруженным глазом.</text>
              <subject>пиастры! пиастры!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=164367&amp;style=mine#t164367</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=160527&amp;style=mine#t160527</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="161551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=161551#t161551</url>
      <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
      <date>2003-11-02 01:20:32</date>
      <text>"All That Glitters: The Fall of Barings" By John Gapper and Nicholas Denton, 400 pages 1997, Penguin Books; ISBN: 0140261230. Там имеются, кроме всего, транскрипты телефонных разговоров ай-аев, а также интервью с ними. </text>
      <comments>
        <comment id="161807" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=161807#t161807</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2003-11-02 02:30:50</date>
          <text>а Вы сами читали? </text>
          <subject>хомячки и лемуры</subject>
          <comments>
            <comment id="162831" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=162831#t162831</url>
              <user name="Maurice Conchis" username="conchis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69394154/1204758" height="100" width="100" />
              <date>2003-11-02 05:15:15</date>
              <text>читаю</text>
              <subject>Re: хомячки и лемуры</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=161807&amp;style=mine#t161807</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=161551&amp;style=mine#t161551</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="163087" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=163087#t163087</url>
      <user name="хорунжий Мелехов" username="ak_74" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7645647/1386053" height="100" width="86" />
      <date>2003-11-02 06:09:36</date>
      <text>Явно шестерка. Вот, почитайте описание очевидца как этот опущенный на "званом обеде" выступает (на английском). У него теперь каждый день жизни этакое "утро троцкистской казни".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.leeds.ac.uk/union/socs/ears/nick.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.leeds.ac.uk/union/socs/e&lt;wbr /&gt;ars/nick.htm&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="169743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=169743#t169743</url>
      <user />
      <date>2003-11-03 11:01:34</date>
      <text>Наверное, ЙорГЕна ( так старое кино с Ильинским и Кторовым называлось ). Исправить бы, а то не сразу понятно...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением. Крещтатарин. </text>
      <subject>О &amp;quot;чуде святого...&amp;quot;?</subject>
      <comments>
        <comment id="170511" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=170511#t170511</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2003-11-03 12:31:48</date>
          <text>сойдет любой. Таких католических святых не было, а кроме Вас, меня и Галковского это вредное пролеткультовское атеистическое кино никто и не видел. По возрасту.</text>
          <subject>О &amp;quot;чуде святого...&amp;quot;?</subject>
          <comments>
            <comment id="225807" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=225807#t225807</url>
              <user name="Чертей рисую" username="flaass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4456799/793195" height="100" width="100" />
              <date>2003-11-14 10:47:11</date>
              <text>Я видел. "Праздник", кстати, а не "Чудо". Но все равно понял, так что пофиг :)&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: О &amp;quot;чуде святого...&amp;quot;?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=170511&amp;style=mine#t170511</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/6415.html?thread=169743&amp;style=mine#t169743</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>