<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-10-20 07:41:00</date>
    <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Вопрос. Не была ли "белая Россия", которую вы идеализируете, &lt;br /&gt;&amp;gt;расовым обществом, то есть обществом, в котором существовала &lt;br /&gt;&amp;gt;практически непреодолимая перегородка между высшими сословиями &lt;br /&gt;&amp;gt;и народом? (социальный расизм). А если была, не является ли ее &lt;br /&gt;&amp;gt;уничтожение справедливым?&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; (из ветки №8)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, следует крайне осторожно оперировать подобными категориями. Здесь затрагиваются непосредственные интересы людей и полемика начинает вестись на "гормональном уровне". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом контексте бессмысленно говорить именно о России. Лучше я остановлюсь на типичных ошибках сознания, вызываемых разгулявшимся гормоном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;1. Смешение этнического и социального.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример: "Был на стажировке в Стенфордском университете. Везде подстриженные газоны, милые интеллигентные люди. Прекрасная университетская библиотека. Родное Бутово вспоминалось как кошмарный сон: грязь, вонь, тупые алкогольные хари. Господи, когда же у нас в России заживут по-человечески. Через 50 лет? 100? 200?"&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Суть ошибки здесь в сравнении не по параллели, а по диагонали. Стенфорд надо сравнивать, например, с Академгородком, Бутово - с Гарлемом. Русских профессоров математики - с французскими профессорами математики, русских бомжей - с французскими клошарами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;2. Смещение исторических эпох.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое, но во времени: "Был на стажировке в Стенфордском университете... Как вспомнишь, что Иван Грозный сажал людей на кол, варил в кипятке, сдирал кожу живьём. Господи, когда же у нас..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;3. Неправомочное внесение себя в рамки локального негативного определения.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Господи, когда же у нас в России заживут по-человечески. Через 50 лет? 100? 200?" - сказал выдворенный за границу афганец, два месяца назад нелегально въехавший на территорию РФ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Вынесение себя за рамки тотального негативного определения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример: явно прорусская подборка примеров в первых трёх пунктах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть итальянская поговорка: "Все женщины - б....., кроме моей мамы. Моя мама - святая." То есть все окружающие - выб...ки, а он - богочеловек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возьмём редкий случай действительно расистского общества (редкий, потому что расизм государству невыгоден) - ЮАР периода апартеида. Неужели вы думаете, что белая община считала себя там расистами? Да ничего подобного. Речь шла о замечательном интернациональном сообществе англичан, буров, немцев, французов, да и евреев, противостоящих РАСИСТАМ, то есть неграм, которые дай им только волю, перережут всех из-за расовой ненависти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раса есть неотъемлимое свойство ЛЮБОГО человека. Следовательно, та или иная степень расовой неприязни свойственна всем людям. Знаете, есть тест на подлинность психологического теста. Респондента спрашивают: "совершали ли вы в детстве мелкие кражи?" Если человек говорит "нет" на этот вопрос, и на несколько сходных, незаметно рассыпанных по опросному листу, то тест бракуется. Потому что представить себе малыша, который ни разу не крал бабушкиного варенья или не какал в штаны невозможно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бегание по улице и обвинение всех в расизме - верный признак любого расиста. С этого расизм и начинается. Точно так же публичные государственные декларации отсутствия цензуры - есть крайне характерный симптом тоталитарного общества. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Публичные обвинения в аристократизме также, как правило, свидетельствуют о вывернутом наизнанку снобизме. Ведь обычно говорят так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Простому человеку никуда нельзя пробиться. Везде князья и графья. Почему я, крестьянский СЫН..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и всё, СЫНОК. О чём речь-то тогда?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С чего начинается этот проклятущий "аристократизм" (подразумевая под ним значение негативное)? Когда человек начинает "искать". Если вы стали разыскивать кем был ваш прадедушка - ВСЁ. Вы обязательно НАЙДЁТЕ. "Кто ищет, тот всегда найдёт." Потому что нашли вы уже в начале поиска. Сама мысль подобная пришла в голову - нашли. Дальше начнётся: из коренных русских крестьян смоленской губернии, столбовой мусорщик.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот когда всё это безобразие человек СОЗНАЁТ, тогда он... да конечно не перестаёт быть человеком - это невозможно. Просто у него появляется некоторая культура, система рациональных коррекций и умолчаний. "Господи, да чего я всё евреев пинаю и пинаю. Может быть оттого, что мне их форма носа не нравится, или манера разговора. Надо бы того... потише орудовать. С другой стороны, а чего они... (далее пропускаю три абзаца)... Нет, всё-таки потише надо. Взять себя в руки. Неудобно. Они же не виноваты, что евреи." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и соответственно наоборот. Чего вот Политковская несёт? Видно же, что её от русских просто воротит. А если бы она посмотрела в зеркало и подумала: "Чего это я к этим русским пристала? Ну, противные они. Тупые. Ну (пропускаю три абзаца)... А с другой стороны, вот людей Б-г наказал. Они и так с горбом, а я ещё пинком сзади. И в Талмуде сказано: "Пьяного не толкай, он сам упадёт". Чего же толкаюсь всё? Надо потише. Неудобно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Дружбы народов" не будет никогда. Более того, декларации подобной дружбы - вернейший путь к национальной конфронтации. Что со всей наглядностью показала судьба СССР и СФРЮ. А вот ТЕРПИМОСТЬ - терпимость вполне возможна. И начинается терпимость с себя. Снял проститутку на Ленинградском шоссе, под пьяную руку захотел избить, а то и покруче (недавний случай в Троицке), да ЖАЛКО стало. Дрянь-дрянь, а человек. А руку поднял - вот ниже её и опустился.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "белую Россию" я не идеализирую. Я вообще в смысле "идеализации" не очень.&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>14. О РАСИЗМЕ И АРИСТОКРАТИЗМЕ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/3551.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/3907.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="80395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=80395#t80395</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2003-10-20 11:41:06</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pavell/482547.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/pa&lt;wbr /&gt;vell/482547.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Ответил в своей ленте, хотел продублировать здесь, но постинг не влез в лимит комментария. Извиняйте, барин!:)</text>
      <comments>
        <comment id="83211" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=83211#t83211</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-21 02:59:28</date>
          <text>&amp;gt;многоуважаемый Дмитрий Евгеньевич, позвольте &lt;br /&gt;&amp;gt;поблагодарить Вас за Ваш любезный ответ:)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам спасибо за многолетний интерес к моему творчеству. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, не смогу оперативно отвечать на сообщения, размещаемые в других ЖЖ. С другой стороны, это может быть к лучшему. Таким образом, каждый может перенести понравившуюся ему тему в свой ЖЖ и дообсудить её в кругу своих постоянных собеседников.  </text>
          <comments>
            <comment id="83467" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=83467#t83467</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2003-10-21 03:01:58</date>
              <text>&lt;i&gt;К сожалению, не смогу оперативно отвечать на сообщения, размещаемые в других ЖЖ. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Делать нечего, придется поместить здесь. Ибо ваш ответ, конечно, очень важен:).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, многоуважаемый Дмитрий Евгеньевич, позвольте поблагодарить Вас за &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/3595.html?#cutid1" rel="nofollow"&gt;Ваш любезный ответ:)))&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь «во-вторых». Мной был задан вопрос: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/galkovsky/2090.html?thread=43562" rel="nofollow"&gt;&lt;i&gt;Не была ли "белая Россия", которую вы идеализируете, расовым обществом, то есть обществом, в котором существовала практически непреодолимая перегородка между высшими сословиями и народом? (социальный расизм). А если была, не является ли ее уничтожение справедливым?&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы ответили несколькими тезисами, суть которых, насколько я понял, состоит в том, что сам термин «социальный расизм» не приемлем, поскольку является смешением «этнического и социального», «исторических эпох» и т.д. &lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Между тем под «социальным расизмом» я понимаю всего лишь сознательное создание непреодолимых перегородок между классами. Например, проведение политики, в результате которой «простолюдинам» будет запрещен доступ в школы и/или вузы. Шире - разрушение системы вертикальной интеграции, присущей, например, советскому обществу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее вы пишите:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Бегание по улице и обвинение всех в расизме - верный признак любого расиста. С этого расизм и начинается. Точно так же публичные государственные декларации отсутствия цензуры - есть крайне характерный симптом тоталитарного общества. Публичные обвинения в аристократизме также, как правило, свидетельствуют о вывернутом наизнанку снобизме. Ведь обычно говорят так:&lt;br /&gt;"Простому человеку никуда нельзя пробиться. Везде князья и графья. Почему я, крестьянский СЫН..."&lt;br /&gt;Так и всё, СЫНОК. О чём речь-то тогда? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Замечу, что республиканец не обязательно хочет стать королем. Быть может, он просто хочет установления республики? Достаточно допустить столь крамольную мысль, и от приведенного вами суждения не останется камня на камне. Человек, борющийся против некой системы ценностей, конечно, может стать ее частью. Однако может и разомкнуть ее, создать новое. Американцы создали США, когда Европа еще была почти на 100% монархической. И Вашингтон, боровшийся против английского короля, выдержал искус и не возложил на себя титул «Его Высочества». А по вашей логике получается, что он непременно должен был провозгласить себя «императором всея Америки». &lt;br /&gt; «Крестьянский сын» не обязательно должен стремится воссесть на княжеское место. Можно ведь сделать так, чтобы не было ни князей, ни крестьянских детей, но все были – граждане. &lt;br /&gt;(продолжение следует)</text>
              <comments>
                <comment id="83723" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=83723#t83723</url>
                  <user name="pavell" username="pavell" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                  <date>2003-10-21 03:02:37</date>
                  <text>(продолжение)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;С чего начинается этот проклятущий "аристократизм" (подразумевая под ним значение негативное)? Когда человек начинает "искать". Если вы стали разыскивать кем был ваш прадедушка - ВСЁ. Вы обязательно НАЙДЁТЕ. "Кто ищет, тот всегда найдёт." Потому что нашли вы уже в начале поиска. Сама мысль подобная пришла в голову - нашли. Дальше начнётся: из коренных русских крестьян смоленской губернии, столбовой мусорщик.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, смешиваете два разных понятия аристократизма. В приведенном вами примере описывается человек, который просто знает свои корни и гордится своими предками, кем бы они не были. «Двадцать поколений мусорщиков – это не шутка!». Он не имеет ничего общего с аристократизмом в социальном смысле, когда наличие строго определенных предков дает гигантские привилегии и право НА ЭТОМ ОСНОВАНИИ «воротить нос» от «быдла». &lt;br /&gt;Я готов с уважением отнестись к человеку, который помнит своих пращуров. Мой университетский товарищ – потомок династии среднеазиатских правителей и гордится этим. И я уважаю его древний род. До тех пор, пока это не выливается в социальные привилегии узкой и замкнутой касты, в право плевать в лицо на том основании, что прадедушка был правителем в Самарканде. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема социального расизма слишком актуальна для нас сегодня. Ибо все может кончится также, как и в Российской империи. Я подозреваю, что даже культуру, сопоставимую с дореволюционной, новая "раса господ" создать не в состоянии. И проблемы на пути социального расизма будут большие, способные укокошить страну. Я критикую соцрасизм не потому, что сам хочу стать князем, аристократом и олигархом в пробковом шлеме. Просто это не мой мир. Подозреваю, что несколько десятков миллионов русских людей, которых планируется "сократить" в ходе строительства "либеральной империи", со мной согласятся...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И последнее. Со всем уважением должен заметить, что вы не ответили на мой вопрос.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=83467&amp;style=mine#t83467</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=83211&amp;style=mine#t83211</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=80395&amp;style=mine#t80395</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="80907" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=80907#t80907</url>
      <user />
      <date>2003-10-20 11:58:46</date>
      <text>Замечательно !&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенно за это :&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;""С чего начинается этот проклятущий "аристократизм" (подразумевая под ним значение негативное)? Когда человек начинает "искать". Если вы стали разыскивать кем был ваш прадедушка - ВСЁ. Вы обязательно НАЙДЁТЕ. "Кто ищет, тот всегда найдёт." Потому что нашли вы уже в начале поиска. Сама мысль подобная пришла в голову - нашли. Дальше начнётся: из коренных русских крестьян смоленской губернии, столбовой мусорщик.""&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Respect</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="81419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=81419#t81419</url>
      <user name="yatsutko" username="yatsutko" />
      <date>2003-10-20 01:30:30</date>
      <text>Очень уж у Вас структура записей перенавороченная. Имхо, ессн.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="82955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=82955#t82955</url>
      <user name="Мишука Налымов" username="nalymov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6763934/1181674" height="100" width="88" />
      <date>2003-10-20 11:05:00</date>
      <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/nalymov/139763.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/nalymo&lt;wbr /&gt;v/139763.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;А в целом - здраво рассуждаете, на мой взгляд, хотя и с не всегда удачными иллюстрациями. Наотмашь бьете, задевая и непричастных.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="83979" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=83979#t83979</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-10-21 03:09:03</date>
          <text>См. выше мой ответ &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pavell" &gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pavell.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pavell&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще должен заметить, что мы тут не колотим друг друга, а разговариваем.  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=82955&amp;style=mine#t82955</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="85771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=85771#t85771</url>
      <user name="Ванючий педарас-шизофрен апсосав" username="ex_skuns" />
      <date>2003-10-21 01:05:43</date>
      <text>Грамотно. Но... исходная посылка неверна. Раса не есть неотъемлемое свойство человека. Можно принадлежать к нескольким большим расам, антропологи выделяют целый ряд переходных расовых типов, к которым принадлежат десятки народов, есть даже мини-расы наподобие бушменов Австралии или палеоазиатов. Более того, она, по-видимому, свойство приобретенное. У хомо сапиенсов палеолита ее и в помине не было - точнее, они обладали признаками всех больших рас сразу. </text>
      <comments>
        <comment id="101387" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=101387#t101387</url>
          <user />
          <date>2003-10-24 12:25:23</date>
          <text>Да нет же!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Раса" (как и "нация" и "религия") - это не та раса, нация или религия, к которой человек принадлежит с научной (скажем так) точки зрения, а та "раса", "нация" или "религия" к которой человек себя причисляет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все зависит от того как он себя позиционирует. Или же спозиционирован.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В той же ЮАР выходцы из Индии позиционировались как "белые" (на фоне Нельсона Манделы). В совремменной Европе те же самые индусы позиционируются как "цветные".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такие дела, товарисч Скунс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;mem_sky</text>
          <comments>
            <comment id="102411" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=102411#t102411</url>
              <user />
              <date>2003-10-24 04:47:56</date>
              <text>"В той же ЮАР выходцы из Индии позиционировались как "белые" (на фоне Нельсона Манделы)".&lt;br /&gt;Майкл Джексон еще лучше позиционировался - сколько карболки перевел на отбеливание. Но вот вопрос - способен ли он поступать как "белый"? То же самое с индусом в ЮАР - он что, мир воспринимает как белый?&lt;br /&gt;И даже больше - я вот "белый" - но какое я имею отношение, скажем, к немцам?&lt;br /&gt;"Позиционирование" - либерально-демократическая выдумка. В паспорте нужно очень жирно писать: русский, белорус, украинец.&lt;br /&gt;Лучше даже на обложке. "Русский Иванов". &lt;br /&gt;Это очень информативно.&lt;br /&gt;Понавыдумывало жулье, как харю спрятать, хоть заочно.</text>
              <subject>cеребряный циркуль</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=101387&amp;style=mine#t101387</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=85771&amp;style=mine#t85771</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="58257931" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/3595.html?thread=58257931#t58257931</url>
      <user name="Сергей" username="habanerra" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116311416/28646929" height="100" width="100" />
      <date>2013-02-10 07:06:33</date>
      <text>Хороший фильм снял режиссер Ежи Гоффман, польский еврей, о великой цивилизаторской роли Коминтерна в деле снятия непреодолимых перегородок между высшими сословиями и народом. Польский народ вместо того, чтобы, вслед за русским, сбросить иго ненавистных панов и преодолеть эти самые перегородки, превратил армию Тухачевского в удобрение для своих полей.  </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>