<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-09-10 03:29:00</date>
    <text>В продолжение предыдущей ветки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Экслибрисе опубликовали &lt;a href="http://exlibris.ng.ru/fakty/2004-09-09/1_beslan.html" rel="nofollow"&gt;мой ответ на анкету по поводу Беслана&lt;/a&gt;. Убрали концовку про "третьего из ларца" (для которой всё и было написано): &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В этом смысле фигура Путина знаковая. Путин - кэгэбист, основа деятельности тайной полиции - диверсии и вредительство. "Мост взорван", "колодец отравлен". Поручите такому человеку покрасить забор. Он отрапортует: "Забор покрашен. Потери: два маляра".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итальянцы - отцы современной политической системы - мастера. Входили в тонкости. Ни один римский папа не был иезуитом. Кардиналом - пожалуйста. А во главе человека из органов не ставили. Потому как ПОНИМАЛИ. И построили здание, которое 2000 не 2000, а лет 500 стоит.</text>
    <subject>138. ЗАБОР ПОКРАШЕН!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/35468.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1716975" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1716975#t1716975</url>
      <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
      <date>2004-09-10 01:03:32</date>
      <text>&amp;gt;Ни один римский папа не был иезуитом. &lt;br /&gt;Это они Вам сами сказали честно-пречестно или Вы где прочли?&lt;br /&gt;А что-ж отцы-иезуиты? &lt;br /&gt;Кроме иезуитов нынче ведь есть много чего интересного. &lt;br /&gt;Тот-же Opus Dei, например, а кроме опуса ещё что-нибудь эдакое.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1723631" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723631#t1723631</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-09-10 09:51:24</date>
          <text>&amp;gt; Это они Вам сами сказали честно-пречестно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разница: про Путина ВСЕ знают, что он из КГБ. </text>
          <comments>
            <comment id="1726447" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1726447#t1726447</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-09-10 11:46:11</date>
              <text>&lt;br /&gt;Но про Буша-отца все знали, что он из ЦРУ, и? &lt;br /&gt;Или ЦРУ - это нечто другое: светлое и чистое?</text>
              <comments>
                <comment id="1726959" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1726959#t1726959</url>
                  <user name="waitas" username="waitas" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                  <date>2004-09-10 12:04:09</date>
                  <text>ЦРУ - это ночной дозор. :)))</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1726447&amp;style=mine#t1726447</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723631&amp;style=mine#t1723631</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1716975&amp;style=mine#t1716975</parent>
        </comment>
        <comment id="1733103" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1733103#t1733103</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-12 06:29:27</date>
          <text>Иезуиты могли скрывать свою принадлежность к ордену, ведя светскую жизнь. Случаи маскировки под другие католические ордена были малочисленны, при гонениях на иезуитов мог создаваться новый псевдоиезуитский орден - старые ордена к использованию себя в качестве прикрытия относились  болезненно. И разумеется было совершенно невозможно маскироваться на уровне кардиналов (из которых выбирались римские папы). Т.е. кардинал иезуит - это кардинал-иезуит. Кардинал-доминиканец - это кардинал-доминиканец. Любой кардинал-иезуит понимал, что место папы ему не светит. Вначале были попытки рыпаться, но людям быстро объяснили, что они ошибаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ниже говорят про кегебизм Буша. Достижение человеком из тайной полиции столь высокого поста вещь на западе крайне редкая, это что-то вроде актёра Рейгана. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Путина сравнивать с западными политиками вообще некорректно. У него не было ни нормальной политической карьеры, ни карьеры идеологической (тип Гавела). Назначили исполнительного офицерика КГБ, офицерик себя показал. Несомненно Путин человек талантливый и его выдвижение - правильное кадровое решение. Вопрос - кого. И второй вопрос, что такой человек может сделать от себя, опираясь на свой собственный (т.е. офицерика-кегебиста) опыт. </text>
          <comments>
            <comment id="1764591" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1764591#t1764591</url>
              <user name="Любитель софта" username="phil_o_soft" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13698737/2808302" height="92" width="98" />
              <date>2004-09-15 12:13:38</date>
              <text>В уставе ордена иезуитов изначально было записано, что член ордена не может быть стать папой, т.к. "четвертый обет" ордена - это послушание папе. Кардиналы, принадлежащие к ордену иезуитов, существуют, но на конклавах их имена не баллотируются.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1733103&amp;style=mine#t1733103</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1716975&amp;style=mine#t1716975</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1717231" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231#t1717231</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2004-09-10 01:35:07</date>
      <text>Ответ на реплику &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="pioneer_lj" &gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://pioneer-lj.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;pioneer_lj&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; из предыдущей ветки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно полностью с Вами согласиться в том, что современная политика РФ есть сколок и калька с политики СССР. Этому есть и некоторое социологическое объяснение. Высший эшелон власти был вполне интернациональным и Москва была прежде всего столицей СССР, а не РСФСР. Члены политбюро разбежались по национальным норам, но слой чуть пониже остался в Москве и до сих пор формирует властные структуры. Например огромную роль играют московские грузины. У них железная система связей и протекций в номенклатуре РФ. Это её органическая часть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НО. СССР как антирусское государство было вполне оправдано. Русских - 52%, нерусских - 48%. В этих условиях авторитарному режиму надо было опираться именно на разношёрстную нерусскую часть, неопасную из-за своей раздробленности, но способную, при государственной организации, служить естественным противовесом "бывшему народу". Это ГРАМОТНОЕ РЕШЕНИЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но когда власть опирается на 17 процентов против 83, и эти 17 процентов разобщены до ПАРОДИИ, то, извините, это действия, как сказал Шукшин, "чудака на букву "м"". НА ЧТО ТУТ НАДЕЯТЬСЯ? Никакой идеологии в политике НЕТ. Политика это: "никогда Воробьянинов не протягивал руки - Так протяните ноги, старый идиот". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да если бы в Кремле сидел хоть китаец. Он бы записал себе в блокнотик "дебет и кредит": 83 и 17, тупо созерцал бы сии цифры весь вечер, а на следующий день начал плясать: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ай, сибико холосий лусский, ай какой налод холосий, любимиса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И везде установил бы русским ПРОТЕКЦИЮ, ЛЬГОТЫ. Лестью много в политике не сделаешь. Обмануть можно раз, два. Потом начнут бить морду. А как будут бить 83%?.. Кстати, знаете, численность второго народа в РФ? Это 3,6%. И то неверно. Это татары, а татары резко делятся на несколько этнических групп ("крещёные", булгары, московские и т.д. и т.п.) Третий народ - 2,7%. Не смейтесь, но это украинцы. Т.е. в русских условиях сильно обрусевшие, из них украинский язык считают родным менее одной трети, а половина вообще не знает украинского. Четвёртый народ это 1,2% - чуваши. Тоже прикол, учитывая степень их обрусения и степень государственной самоидентификации. В общем, КОМЕДИЯ. Вся "многонациональная Россия" это КОМЕДИЯ. С равным успехом можно говорить о многонациональной Германии или Швеции. Есть там гестарбайтеры, есть лопари и лужичане, но в Германии и Швеции живут немцы и шведы. Это родина всех немцев и всех шведов. И больше никого. Национальная политика там, в отличие от Бельгии или Испании, дело шестнадцатое.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут? Зачем этот блеф с национальным вопросом? Значит РФ - государство с ДВОЙНЫМ ДНОМ. Цели у него не собственное укрепление, устройство его иное. Ведь худо-бедно 13 лет живёт курилка. Значит есть гигантский скрытый механизм, поддерживающий нежизнеспособное тело. Сердца нет, лёгких нет, почек нет. А организм живёт. Почему? В соседнюю комнату идёт гирлянда проводов, из соседней комнаты слышится звук работающего компрессора, в соседней комнате снуют люди.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Путин не дурак, далеко не дурак. Дурак бы продержался при 52-48. А при 83-17 тут игра хитрая. ПОЛОВОЙ МАНЬЯК, а не наивный лопоухий гетеросексуалист с цветами под часами. Не зайка с батарейкой, а вуглускр на проводе. Зайка это Лукашенка :-)</text>
      <comments>
        <comment id="1718255" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1718255#t1718255</url>
          <user name="Pachvara" username="pachvara" />
          <date>2004-09-10 07:41:12</date>
          <comments>
            <comment id="1719279" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1719279#t1719279</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-09-10 08:40:56</date>
              <text>часто встречу с девушкой назначают где-нибудь "под часами"</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1718255&amp;style=mine#t1718255</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1718511" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1718511#t1718511</url>
          <user name="dr_wolf" username="dr_wolf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77847649/4451312" height="93" width="100" />
          <date>2004-09-10 07:42:23</date>
          <text>спасибо</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1720047" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1720047#t1720047</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2004-09-10 08:45:58</date>
          <text>А зачем тогда разбирали СССР? Жили бы спокойно и дальше с 52 на 48...</text>
          <comments>
            <comment id="1736943" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1736943#t1736943</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-09-13 16:43:02</date>
              <text>Пожертвовали ради более важных целей</text>
              <comments>
                <comment id="1748463" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1748463#t1748463</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-09-14 11:57:05</date>
                  <text>Вот и интересно, что за цели, и чьи цели...</text>
                  <comments>
                    <comment id="1749231" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1749231#t1749231</url>
                      <user name="waitas" username="waitas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                      <date>2004-09-14 12:50:51</date>
                      <text>Что за цели? Чьи? Вроде всё это уже есть в постах Д.Е.&lt;br /&gt;Советский Союз был нужен Англии для ведения холодной войны с США (размещение ядерного оружия, гонка вооружений и т.д.). К концу 70-х годов это потеряло актуальность. В то же самое время началось строительство ЕС. Англия решила войти в состав союза и для усиления в нем своего влияния было решено "вступить" в него бывшие советские республики в качестве английских криптоколоний. Ну а чтобы они стали "бывшими" необходимо было демонтировать СССР. :-)))&lt;br /&gt;Кажется, так!</text>
                      <comments>
                        <comment id="1751791" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1751791#t1751791</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2004-09-14 15:08:05</date>
                          <text>Хорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но остается такой вопрос -- почему бы тогда не использовать СССР и далее, уже в целях усиления влияния Англии другими способами (не гонкой вооружений)? Реформировать его как надо, и вперед. Зачем обязательно начинать рискованный и опасный проект разборки СССР и последующего принятия отдельных его частей в ЕС? Чтобы обеспечить лучшую управляемость? (т.е., считая, что одним ЕС управлять лучше чем связкой ЕС + СССР)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1749231&amp;style=mine#t1749231</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1748463&amp;style=mine#t1748463</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1736943&amp;style=mine#t1736943</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1720047&amp;style=mine#t1720047</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1722351" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722351#t1722351</url>
          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
          <date>2004-09-10 09:31:32</date>
          <text>скажем 0.1 и все встанет на свои места: 8,3:17. Ибо из 83%х собственно русскими себя осознает незначительное меньшинство. Остальные - "граждане многонациональной РФии", "мой адрес - Советский Союз", "Скорей бы свалить из вонючей рашки" и проч. Вся хитрость игры в этом и заключается: все что угодно, пусть даже советский патриотизм, только не возрождение русского национального самосознания.</text>
          <subject>Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
          <comments>
            <comment id="1722863" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722863#t1722863</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-09-10 09:37:14</date>
              <text>Дык развитое самосознание присуще вообще незначительному кол-ву людей, в России в т.ч.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неосознанно русский тоже русский, и, полагаю, многие из "желающих свалих" вполне могут указать в анкете национальность "русский".</text>
              <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
              <comments>
                <comment id="1723119" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723119#t1723119</url>
                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                  <date>2004-09-10 09:43:32</date>
                  <text>&amp;gt;Неосознанно русский тоже русский, и, полагаю, многие из "желающих свалих" вполне могут указать в анкете национальность "русский".&lt;br /&gt;Проблема, как мне кажется, в том, что бОльшая часть номинально "русских", русскими вообще не являются - ни осознанно, ни неосознанно. Впрочем, об этом и ДЕ писал: есть русские, и есть советские. Советских - подавляющее большинство, а власть - советская по сути, естественно делает все, чтобы советские и далее продолжали оставаться правящим большинством.</text>
                  <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1723375" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723375#t1723375</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                      <date>2004-09-10 09:48:20</date>
                      <text>83% это "биологические русские". Понятно что социально активных, культурных, образованных и т.п. среди них гораздо меньше, но ведь и среди других народов вряд ли больше. Проблем же с примитивной самоидентификацией у них нет, если спросят национальность, все 83% скажут "русский". На мой взгляд, "советский русский" это просто недоразвитый русский.</text>
                      <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1723887" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723887#t1723887</url>
                          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                          <date>2004-09-10 09:59:44</date>
                          <text>Есть очень хороший тест: спросить у "номинального русского": "Считаете ли Вы, нормальной ситуацию, когда в России русские не являются правящим большинством"? 50% Вас просто не поймет, еще 40% начнут волынку о многонациональной стране. Даже с формальной точки зрения, у власти и в бизнесе русские и ассимилированные евреи (фактически, тоже "русские") составляют громадное большинство.</text>
                          <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1724143" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1724143#t1724143</url>
                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                              <date>2004-09-10 10:01:32</date>
                              <text>был тут опрос, &lt;i&gt;согласны ли вы с тезисом "россия для русских"&lt;/i&gt; -- больше половины ответили утвердительно.</text>
                              <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                              <comments>
                                <comment id="1724399" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1724399#t1724399</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2004-09-10 10:02:07</date>
                                  <text>хотя не помню точно, было ли абсолютное большинство, но точно что этот вариант набрал максимум.</text>
                                  <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1724143&amp;style=mine#t1724143</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723887&amp;style=mine#t1723887</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723375&amp;style=mine#t1723375</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723119&amp;style=mine#t1723119</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1729775" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1729775#t1729775</url>
                      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
                      <date>2004-09-11 00:31:37</date>
                      <text>"правящее большинство" -- это уже противоречие. &lt;br /&gt;или большинство, или правящее, выбирайте что-нибудь одно. :)</text>
                      <subject>в ваши рассуждения вкралась ошибка</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723119&amp;style=mine#t1723119</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2230767" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=2230767#t2230767</url>
                      <user name="Vic &quot;Mr. Blonde&quot; Vega" username="vic_vega" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35029867/1547019" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-22 21:10:22</date>
                      <text>Идея правильная, но есть некоторая путаница понятий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например те же 83%. Это самоидентификация. Как 70 с чем-то процентов православных в России. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спроси у 9 из 10 этих православных про Символ Веры или чем православные отличаются от католиков - ответом будет будет недоумение. Но самоидентификация есть - не мусульманин, не католик, не иудей, а православный. "Братущки-сербы - хорошо, албанцы - плохо. На Пасху куличи кушать надо и бабуле на моглику крест справить - то ж хорошо будет".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что характерно, для мусульман или иудеев коэфициент тоже не будет строго равен 1. Но все же больше чем 0.1 (условно говоря) - и даже не потому что "проклятый Совок и все дела", а потому что у 17% чувство самоидентификации в окружении 83% стоит гораздо острее, что вполне очевидно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом отношении интересно будет пронаблюдать развитие русских диаспор в Прибалтике. В жестких условиях "войны против всех" может появиться новый подвид русских - жесткий, не-плюшевый. Со временем "балтские" русские могут стать, на мой взгляд, авангардом русской самоидентификации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; "граждане многонациональной РФии", "мой адрес - Советский Союз", "Скорей бы свалить из вонючей рашки" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это все остальные 1 - (минус) 0.1 = 0.9? Как-то не очевидно...</text>
                      <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2255343" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=2255343#t2255343</url>
                          <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                          <date>2004-11-23 15:05:39</date>
                          <text>&amp;gt;Со временем "балтские" русские могут стать, на мой взгляд, авангардом русской самоидентификации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага. Как известно, одним из наиболее радикальных нацЫстов был Альфред Розенберг :-)</text>
                          <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2260463" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=2260463#t2260463</url>
                              <user name="Vic &quot;Mr. Blonde&quot; Vega" username="vic_vega" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35029867/1547019" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-23 18:24:04</date>
                              <text>Угу. И Шойбнер-Рихтер оттуда же. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но только Ш-Р в Риге же и учился, а Розенберг учился в Москве, что "многое объяcняет" (с) +[:=}&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Типа того ;=)</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=2255343&amp;style=mine#t2255343</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=2230767&amp;style=mine#t2230767</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1723119&amp;style=mine#t1723119</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722863&amp;style=mine#t1722863</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722351&amp;style=mine#t1722351</parent>
            </comment>
            <comment id="1725167" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725167#t1725167</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-09-10 10:12:59</date>
              <text>Да нет, почему же. При недавней переписи 82% себя самостоятельно назвали русскими.</text>
              <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
              <comments>
                <comment id="1725679" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725679#t1725679</url>
                  <user name="Le Tireur de la Garde Royale" username="ljequentin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25261091/1350684" height="100" width="85" />
                  <date>2004-09-10 10:48:54</date>
                  <text>Я о том, что если бы у них был выбор, и если внятно объяснить разницу, то большинство назвали бы себя "советскими", или как угодно, но не русскими.</text>
                  <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1726191" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1726191#t1726191</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-09-10 11:17:32</date>
                      <text>У них был выбор, можно было вписать любую национальность, хоть эльф.</text>
                      <subject>Re: Стоит ввести поправочный коэффициент</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725679&amp;style=mine#t1725679</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725167&amp;style=mine#t1725167</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722351&amp;style=mine#t1722351</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1724911" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1724911#t1724911</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-09-10 10:11:35</date>
          <text>Ах, Дмитрий Евгеньевич, не описать словами, как мне ностальгически грустно от вас слышать, то, что вы тут нам изложили. Ведь я не один год то же самое на интернетовских форумах втолковывал нашей «русской» интеллигенции. Собаку на этом деле съел, да хвостом подавился. Буквально говорил то же, что и вы здесь, почти теми же словами. Реально доля русской нации в РФ не менее 90-95%, не обрусевшие народы не превышают 5% населения. Россия может полноценно существовать лишь как Русское государство с Русской властью. Но советские люди НЕ МЫСЛЯТ себя вне «многонациональной РФ» и отвечали мне так: &lt;i&gt;…отойди от нас, фашистский убийца! Мы тебя насквозь видим, ты замыслил ПогромЪ и Геноцид Всего Живого!!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С удивлением увидел, что Вы недооцениваете правоту своих концепций насчет советчины. Уверяю вас, они искренне ВЕРЯТ в «многонациональную РФ». И Путин верит. Недавно он публично заявил о наличии в РФ аж 20 млн. мусульман и сделал из этой калькуляции соответствующие политические выводы. В свою очередь, московская интеллигенция всерьез задумалась о принятии ислама…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ведь &lt;a href="http://www.conservator.ru/mif/mif5.shtml"&gt;это ж полный абсурд, «мусульман» в РФ вдвое меньше&lt;/a&gt;. А фактических мусульман еще меньше. Путин хотел кого-то ввести в заблуждение? Невозможно, достаточно вспомнить элементарную школьную демографию России. То есть налицо позорный САМООБМАН.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После 1991 года в Москве сохранился «многонациональный» (в т.ч. и по убеждению) правящий класс, который продолжил выполнять главный пункт советской программы: неуклонная борьба с русским «великодержавным шовинизмом». В этом их охотно по понятным причинам поддержал Запад. Кто главный враг государственности РФ? Ответ ужасно прост и ответ единственный: гипотетический РУССКИЙ ФАШИЗМ. Кем круглосуточно занимаются либеральные СМИ и многочисленные правозащитные фонды, против кого брошены главные силы «гражданского общества» и государства? Против полумифических скинхедов. Тех самых скинхедов, за которыми даже правозащитники за все годы не могут найти и десятка жертв. В то время как чеченцы уже сотнями убивают взятых в заложники детей. Но градус неприятия чеченских людоедов гуманистической общественностью на два порядка ниже, чем скинхедов. Чеченских моджахедов они Понимают, а скинхеды для них АБСОЛЮТНОЕ ЗЛО. И если это, как вы выражаетесь комедия, то комедия идеологическая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Программа Путина, с которой он пришел, это укрепление государственности. Но не русской национальной, а советской государственности. И определенных успехов Путин добился, поскольку любая государственность лучше никакой. Однако жизнь не обманешь, «многонациональная РФ» устоять не может, у нее нет никаких перспектив. Ведь несмотря на крайне благоприятную экспортную конъюнктуру последних лет, выяснилось, что при существующей антирусской экономической политике НИКАКИХ глубоких экономических успехов у РФ нет и не предвидеться. А хваленая путинская вертикаль власти – трость ветром колебимая. В случае серьезного политического кризиса власть вообще-то защищать будет НЕКОМУ, верные «чекисты» первые разбегутся (если вообще сообразят, что происходит).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно конспирологических построений я не отрицаю, тем более что в наших абсурдных обстоятельствах они напрашиваются. Однако любая конспирология должна учитывать существующее идеологическое поле, а оно у нас таково каково есть. То есть не вижу смысла объяснять игрой ума и злой волей то, что движется по накатанным рельсам без всякого участия интеллекта и здравого самосознания. Хотя, конечно, злая воля присутствует вполне ощутимо, тут спорить не с чем.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1730031" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1730031#t1730031</url>
              <user name="Олег Владимирович Синюков" username="sin_oleg" />
              <date>2004-09-11 03:42:16</date>
              <text>очень хорошие, правильные мысли! я не очень большой мастак, по сложению букв в слова, но пересилив свою природную робость, хочу высказать "по поводу" пару своих скромных размышлений. если бы чуть-чуть больше людей думало так же "трезво", как и вы, тогда известный вопрос "что делать" отпал бы сам собой, из-за полнейшей неактуальности, всё бы тогда встало на свои должные места и жизнь &lt;u&gt;в нашей стране&lt;/u&gt; быстренько наладилась, то есть, как мне кажется, большинство корешков бед России кроется в этой эфемерной почве "многонациональности" и искоренив этот пагубный миф, многое станет лучше, многое станет Правильнее, но побороть этот глубоко и крепенько укоренившийся корешок-стереотип будет просто-таки титанически сложно, слишком много развелось, довольных существующим положением вещей, "торговцев воздухом", уже много лет впаривающих народу ТО, ЧЕГО НЕТ, да что там, черт возьми, возникла целая индустрия "Многонациональности", вполне сравнимая "по обороту" с таким раскрученным безнесом, как жироносный "Холокост", поэтому меня особо не удивляет, что этими успешными предприятиями (Многонациональность™ и Холокост™) руководят, зачастую, одни и те же, кхм, крючконосые господа-товарищи с традиционными магендавидами на роскошных брелоках, шикарных цепочках, причудливых татуировках и прочих кошерностях. кхм, я, пожалуй, немножко увлекся и отвлекся, а хотелось же, вот, что сказать, бутафорская Многонациональность™ - это система выстроенная на Лжи и хотя бы, только поэтому, нужно низвергнуть её в пучину небытия, во имя элементарной Правды, ведь худая Правда лучше доброй Лжи, тем более, ежели Ложь вовсе не добрая, отнюдь, отнюдь, а берет свои истоки из корысти мерзких хозяев пирамиды Многонациональности™. и ещё. подметил, что некоторые поверхностные критиканы (добровольные или кем-то науськанные), любят говаривать различным патриотическим публицистам (наподобие вас), что-то, типа: "Харэ, языком чесать, дядя! Надо дело делать, а не лясы точить. Жидов на вилы, да и весь разговор", причем, сами-то они ничего реально не делают, а вот "дело" патриотических публицистов, как мне видится, заключается в том, что они, как вы, например, в данном сообщении "о иллюзорности многонациональности", направляют мысли людей в правильном направлении, то есть, не совершая "физических" действий они (вы), приносят намного больше пользы для нации, чем виртуальные "люди дела", в смысле, многие не понимают, что ваша работа с "Буквами и Знаками" может сделать так, что к "физической" силе для решения "вопроса", прибегать будет уже совершенно не нужно, так как слово - убивает, убивает Ложь и когда туман Лжи рассеется, и всем всё станет видно, как оно есть на самом деле, то надобность в "физическом воздействии" нивелируется, ведь туман-то голозадых лжецов больше не будет скрывать и они, хотя бы, из банального инстинкта самосохранения поостерегутся ходить голыми и чем-нибудь прикроются, если они, конечно, в "здравом уме" и не хотят, чтобы с ними поступали грубо :-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1724911&amp;style=mine#t1724911</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1728239" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1728239#t1728239</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-09-10 16:05:33</date>
          <text>&amp;gt;Зачем этот блеф с национальным вопросом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы абсолютно правы: 83/17 - нет национального вопроса. "Братья, нас осталось всего 92%. Если не примем меры сегодня, наши дети будут жить в нерусском чужом государстве!" Блеф, он для "национальной интеллигенции": московских гуманитариев и политтехнологов на ЖЖ. РФ - государство "трубы". Во всех государствах трубы у власти стоят представители меньшинства: религиозного, этнического, имущественного, полового и т.д. Их цель - эту трубу защищать и обслуживать. Они от нее зависят, для нее поставлены. Какое "население" такое государство будет охранять? Либо тех кто трубу обслуживает, живет вокруг нее,  или, скажем, труба просто проходит через их территорию. Чем занимается население Саудовской Аравии, которое не задействовано в добыче и переработке нефти? Если его совсем игнорировать, оно пояса шить начнет. Отсюда все шапито со взрывами, недели ненависти, национальная идея. Помните как у англичан:&lt;br /&gt;- Your Majesty, the peasants are revolting!&lt;br /&gt;- Well, just don't look at them.&lt;br /&gt;(В оригинале был yellow cake)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1728495" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1728495#t1728495</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-09-10 16:06:19</date>
          <text>Правильно я понял, что Вы полагаете со стороны Путина прямую игру "против своих", а не "самоослепление и ностальгию по мировой державе"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>умно, ничего не скажешь.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1732591" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732591#t1732591</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-12 06:25:32</date>
          <text>Мне бы не хотелось, чтобы из схемы 83-17 выводилось следствие о размазывании несчастных 17% по стенке. Логическое следствие о господстве 83 должно дополняться столь же правильным поведением 17. Правильное поведение 17 - это "по одёжке протягивай ножки". Живёт русский в России: сто путей - сто дорог. Но было бы безумием находиться в такой же эйфории на территории Германии или Америки. Здесь русские, даже при полной натурализации, МЕНЬШИНСТВО и должны вести себя соответственно. "Должны", разумеется. если надеются на социальную карьеру в рамках новой родины. Т.е. они должны быть германофилами или американофилами, должны работать на благо своего государства больше и лучше. Не нравятся такие условия - чемодан-вокзал-Москва. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот сейчас "разгуливают" татар. А продуктивно это? Именно с точки зрения нормального татарина? При распылённости этого народа, сложности субэтнического состава, особенностях истории. Это путь не к триумфу, а к дороге из пинков и подзатыльников. Умный, образованный татарин должен правильно использовать главный ресурс своего народа - быть русским прихвостнем. Будут у него  благодая этому (как и было всегда) и деньги, и почёт, и уважение, и власть. Начнёт играть в сепаратизм - начнутся погромы, кровь, нищета. И люди, которые татар к этому толкают, делают это сознательно. Конечно можно гипотетически русских обмануть, сломать через колено, выгнать с Волги. Можно. Только 83 и 3,6. И сколько татар из общей численности этого народа живёт в Татарии? Оказывается (не смеяться!) 25%. ТЯЖЕЛОВАТО БУДЕТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тот же пример в области международной политики. Три кавказских государства: Азербайджан, Армения, Грузия. Основной ресурс азербайджанцев - нефть. Что ж, дело серьёзное. Можно жить. Даже при ОЧЕНЬ плохом руководстве. "Против лома нет приёма". Основной ресурс армян - влиятельнейшая диаспора. Тоже дело. А грузины? Есть, точнее БЫЛ, и у них стратегический ресурс: особые отношения с Россией. Народ православный, и в российской империи, и в СССР занимал положение особое. Россия - сверхдержава, находится в непосредственной близости от Грузии. Казалось бы живи-нетужи. Нет, взяли, и отпилили сук, на котором сидели. НА ЧТО ЛЮДИ НАДЕЮТСЯ? Природных богатств нет. Промышленности нет. Население нищее. Нет даже нормального сельского хозяйства. Сельское хозяйство заточено под нелепую советскую экономику - плантации мусорного чая, условно съедобные цитрусовые. При этом в стране аграрное перенаселение. Что впереди? При НОРМАЛЬНОЙ политике России (естественная реакция на плевки и хамство) впереди у Грузии ГОЛОД и распад государства. Как же при таких ОБЪЕКТИВНЫХ условиях должен был вести себя нормальный грузин? "Стиснуть зубы и любить Россию". Т.е. терпеть измывательство американских богатых родственников или пачкать свою землю вонючей нефтью. Иначе - "протяните ноги, старый идиот". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Здесь озвучивался тезис о русских как о странном недонароде или перенароде. Ерунда это. Национальность - это биология. У всех примерно одно и то же. Вот УСЛОВИЯ, в которые поставлены русские, действительно особые. искусственные. Соберите тыщу мужиков в казарму,  окружите колючей проволокой, будет вам педерастия и всё остальное. Над русскими РАБОТАЮТ. Работали весь двадцатый век, работают и сейчас. Коммунизм вещь страшно искусственная. Его придумали за 70 лет до возникновения, затем 70 лет "строили". И сейчас политика всех стран СНГ "придумывается" и "строится". Иногда, как в случае с Азербайджаном или Арменией, искусственные построения совпадают с естественными интересами. А иногда, как в случае с РФ или Грузией - нет.</text>
          <subject>Общий ответ</subject>
          <comments>
            <comment id="1733871" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1733871#t1733871</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-09-12 12:36:11</date>
              <text>\\\Над русскими РАБОТАЮТ\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Работают не только над русскими. Американофилами должны стать и испано-хинди-говорящие. Ещё как РАБОТАЮТ над людьми! Землю зубами заставляют грызть тех, кто \\\надеются на социальную карьеру в рамках новой родины\\\. Именно НОВОЙ родины. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если родина СТАРАЯ? Жил себе татарин-профессор в Таганроге совецком, должность занимал, взятки потихонечку собирал, прихвостнем не был - у него в прихвостнях ходили. Бац! ТАТАРИНОМ стал в Таганроге российском. В прихвостня превратиться в три секунды должен. В Америку бы уехал жвачку с тротуара скрести, спасибо бы говорил, что скребок дали. А в родном Таганроге "широка страна моя родная" ему квартирку-участочек за просто так предоставила, а теперь он чужой среди своих. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Концепция 83-17 вполне справедлива, но сравнивать нацменьшинства в России (постсоветской) с эмигрантами ("вожделенной" Америки) я бы не стала.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;         &lt;br /&gt;</text>
              <subject>there ARE cats in America!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732591&amp;style=mine#t1732591</parent>
            </comment>
            <comment id="1737711" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1737711#t1737711</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-09-13 20:48:05</date>
              <text>&amp;gt;Как же при таких ОБЪЕКТИВНЫХ условиях должен был вести себя нормальный грузин? "Стиснуть зубы и любить Россию".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же московская грузинская диаспора? А что если Москва - криптоколония Грузии? Поведет Окуджава бровью и покатился Дмитрий Евгеньевич из всех издательств. Может им англичане фирман выдали? Как цыгане отваливать начнут, принимайте должность. К Путину ночью длинный в шинели с поднятым воротником пришел, глаза горят, сказал: "ляжешь под Саакашвили". Откуда вдруг столько грузинских евреев взялось по всему свету?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Offtopic. Стал замечать за собой первые симптомы галковского мышления. Взялся читать опупею Чиладзе. 800 страниц! Не знаю как в оригинале, а по-русски читать, что сьесть в одиночку большой полковой котел перловки. Протянул страниц 120 и спекся. Карнавалист Анненский говорит в предисловие что, мол, пизец, томас манн грузинский. На нобелевку выдвинули. А у меня уже мысли работают: грузинам повышают градус.</text>
              <subject>Re: Общий ответ</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732591&amp;style=mine#t1732591</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
        <comment id="1732847" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732847#t1732847</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-12 06:26:42</date>
          <text>Кстати, а куда Саакашвили направился сразу после "избрания" президентом? Туде же, куда направился после "избрания" Путин. ВОТ И ВСЁ. При ТАКИХ условиях само понятия "правильная политика", "реальная политика" бессмысленно. СПЕКТАКЛЬ. Осуществляемый по определённому СЦЕНАРИЮ.  Понятие "ошибочного действия" для актёра отсутствует. Поэтому политические деятели СНГ НЕ МОГУТ ошибаться, НЕ МОГУТ нести ответственности за свои политические действия. Что мы и наблюдаем ежедневно. Подросток-засранец взорвал поджигу, рядом сидит десяток мужиков-доминошников. Вроде должны встать, надавать гадёнышу тумаков.  А ничего подобного. Терпят и даже незамечают. Засранец им плавательные пузыри от воблы об лоб щёлкает - всё в порядке, ничего не происходит. "Сценарий".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пионер говорит, что в домино играют зайцы-дебилы. А я говорю, чтобы так играть, надо окончить школу-студию МХАТ, иметь здание театра, многочисленую обслугу и, разумеется, режиссёра. </text>
          <subject>Общий ответ (окончание)</subject>
          <comments>
            <comment id="1734127" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1734127#t1734127</url>
              <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
              <date>2004-09-12 12:39:18</date>
              <text>У меня даже родился афоризм&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Все метрополии процветают одинаково. Каждая колония нищенствует по-своему."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(с) killerzed.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: спасибо за исчерпывающий ответ.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732847&amp;style=mine#t1732847</parent>
            </comment>
            <comment id="1735407" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1735407#t1735407</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-09-13 10:24:47</date>
              <text>Куда направился? Неужели в Лондон? Вроде "революцию роз" помогал делать посол США... Значит Грузия американская криптоколония!?</text>
              <subject>Re: Общий ответ (окончание)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732847&amp;style=mine#t1732847</parent>
            </comment>
            <comment id="1736687" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1736687#t1736687</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-09-13 16:40:05</date>
              <text>Возможно злокозненная "роль американского посла" — это выдумка "наших" СМИ?! Может так они маскируют действия Англии. </text>
              <subject>Вдогонку</subject>
              <comments>
                <comment id="1737199" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1737199#t1737199</url>
                  <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
                  <date>2004-09-13 17:32:02</date>
                  <text>Угу. Осталось разобраться, на кого работает Сорос...</text>
                  <subject>Re: Вдогонку</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1737455" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1737455#t1737455</url>
                      <user name="waitas" username="waitas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                      <date>2004-09-13 17:47:40</date>
                      <text>Об этом Д.Е. уже писал. Он английский пёсик американского гражданства.</text>
                      <subject>Re: Вдогонку</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1737199&amp;style=mine#t1737199</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1736687&amp;style=mine#t1736687</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732847&amp;style=mine#t1732847</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717231&amp;style=mine#t1717231</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1717743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717743#t1717743</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-10 07:22:30</date>
      <text>Ну наконец-то кто-то, кроме меня, обратил внимание на сексуальные перверсии путина. Дмитрий Евгеньич, не все наверное определяется только инструкциями из Букингемского дворца, путину время от времени и самому "во взрослого" поиграть хочется. Вот тогда отчетливо и вылезают его сексуальные комплексы. Я серьезно занимался психологией, еще со времени учебы на биофаке МГУ и затем - "частнопрактиковал". Могу с уверенностью сказать: у путина т. н. "анальный комплекс", богоборчество, вызов Зевсу. Случается такое при отце-тиране и забитой матери...&lt;br /&gt;Уверен, что в минуты сексуального ослепления он и "ломает инструкции". Думаю, и более 300 жертв в Беслане - отсюда. кукловодам, наверняка, нужен был более спокойный вариант - типа Буденновска.</text>
      <comments>
        <comment id="1719535" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1719535#t1719535</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2004-09-10 08:42:03</date>
          <text>А зачем Путину &amp;gt;300?</text>
          <comments>
            <comment id="1721839" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1721839#t1721839</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-10 09:26:19</date>
              <text>Дело не в цифрах, а в особой плотоядности путина. такое немотивированное суперзло.</text>
              <comments>
                <comment id="1722607" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722607#t1722607</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-09-10 09:34:18</date>
                  <text>Ага, Путин -- Доктор Зло )</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1721839&amp;style=mine#t1721839</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1719535&amp;style=mine#t1719535</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717743&amp;style=mine#t1717743</parent>
        </comment>
        <comment id="1728751" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1728751#t1728751</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-09-10 16:11:24</date>
          <text>Так и вижу: бежит Путин по коридору в Кремле, ширинка расстегнута, зрачки расширены:&lt;br /&gt; - Владимир Владимирович, куда же вы, ведь послы?..&lt;br /&gt; - В сортир, мочи-и-и-и-ть!!!</text>
          <comments>
            <comment id="1729263" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1729263#t1729263</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-10 18:50:44</date>
              <text>Можно и без расширенных зрачков. Только учащенное дыхание!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1728751&amp;style=mine#t1728751</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717743&amp;style=mine#t1717743</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1717999" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717999#t1717999</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-09-10 07:40:55</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вот выдержка из биографии Буша-старшего:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Из Техаса начался поход по всем политическим институтам, постепенный подъем на пост президента: председатель республиканской партии в Хьюстоне, Техас; представитель США в Объединенных Нациях и Китайской Народной Республике; ДИРЕКТОР ЦРУ...".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЦРУ, если я не ошибаюсь тайная полиция. Как же тогда быть с "Ни один римский папа не был ..." или Вы скажите, что у США не всё как у людей, они ж ШИИТЫ :)</text>
      <subject>Буш!?</subject>
      <comments>
        <comment id="1727983" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1727983#t1727983</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2004-09-10 15:31:29</date>
          <text>Вот вы сами и показали: политический карьерист на определенном этапе роста возглавил важное управление - разведку. А Путин - кадровый разведчик. Разница есть. В одном случае: лампочка зажигается, слюна течет, в другом: лампочка зажигается, хватается за кобуру. Кстати, сейчас во главе ЦРУ встал кадровый Джеймс Бонд. Скоро серьезная мокруха пойдет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С иезуитами параллель не совсем того. Главная цель иезуитов - охранять папу и папство. А вот, например, в России у власти никогда не стоял черный полковник или белый генерал. Не было такой традиции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;ЦРУ, если я не ошибаюсь тайная полиция&lt;br /&gt;Ошибаетесь. ЦРУ НИКОГДА не участвовало во внутренних разборках. Типа Давида Кореша или других отморозков. По старой привычке не стало вмешиваться в дела Мохамеда Атты на территории США. И вот вам результат.</text>
          <subject>Re: Буш!?</subject>
          <comments>
            <comment id="1731055" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1731055#t1731055</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-11 09:55:07</date>
              <text>Буш - кадровик, конечно. Он "миссию связи" в Китае возглавлял, на чем и поднялся. Работа тонкая, сложная, никакому дипломату не подвластная.  Правильная его характеристика - масон и спецслужбист. Обе профессии тестно взаимосвязаны...</text>
              <subject>Re: Буш!?</subject>
              <comments>
                <comment id="1735919" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1735919#t1735919</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-09-13 15:56:52</date>
                  <text>Вы, я вижу, не высокого мнения о дипломатах. Что ж, дело хозяйское. Масон - принадлежность. Спецслужбист, дипломат - должность. Должности меняют часто. Назовем их людьми "в курсе дела" или как ДЕГ называет "старички". Кстати, клан Бушей в "старички" вышел не так давно. Они, вроде, при Гарриманах, на вторых позициях торчали. Ну а сейчас-то конечно в верхнем эшелоне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А масон в 21 веке это кто?</text>
                  <subject>Re: Буш!?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1731055&amp;style=mine#t1731055</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1727983&amp;style=mine#t1727983</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717999&amp;style=mine#t1717999</parent>
        </comment>
        <comment id="1729007" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1729007#t1729007</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-09-10 18:05:42</date>
          <text>&amp;gt; ЦРУ, если я не ошибаюсь тайная полиция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЦРУ запрещено законом действовать на территории США. Они для этого приглашают ФБР, например, русских шпионов в Вашингтоне ловить.</text>
          <subject>Re: Буш!?</subject>
          <comments>
            <comment id="1732335" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732335#t1732335</url>
              <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
              <date>2004-09-11 22:51:40</date>
              <text>Это вы тоже в газетах прочли? Вот именно, что "действовать".&lt;br /&gt;Но ЦРУ никогда и не "действует". Оно в основном фактики &lt;br /&gt;собирает и оценивает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А для "действий" под ЦРУ есть полтора десятка разных "агенств", &lt;br /&gt;из которых вы что-то слышали только об АНБ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ФБР с ЦРУ ведь того-же Кореша с бандой тоже не своими руками &lt;br /&gt;зачищало. &lt;br /&gt;Те суперагенты, которые так ловко лазили по крышам, штурмуя здание, &lt;br /&gt;которых вы наверняка наблюдали по телевизору,  были всего лишь скромные&lt;br /&gt; служащие "Федерального агентства США по контролю за распространением алкоголя, &lt;br /&gt;табака и оружия" (ATF). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так-то вот. Самому смешно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
              <subject>Re: Буш!?</subject>
              <comments>
                <comment id="1734383" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1734383#t1734383</url>
                  <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                  <date>2004-09-12 15:11:26</date>
                  <text>&amp;gt; Это вы тоже в газетах прочли? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, в штатовской книге про ЦРУ. Могу назвать точные данные, если интересно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но ЦРУ никогда и не "действует". Оно в основном фактики собирает и оценивает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это Вы в газете прочитали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЦРУ -- пять директоратов, один -- аналитический, другой -- оперативный, ну и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Операции ЦРУ проводит; сбор же и анализ фактов не есть действие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; под ЦРУ есть полтора десятка разных "агенств", &lt;br /&gt;из которых вы что-то слышали только об АНБ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас кто-то жестоко обманул, говоря обо мне.&lt;br /&gt;Я слышал о большем числе, и КОНЕЧНО ЦРУ есть только УПРАВЛЕНИЕ координацией массы прочих агентств.</text>
                  <subject>Re: Буш!?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1735151" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1735151#t1735151</url>
                      <user name="vladislav_h" username="vladislav_h" />
                      <date>2004-09-13 06:37:15</date>
                      <text>&amp;gt; Я слышал о большем числе, и КОНЕЧНО ЦРУ есть только УПРАВЛЕНИЕ координацией массы прочих агентств.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вроде как все проще: ЦРУ осуществляет внешнюю разведывательную деятельность (типа нашей СВР и прежнего Первого управления КГБ), а ФБР -- контрразведка, с функциями федерального министерства внутренних дел (типа НКВД). </text>
                      <subject>Re: Буш!?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1734383&amp;style=mine#t1734383</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1736175" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1736175#t1736175</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-09-13 16:06:51</date>
                      <text>Я чего-то не пойму о чем вы спорите. Информация, вроде, открытая. Иди, читай: &lt;a href='http://www.cia.gov/cia/di/intelcommunity.html' rel='nofollow'&gt;http://www.cia.gov/cia/di/intelcommunit&lt;wbr /&gt;y.html&lt;/a&gt; Вам там не скажут кто и что делает в деталях, но формальное разделение функций показано. Или вы думаете что они вот уже несколько лет обсуждают как бы им получше координировать действия или вообще обьединить все в одну суперслужбу так, из карнавализма.</text>
                      <subject>Re: Буш!?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1734383&amp;style=mine#t1734383</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732335&amp;style=mine#t1732335</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1729007&amp;style=mine#t1729007</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717999&amp;style=mine#t1717999</parent>
        </comment>
        <comment id="1730287" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1730287#t1730287</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-11 04:39:35</date>
          <text>&lt;i&gt;ЦРУ, если я не ошибаюсь тайная полиция. Как же тогда быть с "Ни один римский папа не был ..."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Буш был президентом/премьер-министром Италии? Или Папой? :)</text>
          <subject>Re: Буш!?</subject>
          <comments>
            <comment id="1730543" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1730543#t1730543</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-09-11 07:20:11</date>
              <text>А причем здесь это? Имелось ввиду, что главой государства НЕ становится выходец из спецслужб. Д.Е. это показал на примере Папы, и всё!</text>
              <subject>Re: Буш!?</subject>
              <comments>
                <comment id="1731311" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1731311#t1731311</url>
                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                  <date>2004-09-11 14:12:25</date>
                  <text>Вы невнимательно читали:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Итальянцы - отцы современной политической системы - мастера. Входили в тонкости."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об американцах ни слова.</text>
                  <subject>Re: Буш!?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1730543&amp;style=mine#t1730543</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1730287&amp;style=mine#t1730287</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1717999&amp;style=mine#t1717999</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1718767" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1718767#t1718767</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2004-09-10 08:10:58</date>
      <text>Два Ваших высказывания...&lt;br /&gt;1) "Впервые с 20-х годов во главе государства находится человек, имеющий нормальное среднее образование. К тому же, в отличие от Ленина, Путин не сумасшедший. Всё это не может не радовать."&lt;br /&gt;2) "ПОЛОВОЙ МАНЬЯК, а не наивный лопоухий гетеросексуалист с цветами под часами."&lt;br /&gt;Значит все-таки сумашедший... :(</text>
      <subject>Кстати...</subject>
      <comments>
        <comment id="1719791" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1719791#t1719791</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2004-09-10 08:44:37</date>
          <text>Да, есть определенное противоречие. Чего же радоваться если человек хоть и умный, но МАНЬЯК. Лучше пусть поглупее, да нормальный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или даже лучше глупый маньяк, что впрочем, тоже сомнительно.</text>
          <subject>Re: Кстати...</subject>
          <comments>
            <comment id="1721327" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1721327#t1721327</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2004-09-10 09:19:41</date>
              <text>Давайте так - &lt;br /&gt;Путин умный дурак нетрадиционной ориентации.</text>
              <subject>Re: Кстати...</subject>
              <comments>
                <comment id="1722095" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722095#t1722095</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2004-09-10 09:28:32</date>
                  <text>"Умный дурак", на мой взгляд, нонсенс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я здесь Д.Е. понял так, что Путин это такой Джейм Гамб из "Молчания ягнят" (тоже умный), только маньяк он не на сексуальной почве, а на политической (воля к власти etc).</text>
                  <subject>Re: Кстати...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1725423" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725423#t1725423</url>
                      <user name="waitas" username="waitas" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                      <date>2004-09-10 10:26:13</date>
                      <text>А может Путина (страшно сказать!) вообще нет! Там внутри два урода из Манчестера сидят - управляют механизмом. &lt;br /&gt;ЗЫ &lt;br /&gt;— Пап, а, пап, а ВВП есть?&lt;br /&gt;— Неа, сынок, это фантастика!&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Кстати...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1722095&amp;style=mine#t1722095</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1721327&amp;style=mine#t1721327</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1719791&amp;style=mine#t1719791</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1718767&amp;style=mine#t1718767</parent>
        </comment>
        <comment id="1720303" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1720303#t1720303</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2004-09-10 08:52:54</date>
          <text>&amp;gt;2) "ПОЛОВОЙ МАНЬЯК, а не наивный лопоухий гетеросексуалист с цветами под часами."&lt;br /&gt;&amp;gt;Значит все-таки сумашедший... :(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Осень однако наступает... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там же дальше ряд сравнений продолжен еще двумя примерами. &lt;br /&gt;Примерами наводящими на простую мысль - что держаться на таких невыгодных условиях (17 vs 83) лопоух в розовых очках долго не сможет. &lt;br /&gt;Сможет только профи - который в очках темных, и с проводком в ухе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>Re: Кстати...</subject>
          <comments>
            <comment id="1720815" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1720815#t1720815</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2004-09-10 09:07:11</date>
              <text>Вопрос несколько иной, а именно, что хорошего в умном злонамеренном правителе, чему радоваться? Умный злонамеренный правитель в чем-то, пожалуй, хуже глупого злонамеренного.</text>
              <subject>Re: Кстати...</subject>
              <comments>
                <comment id="1721071" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1721071#t1721071</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2004-09-10 09:14:58</date>
                  <text>Весело было исключительно от того как ДРУЖНО народ ухватился и начал зубами грызть это словосочетание "половой маньяк" поставленное столь близко от слова Путин. :)&lt;br /&gt;А все остальное совсем не весело.&lt;br /&gt;Я ведь тоже здесь живу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Кстати...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1721583" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1721583#t1721583</url>
                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                      <date>2004-09-10 09:20:16</date>
                      <text>Это понятно, я имел в виду радость Д.Е., а не вашу:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1) "Впервые с 20-х годов во главе государства находится человек, имеющий нормальное среднее образование. К тому же, в отличие от Ленина, Путин не сумасшедший. Всё это не может не радовать." &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Я неточно выразился</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1721071&amp;style=mine#t1721071</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1720815&amp;style=mine#t1720815</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1720303&amp;style=mine#t1720303</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1718767&amp;style=mine#t1718767</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1725935" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725935#t1725935</url>
      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-10 11:13:16</date>
      <text>Пока поставлено на нерусские жизненные ценности, точнее, на дешевку, которая есть и в русских людях. Национальный дух затаптывается, поскольку выпускать его на волю опасно для 'кремлевых братков'. &lt;br /&gt;Дело самих русских явить свой дух, как это сделали когда-то немцы, выбрать момент и осуществить национальную революцию. Но потому и дух, что прожить можно и прячась по парадным, выживая. Собственно, совки тем и отличаются, что бояться себя и собственного духа, трясутся в инфантильном придуманном страхе перед собой. </text>
      <subject>Ставка не на этносы, а на идеи...+Инфантильность совки.</subject>
      <comments>
        <comment id="1726703" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1726703#t1726703</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-09-10 12:00:44</date>
          <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Вчера-позавчера я написал насчет отсутствия ответственности всех, вообще-то_ власть предержащих -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;убежали в кусты-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да и про детский (около 2-3 лет) уровень митингов некую зарисовку,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если позволите, смысл ПРАКТИЧЕСКИХ действий в школах - вышлю Вам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пришел 2 сентября в школу, где мои дети - &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;дошел спокойно за 10 секунд до директрисы,&lt;br /&gt;единственная преграда - случайно уборщица мыла пол  в дверях...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;террористы могут взять любую школу за 5 минут.</text>
          <subject>отсутствие Личностей и ответственности</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725935&amp;style=mine#t1725935</parent>
        </comment>
        <comment id="1727215" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1727215#t1727215</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-09-10 12:14:49</date>
          <text>&amp;lt;Пока поставлено на нерусские жизненные ценности, точнее, на дешевку, которая есть и в русских людях. Национальный дух затаптывается, поскольку выпускать его на волю опасно для 'кремлевых братков'.&amp;gt;&lt;br /&gt;Забудьте о жизненных ценностях и национальном духе. В политике все проще. &lt;br /&gt;Что получается: допустили русского, болеющего за русские интересы, до власти. Что он будет делать? В первый день - указ "вернуть награбленное", во второй - расстрелять саботирующих вчерашний указ, на третий - восстановить историческую неправедливость В ПОЛНОМ ОБЪЕМЕ. Все на историческую родину, короче говоря. Вон на ... из Москвы. Все - блюдующие субботу, и не блюдущие субботы. По-воровски в нее просочились - вон. И никакого другого пути просто объективно нет.&lt;br /&gt;И скажите, кому такой русский нужен? Своими руками петлю себе на шею наложить? "Так не достанься ты никому!" - вот что уже написано на Кремлевской стене.</text>
          <subject>ставки на бабки, как всегда</subject>
          <comments>
            <comment id="1727471" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1727471#t1727471</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-09-10 12:23:55</date>
              <text>... восстановить историческую справедливость.&lt;br /&gt;Кто-то будет настаивать, что все было верно: русские в России - это вопиющая несправедливость.&lt;br /&gt; </text>
              <subject>Re: ставки на бабки, как всегда</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1727215&amp;style=mine#t1727215</parent>
            </comment>
            <comment id="1731823" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1731823#t1731823</url>
              <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-11 17:09:49</date>
              <text>Но мне, напротив, хотелось бы не совковой, а русской определенности! </text>
              <subject>Эта логика именно совковая и есть.</subject>
              <comments>
                <comment id="1732079" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732079#t1732079</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2004-09-11 17:19:01</date>
                  <text>а что Вы имеет в виду под русской определенностью?</text>
                  <subject>дефиниции</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1733615" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1733615#t1733615</url>
                      <user name="Михаил" username="pycckuu_gyx" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62850650/268072" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-12 09:52:10</date>
                      <text>Чтобы создатели Росс - русские продолжили своё творчество. </text>
                      <subject>Чтобы создатели Росс - русские продолжили</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1732079&amp;style=mine#t1732079</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1731823&amp;style=mine#t1731823</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1727215&amp;style=mine#t1727215</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1725935&amp;style=mine#t1725935</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1727727" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1727727#t1727727</url>
      <user name="alexandrov_g" username="alexandrov_g" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15617695/3348604" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-10 14:19:54</date>
      <text>Замечательна метафора, вынесенная в заголовок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Покрашенный забор, на который злоумышленно не повесили табличку "Осторожно, покрашено". Люди, толпящиеся у забора, хватающиеся за него, встающие на цыпочки - каждый надеется увидеть за ним что-то своё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Липнут как мухи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пачкаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Г.А.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1730799" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1730799#t1730799</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-11 08:34:15</date>
      <text>Больше касается предидущего вопроса, но помещаю в текущий!&lt;br /&gt;Быстро отреагировали, не зря зарплаты своим аналитикам платят!&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rating.rbc.ru/news.shtml?2004/09/09/753828' rel='nofollow'&gt;http://rating.rbc.ru/news.shtml?200&lt;wbr /&gt;4/09/09/753828&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В очередной раз убедился в гениальности Д.Е.</text>
      <subject>Галковского ТАМ читают!!!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1731567" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1731567#t1731567</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-09-11 16:53:16</date>
      <text>&lt;i&gt;Потому как ПОНИМАЛИ. И построили здание, которое 2000 не 2000, а лет 500 стоит.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как известно, любой театр начинается с вешалки. Так и любой ватикан начинается с библиотеки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Датой основания Библиотеки Ватикана официально считается 15 июня 1475 год, когда папа Сикст IV издал буллу, этот факт узаконивший.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ref: &lt;a href="http://bav.vatican.va/en/v_home_bav/home_bav.shtml" rel="nofollow"&gt;Vatican Library&lt;/a&gt; &amp; &lt;a href="http://www.vatican.va/library_archives/vat_secret_archives/index_it.htm" rel="nofollow"&gt;Vatican Secret Archives&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>о понимании</subject>
      <comments>
        <comment id="1733359" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1733359#t1733359</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-12 09:09:32</date>
          <text>Цифра сама по себе интересная - о каких "средневековых монастырских библиотеках" может идти речь, если в самом Ватикане библиотека была основана через полторы тысячи лет после "возникновения христианства". Но и эта цифра, естественно, удревнена. Скорее всего ватиканская библиотека возникла в начале 17 века, при Павле V, причём действительно библиотекой стала только в 1623 году, после передачи курфюрстом Баварии т.н. "библиотеки Палатината".  И то НАДО СМОТРЕТЬ. Бавария не Пруссия, но всё равно везти книги В Италию ИЗ Германии это всё равно что переться в Тулу со своим самоваром. Так что вполне вероятно, что и 1623 слишком рано. Может быть, например, 1657, когда папа вывез библиотеку в Рим из окончательно присоединённого Урбино.</text>
          <subject>Re: о понимании</subject>
          <comments>
            <comment id="1734639" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1734639#t1734639</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-09-12 20:22:21</date>
              <text>Да, именно так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Судя по тому, что на сайте &lt;a href="http://www.vatican.va/library_archives/vat_secret_archives/collections/index_it.htm" rel="nofollow"&gt;Секретных Архивов Ватикана&lt;/a&gt; из документов представлены только &lt;a href="http://www.vatican.va/library_archives/vat_secret_archives/collections/documents/vsa_doc_20051999_libdiu_it.html" rel="nofollow"&gt;Liber Diurnus&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.vatican.va/library_archives/vat_secret_archives/collections/documents/vsa_doc_01091999_worms_it.html" rel="nofollow"&gt;Concordato di Worms&lt;/a&gt; и &lt;a href="http://www.vatican.va/library_archives/vat_secret_archives/collections/documents/vsa_doc_27012000_feder1_it.html" rel="nofollow"&gt;Diploma di Federico I Barbarossa&lt;/a&gt;, можно оценить приерное время возникновения и Ватикана, и его Библиотеки - XVII-XVIII век.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немецкий след прослеживается в описаниях "обретения" представленных "документов".</text>
              <subject>Re: о понимании</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1733359&amp;style=mine#t1733359</parent>
            </comment>
            <comment id="1736431" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1736431#t1736431</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2004-09-13 16:32:08</date>
              <text>Про бенедиктинцов врут все? Почему Ватиканская библиотека должна быть самой старой?</text>
              <subject>Re: о понимании</subject>
              <comments>
                <comment id="1757935" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1757935#t1757935</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-14 23:10:53</date>
                  <text>Все орденские истории - наглейшая и смехотворная фальсификация. Тем и интересны для историка. Когда человек врёт абсолютно, он ПРОГОВАРИВАЕТСЯ. Надо только правильно установить код. Чего человеку надо и куда он клонит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раннюю историю бенедектинцев выдумали мавристы в 17 веке. Крайне характерно, что итальянцы такой работой брезговали заниматься даже тогда. Удивительная страна Италия - ни фольклора, ни христианской археологии. Ни библиотеки. Видать совсем одичали за 1500 лет христианства.</text>
                  <subject>Re: о понимании</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1758447" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1758447#t1758447</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-09-14 23:42:04</date>
                      <text>Возможно. Только зачем монахам боевая легенда? Ордена конечно соперничали не хуже государств, но друг про друга они должны были знать. Зачем французским монахам итальянский "хвост"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопросы технический: как фальсифициривать историю и литературу за 1000 лет не имея под рукой солидной библиотеки документов? Как отдельные фальсификаторы в те времена координировали "легенду"?</text>
                      <subject>Re: о понимании</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1757935&amp;style=mine#t1757935</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1736431&amp;style=mine#t1736431</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1733359&amp;style=mine#t1733359</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1731567&amp;style=mine#t1731567</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1734895" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1734895#t1734895</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-09-13 06:27:00</date>
      <text>В США госсекретарю (=министр иностранных дел) запрещено баллотироваться на должности президента/вице-президента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>кстати, вспомнилось</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1735663" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=1735663#t1735663</url>
      <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
      <date>2004-09-13 12:50:06</date>
      <text>Из сегодняшних новостей:&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;Кроме того, В. Путин реанимировал Министерство по национальной политике. Его возглавил уже бывший полпред Южного федерального округа Владимир Яковлев. Данное министерство существовало еще во времена СССР, а его первым министром был Иосиф Сталин. &lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Британская Империя наносит ответный удар.http://stat.livejournal</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="60384239" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=60384239#t60384239</url>
      <user name="belial_68" username="belial_68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30705255/6646533" height="96" width="99" />
      <date>2013-03-20 21:50:49</date>
      <text>Ну вот и выбрали папу-иезуита.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="60628975" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=60628975#t60628975</url>
      <user name="nicshe2003_ Бузков Кирилл" username="nicshe2003" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82011043/13575147" height="74" width="100" />
      <date>2013-04-06 20:37:57</date>
      <text>&lt;b&gt;Ни один римский папа не был иезуитом&lt;/b&gt;. Перестали понимать или такой исторический момент ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="62418927" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html?thread=62418927#t62418927</url>
      <user name="vligar" username="vligar" />
      <date>2013-05-09 16:18:19</date>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>