<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-11-24 16:48:00</date>
    <text>Как я и предполагал, резкое изменение общественного уклада в сочетании с интенсивным промывом мозгов привело к тому, что многого из "дивного нового мира" люди не помнят или не знают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Никто не вспомнил об институте прописки. Хрущёвское возвращение паспортов крестьянам помнят, а то, что поменять место жительства даже внутри страны было ПРОБЛЕМОЙ – не понимают. В Москве существовал целый класс лимитчиков – люди работали по многу лет в тяжёлых условиях (койка в общежитии для холостых, комната для семейных) на вредных производствах, чтобы получить вожделенную московскую прописку. Москвичи "лимитУ" ненавидели, справедливо считая конкурентом в очередях за жильём. Культурный уровень лимиты был низкий, этнический состав часто чуждый (хохлы, выходцы с Кавказа и Средней Азии), навыки городской жизни – минимальные. Жизнь в общежитии поощряла преступность, разврат и детдомовскую психологию. В результате и без того слабые традиции городской культуры размывались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Любопытна дискуссия про интернет при социализме – был бы или нет. Я всё ждал, вспомнят ли про глушение радиопередач и про выпуск радиоприёмников с выломанной шкалой частот. Не вспомнили.&lt;br /&gt;&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;3. Абсолютно забыли ужасающее качество бытовой техники. Холодильники и стиральные машины ещё работали. Цветные телевизоры, магнитофоны, электронные часы ломались постоянно, в магазине при покупке надо было давать взятку, чтобы продали вещь на ходу. Починка техники превращалась в перманентное издевательство, на дефицитные запчасти создавался дефицит второго порядка, то же касалось расходных материалов, например импортных магнитофонных кассет (отечественные мгновенно зажёвывались и тоже периодически пропадали с прилавков).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. В СССР отсутствовала молодёжная культура. Над молодёжью издевались, запрещали слушать эстрадную музыку, носить модную одежду. В этом смысле показателен фильм "Москва слезам не верит". Пафос меньшовского фильма (в социальном плане ВЕЛИКОГО) заключался в том, что это единственный советский фильм снятый не "педерастом" и не для "педерастов". Там существует правильная мотивация, ценности людей – не извращённые. Но даже там издевательство над молодёжью и именно сексуальное. Молодой парень, ухаживающий за девушкой, изображён бессмысленным садистом, получающим от главного героя по зубам. Меньшов всем "дал утешение": и измученным производством советским женщинам и пьяненьким советским мужикам. А молодые галковские получили от Меньшова в рожу. Я про это Меньшову и сказал при встрече: чего ж вы, шестидесятники, так нас... Лепили из забитого, домашнего (первого домашнего в СССР) поколения сексуальных хамов.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Автомобили в СССР стоили безумно дорого, их не было в открытой продаже. Качество соответствовало современным машинам, выпускаемым в РФ, причём сервисного обслуживания НЕ БЫЛО. Отсюда и возникло выражение – "тачка". Колесо катится, а человек работает.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. В СССР существовал закон о тунеядстве, т.е. труд носил принудительный характер. Из-за этого огромная армия безработных (безработица – прямое следствие любой плановой, т.е. искусственной экономики) вынуждена была работать за гроши на невыгодной или просто ненавистной работе. Очень тяжело было лицам свободных профессий. Люди с университетским образованием работали дворниками, истопниками, сторожами. Особенно вредной была скрытая женская безработица. Масса женщин сидела на бессмысленной якобы работе с символической зарплатой, а их 3-летних детей воспитывали бабушки. В результате подрывался статус хозяйки дома, это приводило к деформации и так не устоявшегося городского быта.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Последнее по месту, но первое по значению. Бытовая жизнь в СССР носила злобно-извращённый, садистский характер. (Неудивительно, что садизма не избежал даже Меньшов.) На людей всё время орали, при чём это не были перепалки – нет, нападали на заведомо беззащитные жертвы и начинали хулиганить. В школах озверевшие тётки-учителя прорабатывали нерадивых учеников. В магазинах хамки-продавщицы орали на покупателей. Дома родители орали на детей и друг на друга. Причём, подчёркиваю, ор увеличивался именно в случае заведомого превосходства одной из сторон. Это не итальянские перепалки между матронами. Это садистское топтание жертвы ногами. По телевизору старики орали на молодёжь. Уборщицы шипели и плевали в сторону следящих "гостей". И даже хуже – очень часто "ор" был изводящей многочасовой проработкой с деланным сочувствием – это напоминало тихую расправу паука со своей жертвой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последние отголоски этого садизма исчезли где-то в районе дефолта. Тогда я видел последнюю сцену, уже удивившую: старенькая интеллигентная женщина задремала в метро, на Сокольниках из поезда попросили всех выйти. Все вышли, она сидит, и тут, ещё до обхода состава машинистом, другая бабка (простая пассажирка) как заорёт с перрона: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну, чего расселась, раззява! Вон отсюда!!! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жертва вскочила и растерянно заметалась по вагону, ища выход.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ОНО. "Развитой социализм". Забыли люди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, надо различать имманентные недостатки демократии и недостатки тоталитарного режима, сохраившиеся или даже развившиеся в эпоху его либерализации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например, значительная часть населения в постсоветской России стала жить беднее. Но есть ли бедность населения признак капиталистической экономики? Скорее это типичный пережиток социализма. Система распределения продуктов в условиях социалистического "осадного положения" разрушена, но несколько поколений утратили навыки экономической самостоятельности. Уровень доходов особи в значительной мере зависит от уровня её интеллекта. Социализм нивелировал интеллектуальное неравенство, кроме того основная масса населения была оболванена пропагандой. Эти люди были выпущены в капиталистический рынок, то есть поставлены перед необходимостью принимать стратегические решения. В результате неправильных решений они быстро потеряли собственность, доход, а зачастую и жизнь. Социализм превратил людей в полипы, затем "воду спустили".</text>
    <subject>158. ЖИТЬ СТАЛО ЛУЧШЕ? ЖИТЬ СТАЛО ВЕСЕЛЕЕ? - 2</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/40541.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/41053.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="2273408" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2273408#t2273408</url>
      <user name="galerist" username="maratguelman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115751248/4979230" height="72" width="100" />
      <date>2004-11-24 14:11:14</date>
      <text>В СССР существовал закон о тунеядстве, т.е. труд носил принудительный характер. - лучше не вспоминать. (не труд даже а работа)</text>
      <comments>
        <comment id="2276992" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2276992#t2276992</url>
          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
          <date>2004-11-24 15:20:43</date>
          <text>А еще всех заставляли учиться в школе. Ужас!</text>
          <subject>Ужас Совка</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2273408&amp;style=mine#t2273408</parent>
        </comment>
        <comment id="2297472" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2297472#t2297472</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2004-11-25 09:52:01</date>
          <text>Да, для отпрысков номенклатурных советских драмоделов это было большое угнетение. Прямо издевательство какое-тоЮ изощренное глумление. Наш Д.Е. там внизу занят, а то бы он рассказал, что это специально ГБ устроило, чтоб издеваться над интеллигенцией (творческой в особенности).</text>
          <comments>
            <comment id="2305152" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2305152#t2305152</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-11-25 19:20:12</date>
              <text>Ну, зря Вы так, ведь у нас "сын за отца не отвечает". Хотя и "яблочко от яблоньки..." тоже у нас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позвольте поинтересоваться членами какой партии были родители у советских пионеров? Вот именно! Но мы ведь любим их не только за это.</text>
              <subject>пусть работает железный паровоз</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2297472&amp;style=mine#t2297472</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2273408&amp;style=mine#t2273408</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2273664" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2273664#t2273664</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-24 14:13:49</date>
      <text>Дм.Евг., ну совсем какая-то биология: "особь", "полип".&lt;br /&gt;тогда, наверное, "развитой социализм" в СССР - это "косяк", а "недоразвитый капитализм" в РФ - стая. Принципы организации одинаковые, но коллективный разум во втором случае - выше.</text>
      <comments>
        <comment id="2274688" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2274688#t2274688</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 14:24:08</date>
          <text>Социология это и есть подход к человеку как к коллективному животному. Нормально. В своей области.</text>
          <comments>
            <comment id="2275456" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2275456#t2275456</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-24 14:43:34</date>
              <text>да, я же биофак МГУ заканчивал:-) мне это все знакомо&lt;br /&gt;значит ли это, что индивидуализация есть регресс с точки зрения биологии?</text>
              <comments>
                <comment id="2286720" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2286720#t2286720</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-24 21:40:01</date>
                  <text>Амбивалентно. Рабочая оса - беспола, трутень - паразит, матка - беспомощна. Возможно, что гипериндивидуализм человека есть лишь частный случай социальной специализации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспоминается известная байка про американского фабриканта. Он направил контролёра в своё конструкторское бюро, тот провёл хронометраж, составил список нерадивых работников. Фабрикант подписал приказ о взысканиях и увольнениях. Контролёр добавил: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну и самоочевидное, я даже не стал писать - уберите Урода. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фабрикант расплылся в улыбке:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Дмитрия Евгеньевича?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Его самого. Это что-то феноменальное. Сидит ноги на стол, ничего не делает, пускает бумажные самолётики. Я ему замечание, он в меня из трубочки промокашкой плюнул.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Видите ли, милейший, в прошлом месяце Д.Е. сделал рацпредложение, которое съэкономило мне около миллиона долларов. И это не первый случай. Даже если Галковский не сделает больше ничего, свой хлеб он окупил. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2275456&amp;style=mine#t2275456</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2274688&amp;style=mine#t2274688</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2273664&amp;style=mine#t2273664</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2273920" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2273920#t2273920</url>
      <user name="В чашу" username="vchashu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16401285/3562671" height="50" width="23" />
      <date>2004-11-24 14:14:07</date>
      <text>&amp;gt; Но есть ли бедность населения признак капиталистической экономики? Скорее это типичный пережиток социализма.&lt;br /&gt;при социализме большинство "отдельных недостатков" списывалось на "родимые пятна капитализма". Нично не ново под луной...&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Помниться</subject>
      <comments>
        <comment id="2275200" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2275200#t2275200</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 14:36:35</date>
          <text>В "родимых пятнах" был свой резон. В 27-м году. Ну, в 37-м. Пускай, в 47-м. Дальше апеллирование к "1913" году вызывало только хохот. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напомню, что РФ сейчас живёт в "1930-м" :-)</text>
          <subject>Re: Помниться</subject>
          <comments>
            <comment id="2276736" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2276736#t2276736</url>
              <user name="В чашу" username="vchashu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16401285/3562671" height="50" width="23" />
              <date>2004-11-24 15:16:43</date>
              <text>&amp;gt; Напомню, что РФ сейчас живёт в "1930-м" :-)&lt;br /&gt;А по ком Вы часики ставите? Неужели вот так прямолинейно плюс 13 и всё?&lt;br /&gt;Тогда ведь две войны прогудело, блокада, изоляция и т.д.&lt;br /&gt;А сейчас вроде как после мирной жизни (пусть и не сильно зажиравшись) при вдохновляющей и направляюшщей братской помощи всего передового человечества.&lt;br /&gt;Чего ж так туго идёт-то?</text>
              <subject>Re: Помниться</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2275200&amp;style=mine#t2275200</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2273920&amp;style=mine#t2273920</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2274432" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2274432#t2274432</url>
      <user name="Major" username="pronin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26068404/1048553" height="100" width="71" />
      <date>2004-11-24 14:23:58</date>
      <text>=Эти люди были выпущены в капиталистический рынок, то есть поставлены перед необходимостью принимать стратегические решения.=&lt;br /&gt;Добавим только, что обещали им совершенно другое. Обещали хорошие машины, сытость, приемники, все обещали, кроме "необходимости" вот этой. Потому что в качестве модели подсовывался "развитой капитализм", базирующийся на неоколониализме, а не Мексика.&lt;br /&gt;=Социализм нивелировал интеллектуальное неравенство, кроме того основная масса населения была оболванена пропагандой.=&lt;br /&gt;США? Социалистические черты Запада, посбия, "пенсии на которые они по всему миру ездят, пока вы домино колотите", хорошие зарплаты всем и дешевый разнообразный паек -- все это тоже подразумевали клипы, под которые сбрасывали кожу.&lt;br /&gt;И наебли. И это было просто, потому что "полипы".&lt;br /&gt;Но все таки -- наебли. Вот от этого и "промыв мозгов". Его можно и буквально понять -- люди в самом деле пытаются промыть мозги от наебок, устали себя обманывать. Ничего кроме "ну уж дети-то наши" большинство населения сказать не может, но интонация какая-то знакомая им, и тоже наебательская.&lt;br /&gt;Вопрос чисто моральный, но я именно к началу, к "промыву мозгов". "Промыв" идет в другую сторону, я постоянно сталкиваюсь с молодняком, уверенным, что как в 17 году загнали всех в лагеря, так в 91 и выпустили. Какие там в пень подробности, приемники и лимитчики. Противостоящая этому часть общества тоже идет ва-банк: все было заебитлз.&lt;br /&gt;Главный вопрос:&lt;br /&gt;=Но есть ли бедность населения признак капиталистической экономики?=&lt;br /&gt;Странный у вас ответ:) Все же подавляющая часть мира живет в капиталистической экономике, и при этом бедна. Об этом забыли сказать в конце 80-ых, выражение "во всем мире" предполагало тогда только Запад:)</text>
      <comments>
        <comment id="2276480" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2276480#t2276480</url>
          <user name="В чашу" username="vchashu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16401285/3562671" height="50" width="23" />
          <date>2004-11-24 15:06:18</date>
          <text>эти аргументы при всей их логике практически не воспринимаются. Почти всё это можно было услышать (хотя и редко) на рубеже 90-х, но тогда это на меня лично не действовало. Так что не удивляюсь, что наиболее массовым ответом Вам будет: "Да что Вы такое говорите, &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/vchashu/18747.html" rel="nofollow"&gt;при коммунистах в магазине колбасы не было, а теперь---есть&lt;/a&gt;". </text>
          <subject>Странным образом</subject>
          <comments>
            <comment id="2280320" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2280320#t2280320</url>
              <user name="Vic &quot;Mr. Blonde&quot; Vega" username="vic_vega" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35029867/1547019" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-24 17:23:22</date>
              <text>Ага. И еще про 80 сортов пива, не считая баночного (с)</text>
              <subject>Re: Странным образом</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2276480&amp;style=mine#t2276480</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2274432&amp;style=mine#t2274432</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2275968" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2275968#t2275968</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-11-24 14:56:11</date>
      <text>&lt;br /&gt;1)	Вся жизнь во всех проявлениях была ЗАДАВЛЕНА стадом. Хотелось вырваться – ДУШИЛА обстановка. Выдавливала из страны, просто ВЫДАВЛИВАЛА в эмиграцию. &lt;br /&gt;2)	 Своя мысль, не "партийная" - жила ВОПРЕКИ строю и всегда ПОД УГРОЗОЙ.&lt;br /&gt;3) Личность сама по себе – была подозрительна. И экономически, и интеллектуально. Зато пьяные – свои люди. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если сейчас стадо перетянет одеяло на себя - не будет никакой частной собственности, никакой эффективной конкуренции, ни экономики, ни культуры, ни образования...Потому что проблем ОЧЕНЬ много, но  без мозгов их не решить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Капитализм может держаться на капиталах, частной инициативе - в сотрудничестве с властями, вернее - в балансе интересов. &lt;br /&gt;Гос. регулирование - может быть благом, но не от стада. &lt;br /&gt;А в СССР - гос.регулирование было постепенно лучше - только в распределении социальных благ (санатории, пионер-лагеря, ...) с резким уклоном "в пользу социально близких".&lt;br /&gt;Но не в производстве.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Балет был вопреки - они получали меньше шоферов, на пенсии работали дворниками...&lt;br /&gt;А зачем платить "индивидуалистам" - работникам творческих профессий?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>господство стада</subject>
      <comments>
        <comment id="2277248" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2277248#t2277248</url>
          <user name="Major" username="pronin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/26068404/1048553" height="100" width="71" />
          <date>2004-11-24 15:50:29</date>
          <text>Не в спор, просто интересно, что скажете:&lt;br /&gt;=Своя мысль, не "партийная" - жила ВОПРЕКИ строю и всегда ПОД УГРОЗОЙ.=&lt;br /&gt;Вам не кажется, что без вопреки и под угозой своя мысль вообще не нужна становится никому? Ну так, с абстрактно-кухонно-философской точки зрения:) -- не кажется?&lt;br /&gt;Тут я только что попрошу учесть: так же как СССР был довольно-таки разным в разные свои периоды, так же и Запад все время менялся и продолжает меняться. И сегдня там не то, что 50 лет назад, совершенно не то. Уровень "стадности" не слишком ли возрастает? Или это нормально, потому что естественно?&lt;br /&gt;Просто ваше мнение -- в ЖЖспорах-то ни хера не рождается.</text>
          <comments>
            <comment id="2298496" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2298496#t2298496</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-11-25 10:35:20</date>
              <text>в ЖЖспорах-то ни хера не рождается?&lt;br /&gt;Кардинально не согласен. Ваша мысль (любая нетривиальная) интересна. Здесь в ЖЖ – НЕ-Вопреки, Без угрозы –много есть мыслей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не с кухонной – просто по практике бизнеса и по жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысль сделать новый товар и прибыль – без угрозы, что посадят –&lt;br /&gt; нужна оЧЧЧень многим (кредиторам, наемным, властям –налоги и т.д.)&lt;br /&gt;Мысли, написанные по критике нынешней экономической системе, например, ЖКХ – нужны ПОЗАРЕЗ – потому что пока ЦЕНЫ просто растут без эффекта, воруют все больше, а ИЗНОС – тоже больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, вы правы, майор, трудно сравнивать по 50-100 лет разные страны и т.д. Если мы сравниваем СССР-1984 и СССР-2004, тогда проще, потом можно идти дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уровень стадности – где возрастает? Уточните.</text>
              <subject>в ЖЖспорах-то ни хера не рождается?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2277248&amp;style=mine#t2277248</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2275968&amp;style=mine#t2275968</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2276224" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2276224#t2276224</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-24 14:57:18</date>
      <text>// Последнее по месту, но первое по значению. ... На людей всё время орали //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:-((( Да. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно ещё отдельно отметить ЗАБИТОСТЬ большинства советских людей, о коей ходили  анекдоты ("Леванид Ильич, а Леванид Ильич, а верёвки свои приносить, али у гаркоме выдадуть?"). Или такой вопрос: насколько легко можно было "уговорить" людей работать за бесплатно в 1992, в 1997, в 2002? Разница, на мой взгляд, огромная. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2286976" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2286976#t2286976</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 21:42:47</date>
          <text>Любопытно, что ниболее безропотно на субботники выходила забитая интеллигенция. Рабочие часто работали по специальности (уже меньше унижения), часто с оплатой, а иногда и за отгулы.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2276224&amp;style=mine#t2276224</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2277504" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2277504#t2277504</url>
      <user name="Игорь" username="nihao_62" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43515717/1168189" height="99" width="99" />
      <date>2004-11-24 16:01:09</date>
      <text>Да и с хрущевским возвращением крестьянам паспортов вы погорячились.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, разрешили иметь паспорта. Но окончательно решение о выдаче принимал председатель колхоза. Не хотел - не отпускал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поголовная паспортизация крестьян - только при позднем Брежневе, мне кажется.</text>
      <comments>
        <comment id="2297984" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2297984#t2297984</url>
          <user name="Антон" username="gabor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
          <date>2004-11-25 10:30:33</date>
          <text>Паспорта крестьянам вернул не Хрущов (это еще одна байка помошников безграмотного парубка), а Маленков, это должна была быть первая мера по переводу колхозов к мелким фермерским кооперативам. После того как он проиграл свлю партию Хрущову была попытка вернуть всё назад, но побоялись новой Антоновщины и закрутили еще сильней институт прописки. </text>
          <comments>
            <comment id="2299264" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299264#t2299264</url>
              <user name="Игорь" username="nihao_62" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43515717/1168189" height="99" width="99" />
              <date>2004-11-25 10:48:25</date>
              <text>У меня сослуживец был. Мммм... так... лет примерно на 20 постарше =&amp;gt; 42-го года примерно =&amp;gt; в году этак 63-м (уже после срочной службы) ему в колхозе Калининской области председатель разрешил получить паспорт (и, значит, поехать учиться в Москву) по блату (будучи дальним, но родственником) + за приличное вознаграждение.</text>
              <comments>
                <comment id="2300032" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2300032#t2300032</url>
                  <user name="Антон" username="gabor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                  <date>2004-11-25 11:20:12</date>
                  <text>Да но это после армии откуда все возвращались совершенно бесправными и без документов, как тогда так и в 90 году, в этот момент с человеком могли сделать всё,  что угодно, как минимум жизнь испортить, чтоб не выёживался. У меня приятеля из квартиры выписали дмб 88 он потом по суду и с публикациями в прессе ,благо время уже было не то, обратно прописывался. Деда просто из Москвы послали в Тарту в 47 году разбавлять не в меру ретивых эстонских студентов в молодой советской песпублике. При поступлении в суриковский у него просто отбрали документы и отправили на вокзал сказали,- там вас встретят и всё. Он правда считает, что ему повезло он всё таки учился у последних свободных художников в СССР, таких в москве уже не было.&lt;br /&gt;    </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299264&amp;style=mine#t2299264</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2297984&amp;style=mine#t2297984</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2277504&amp;style=mine#t2277504</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2278016" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278016#t2278016</url>
      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
      <date>2004-11-24 16:15:06</date>
      <text>То есть конечный эффект, цель существования государства, определяемое как  тотальное господство над 1/6  частью суши, над половиной Европы и прочая, прочая, прочая, достигался за счет продуманности и целостности системы мобилизации населения. Все в этой т.н. социалистической системе было, что называется в кассу. Вы говорите, была система постоянного бытового унижения, носила злобно-извращённый, садистский характер. Ну, а как иначе? Это и есть система воспитания солдата Империи: на тебя полгода орут в учебке, дрючат каждый день, а потом дают автомат и грят -  ну, а теперь ты стреляй, в чурок, в бандеровцев, в пражских дубчеков и в прочих лесных врагов Империи. Эффективно? Более чем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите не было туалетной бумаги, а зачем она солдату? Может еще ему апельсиновый сок и чай с лимоном подавать?  Так он тогда умирать не захочет. Зачем Империи  солдат, привыкший к ежедневному душу и пипифаксу? Это просто смешно.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плохие авто? Практически нет автосервиса? Так это замечательно! Значит советский чек умеет обращаться с техникой  и это поможет ему на фронте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прописка - более чем необходимый институт в Империи, она существует и сейчас. Это по сути классическое - Divide et impera. Прописка залог управляемой  стабильности в Империи, а иначе, без института прописки ингуши будут селиться во Владикавказе, осетины будут их немного резать и проч., а это нехорошо, это разрушение монополии власти на насилие.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть  все якобы недостатки советской системы были на самом деле важнейшими составляющими Имперской системы. А вот подлинными изъянами системы (приведшими в конечном итоге ее к крушению) были совсем другие вещи - это прежде всего система образования и планомерное уничтожение деревенского общинно-колхозного уклада. То исть коллапс Империи был закономерен - она нуждалась в наукоемком оружии и тем самым вырастила себе могильщика - учоного и горожанина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, когда последнее "поколение природной бедности" (это  поколение Путина, жившего в коммуналке 30 лет) -  уйдет на пенсию, следующие, уже целиком эгоистические, поколения развалят  и псевдо- империю РФ-РСФСР.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Советская система была целостной и крайне эффективной</subject>
      <comments>
        <comment id="2287232" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2287232#t2287232</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 21:43:38</date>
          <text>Вы хотите сказать, что США карликовое государство?</text>
          <subject>Re: Советская система была целостной и крайне эффективн</subject>
          <comments>
            <comment id="2296960" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2296960#t2296960</url>
              <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
              <date>2004-11-25 07:58:35</date>
              <text>причем даже размером в 2.4 раза меньше СССР. Но дело даже не в формальном размере территории, а в национальной однородности страны . В США весьма малочисленное коренное население большей частью истреблено, а ничтожное количество  остатков туземцев изолировано. Большая часть населения США это единая нация, а не население империи. в СССР 150 млн. русский народ держал в повиновении еще 100 млн. туземцев, плюс еще как минимум столько же туземцев "соц. лагеря". А в период своего расцвета, то есть в 50-е годы 20 века,  советская Империя русской нации держала в повиновении вообще большую часть насления земли, поскольку почти весь Китай был вассалом Москвы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такая грандиозная имперская задача и требовала тотальной мобилизации госудаство-образующей нации.  Именно поэтому большевики и победили в гражданской войне, поскольку предложли наиболее адекватный имперский проект.  </text>
              <subject>США - национальное  государство, а не империя</subject>
              <comments>
                <comment id="2298240" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2298240#t2298240</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-25 10:33:02</date>
                  <text>&amp;gt;СССР 150 млн. русский народ держал в повиновении &lt;br /&gt;&amp;gt;еще 100 млн. туземцев, плюс еще как минимум столько&lt;br /&gt;&amp;gt;же туземцев "соц. лагеря"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас обманули. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: США - национальное  государство, а не империя</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2299008" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299008#t2299008</url>
                      <user name="sergey_458" username="sergey_458" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120456694/5198037" height="48" width="60" />
                      <date>2004-11-25 10:46:50</date>
                      <text>а от кого же тогда в 80-90-е освободились Гавел, Валенса, Ландсбергис и все прочие Туркменбаши? Стоко много абсолютно разных людей.  </text>
                      <subject>разве?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2298240&amp;style=mine#t2298240</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2296960&amp;style=mine#t2296960</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2287232&amp;style=mine#t2287232</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278016&amp;style=mine#t2278016</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2278272" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278272#t2278272</url>
      <user name="Cергей Дыбов" username="severr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18845613/3279176" height="92" width="90" />
      <date>2004-11-24 16:16:51</date>
      <text>//// 1. Никто не вспомнил об институте прописки. Хрущёвское возвращение паспортов крестьянам помнят, а то, что поменять место жительства даже внутри страны было ПРОБЛЕМОЙ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было проблемой ТОЛЬКО в Москве и так называемых категорированых городах...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//// 2. Любопытна дискуссия про интернет при социализме – был бы или нет. Я всё ждал, вспомнят ли про глушение радиопередач и про выпуск радиоприёмников с выломанной шкалой частот. Не вспомнили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы кажется во Франции побывали? Видели хоть один приемник с таким широким диапазоном частот, какие выпускались в СССР?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;////3. Абсолютно забыли ужасающее качество бытовой техники.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а что сейчас все работает и ничего не ломается?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//// 4. В СССР отсутствовала молодёжная культура. Над молодёжью издевались, запрещали слушать эстрадную музыку, носить модную одежду. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это сильно!..&lt;br /&gt;действительно были такие запреты в воспитательных целях.&lt;br /&gt;Я например и сейчас своим детям не позволяю слушать и носить то что считаю низкокультурным...&lt;br /&gt;тогда этим занималось государство, а не семья...&lt;br /&gt;не буду доказывать, что это правильно, но что от заботливого родителя в этом есть :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;////5. Автомобили в СССР стоили безумно дорого, их не было в открытой продаже. Качество соответствовало современным машинам, выпускаемым в РФ, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я бы сказал, что ныне после всех переходов к лучшевеселее, качество российских автомобилей осталось на том же уровне...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//// 6. В СССР существовал закон о тунеядстве, т.е. труд носил принудительный характер. Из-за этого огромная армия безработных &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот на западе существует принудительный характер платения налогов из которых выплачивают пособия неработающим, как правило лишеным института прописки африканцам...&lt;br /&gt;т.е каждый работающий в принудительном порядке содержит какое то число неработающих...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//// Люди с университетским образованием работали дворниками, истопниками, сторожами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;образование, кстати0, получали бесплатно...&lt;br /&gt;зато сейчас люди без образования руководят нефтяными консорциумами и футбольными командами, а академики и профессора, по-видимому, ВСЕ в науке...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;/// 7. Последнее по месту, но первое по значению. Бытовая жизнь в СССР носила злобно-извращённый, садистский характер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;должен согласиться, что носила, хотя это целиком и полностью зависело от людей, &lt;br /&gt;и вынужден отметить, что носит и сейчас, причем не в соизмеримо большем объеме.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//// Последние отголоски этого садизма исчезли где-то в районе дефолта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо за веселую шутку! :)&lt;br /&gt;я с моими французскими коллегами насмотрелся этого в сентябре с.г. было очень стыдно выслушивать их мнения..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//// Но есть ли бедность населения признак капиталистической экономики? Скорее это типичный пережиток социализма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Забыли люди. (с) :) главные принципы капитализма и социализма..</text>
      <comments>
        <comment id="2285184" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2285184#t2285184</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-24 20:39:37</date>
          <text>Зачем же так? 10 выстрелов = 10 промахов. Вы что, совсем при совке не жили? Такую ерунду городите.</text>
          <comments>
            <comment id="2285952" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2285952#t2285952</url>
              <user name="Cергей Дыбов" username="severr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18845613/3279176" height="92" width="90" />
              <date>2004-11-24 21:06:14</date>
              <text>нет в совке не жил.&lt;br /&gt;я жил в Советском Союзе, и не в Москве, а в разных городах...&lt;br /&gt;а сейчас живу за границей и могу сравнить болтовню с реальностью.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2285184&amp;style=mine#t2285184</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278272&amp;style=mine#t2278272</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2278528" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278528#t2278528</url>
      <user name="agasfer" username="agasfer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83658329/676801" height="82" width="75" />
      <date>2004-11-24 16:23:07</date>
      <text>&lt;i&gt;7. В школах озверевшие тётки-учителя прорабатывали нерадивых учеников.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот учителей оставьте в покое. Не могу сказать, чтобы я их всех безумно любил, но на меня никто никогда не орал, хотя я был в юные годы не подарок. Кроме того, садизм учителей, видимо, никакого отношения к социализму не имеет. Не зря же Роджер Уотерс воспел садизм своего английского учителя?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Well, when we grew up and went to school,&lt;br /&gt;There were certain teachers,&lt;br /&gt;Who would hurt the children in any way they could,&lt;br /&gt;By pouring their derision,&lt;br /&gt;Upon anything we did,&lt;br /&gt;Exposing every weakness,&lt;br /&gt;However carefully hidden by the kids.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;But in the town it was well known,&lt;br /&gt;When they got home at night,&lt;br /&gt;Their fat and psychopathic wives would thrash them,&lt;br /&gt;Within inches of their lives.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И не зря же, наверное, Another Brick In The Wall, Part II с этого же альбома (Pink Floyd, The Wall) стал мегахитом в США и Англии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;We don't need no education.&lt;br /&gt;We don't need no thought control.&lt;br /&gt;No dark sarcasm in the classroom.&lt;br /&gt;Teacher, leave those kids alone.&lt;br /&gt;Hey, Teacher, leave those kids alone!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так причем тут социализм? В Англии, кажется, до сих пор разрешено бить детей в школах линейкой (или было разрешено до последнего времени? Кто знает, поясните).  &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2279040" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2279040#t2279040</url>
          <user name="В чашу" username="vchashu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16401285/3562671" height="50" width="23" />
          <date>2004-11-24 17:01:56</date>
          <text>в государственных школах (типа в 1986 или 1996). А вот в частных, где как раз и воспитывается класс колонизаторов, вполне ещё существует и поддерживается родителями будущих хозяев мира.</text>
          <subject>Уже отменили</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278528&amp;style=mine#t2278528</parent>
        </comment>
        <comment id="2279296" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2279296#t2279296</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-11-24 17:02:13</date>
          <text>Великобритания - единственная страна в Европе, где физическое наказание детей в школе вполне законно.&lt;br /&gt;Несколько штатов в США запретили физическое воздействие как меру наказания лишь в 1974 году.  В 23 штатах до сих пор - легально. Около 2 млн случаев год. До 20000 учеников ежегодно обращаются за медицинской помощью в связи с травмами, нанесёнными учителями.  </text>
          <subject>corporal punishment in UK and USA</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278528&amp;style=mine#t2278528</parent>
        </comment>
        <comment id="2281600" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2281600#t2281600</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-11-24 18:19:45</date>
          <text>&lt;i&gt;на меня никто никогда не орал, хотя я был в юные годы не подарок&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Везёт Вам.&lt;br /&gt;У меня другой опыт. &lt;br /&gt;Долбанутая коммунистка-певичка "исключала из пионеров" (перед классом, с оскорблениями и моральным топтанием ребёнка) за неуверенное знание слов гимна СССР. &lt;br /&gt;Учительница русского языка за "невнимательность" называла "дерьмом", била толстой указкой по рукам и стиснув плечо выдирала из-за парты. А ведь я не был хулиганом, напротив.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А класс... В 7 классе затравили двоих парней, перешли в другую школу. Пытаюсь припомнить: за что? "Слишком умным" был я (и потому, да, УСПЕШНО поучаствовал в перекидывании травли). Просто полууголовникам (у одного отец, у другого старший брат в тюрьме) было весело. Угрожали зарезать моего отца, да. И ведь нормальная, обычная школа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А потом я перешёл в нормальную школу. Никто никого не травит, не оскорбляет, не бьёт. ЛЮДИ...</text>
          <comments>
            <comment id="2281856" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2281856#t2281856</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-11-24 18:37:54</date>
              <text>&lt;i&gt;А класс... В 7 классе затравили двоих парней, перешли в другую школу. Пытаюсь припомнить: за что? "Слишком умным" был я (и потому, да, УСПЕШНО поучаствовал в перекидывании травли). Просто полууголовникам (у одного отец, у другого старший брат в тюрьме) было весело. Угрожали зарезать моего отца, да. И ведь нормальная, обычная школа.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаете, сейчас такого нет?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2281600&amp;style=mine#t2281600</parent>
            </comment>
            <comment id="2284416" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2284416#t2284416</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-11-24 20:05:44</date>
              <text>&amp;lt;Учительница русского языка за "невнимательность" называла "дерьмом", била толстой указкой по рукам и стиснув плечо выдирала из-за парты. А ведь я не был хулиганом, напротив.&amp;gt;&lt;br /&gt;такое впечатление, что мы жили не просто в разных, но и очень различных странах. Ничего ПОДОБНОГО в моей провинциальной школе в Белоруссии не было, и не слышал я ничего о таких вещах.&lt;br /&gt;Это у Вас или какой-то слишком развитой социализм был, или ... красное словцо?</text>
              <comments>
                <comment id="2311040" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2311040#t2311040</url>
                  <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                  <date>2004-11-26 10:04:53</date>
                  <text>Увы, Константин, всё это пережито...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя при известном настрое можно меня и разоблачать: глупый антисоветчик Володя насмотрелся клеветнической кинокартины "Чучело", изобрёл себе историю и начал по интернету бороться с Советской властью...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только как Вы объясните явление "дедовщины" в армии? Это ведь не марсиане людей душат, это такие же дети. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я для себя всё понял, когда сходил в ПТУ (помогал одной девке из платного "вуза" в контрольной; своего помещения у "вуза" не было). Как в школе, зуботычины, травля и ругань, только дети ещё и &lt;i&gt;отобранные&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вот соседи на даче. Мы едим шашлык, решили и они устроить себе трапезу. Видим: уверенной рукой наливают 15-летнему сыну пол-стакана водки. Отец обомлел: "Ты что, Таиска, делаешь?!!" &lt;br /&gt;- Усё добра. Хай прывыкаюць.</text>
                  <subject>Красный бай?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2315136" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2315136#t2315136</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2004-11-26 13:30:01</date>
                      <text>&amp;lt;Только как Вы объясните явление "дедовщины" в армии?&amp;gt;&lt;br /&gt;Дедовщина началась после войны. Cлужили долго, из призванных в 1945 многие уволились лет через ... семь! А еще и фронтовики. Таким положено было портянски стирать и обшивать. Так, во всяком случае, говорят. Сегодняшняя дедовщина уже не имеет никаких социальных корней. Просто бОльшая часть народа превратилась в скотину. Скоты родители, скоты дети. Так что нет никакой дедовщины, это НОРМА.&lt;br /&gt;... я эту тварь на стыке десятилетий на польской границе не забуду никогда. Чуть-чуть, на пол-оборота краник открыли, на тебе - гвозди, стамески, сверла, наждачная бумага, - все что украсть можно было, все поехало в Польшу. Босховские, брейгелевские ХАРИ. Не людское море, а море животных. Ведь никто из них не голодал, и даже не нуждался в то время.&lt;br /&gt;Сегодня все по заслугам.</text>
                      <subject>красная плесень</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2311040&amp;style=mine#t2311040</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2284416&amp;style=mine#t2284416</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2281600&amp;style=mine#t2281600</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278528&amp;style=mine#t2278528</parent>
        </comment>
        <comment id="2283136" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283136#t2283136</url>
          <user name="semitraitor" username="ptichman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
          <date>2004-11-24 19:10:44</date>
          <text>На меня орали. Матушка считает, что с целью вымогательства более обильных "подарков". Немецкая спецшкола №13, Москва. С социализмом, впрочем, корреляции не вижу. Скорее с классовыми проблемами.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="2303360" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2303360#t2303360</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-11-25 17:05:55</date>
              <text>&amp;lt;На меня орали.&amp;gt;&lt;br /&gt;Точно, с разных планет.&lt;br /&gt;Уроки учить надо было, не грызть семечки, не пускать самолетики во время уроков, внимательно слушать. Или у Вас как было? - Заходит, и сразу орать? И вообще - орут (если по делу), значит видят. Это я уже в институте столкнулся - полное безразличие у части преподавателей. Даже четыре поставит, "Оставьте меня в покое. Мне недоплачивают". Так лучше?&lt;br /&gt;&amp;lt; С социализмом, впрочем, корреляции не вижу.&amp;gt;&lt;br /&gt;Самая прямая. Смысл социализма "по-совецки" - превращение всех в послушных животных.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283136&amp;style=mine#t2283136</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278528&amp;style=mine#t2278528</parent>
        </comment>
        <comment id="2287488" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2287488#t2287488</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 21:45:22</date>
          <text>"Когда в Стамбуле стригут ногти, в провинции отрезают пальцы" ;-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2278528&amp;style=mine#t2278528</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2279808" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2279808#t2279808</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-11-24 17:03:47</date>
      <text>"Уровень доходов особи в значительной мере зависит от уровня её интеллекта" - если ты такой умный, то почему такой бедный, Вы об этом?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2280576" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2280576#t2280576</url>
      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
      <date>2004-11-24 17:23:35</date>
      <text>Это теперь основной вопрос русской философии, что ли? Типа, что лучше (первично), совок или демок? Оба хуже</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2281088" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2281088#t2281088</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-11-24 17:41:26</date>
      <text>Сейчас, в общем, Вы правы. Несколько мелких, но вредных, замечаний:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	Все это никуда не делось. Особенно в Мааскве. К кавказцам и  хохлам прибавились вьетнамцы и прочие выходцы. «Преступности и разврата» стало еще больше.  Институт прописки в виде «регистрации» остался. &lt;br /&gt;4.	Молодежная субкультура? Не уверен, что это хорошее дело. Все-таки это явление имеет  и негативную сторону.&lt;br /&gt;5.	По Вашему, лучше, когда армия безработных занимается воровством?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Но есть ли бедность населения признак капиталистической экономики? Скорее это типичный пережиток социализма. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;: - ))) Провокация!!!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2282112" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2282112#t2282112</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-11-24 18:43:49</date>
      <text>Вспомнил как много электричества и просто света тратилось впустую в Совке - свет в подъездах, фонари на улице. Ведь иногда свет не выключали даже днем. Тратили впустую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь, с приходом эффективных мэнеджеров и новых хозяев, свет в подъездах уже зря не горит, да и фонари на улицах зря не светят, ни днем, ни ночью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наступила долгожданная полная темнота и стали видны звезды на небе.</text>
      <comments>
        <comment id="2284160" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2284160#t2284160</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-11-24 20:00:58</date>
          <text>&amp;lt; и стали видны звезды на небе.&amp;gt;&lt;br /&gt;А нравственный закон внутри нас?</text>
          <subject>полукантианство?</subject>
          <comments>
            <comment id="2286208" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2286208#t2286208</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-11-24 21:33:26</date>
              <text>NB &lt;i&gt;"Я ещё не такой подлец, чтобы думать о морали."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что в законе внутри нас?</text>
              <subject>Re: полукантианство?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2284160&amp;style=mine#t2284160</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2282112&amp;style=mine#t2282112</parent>
        </comment>
        <comment id="2287744" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2287744#t2287744</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 21:58:39</date>
          <text>А я вспомнил, что лампочку в моём подъезде регулярно разбивали - примерно раз в два месяца. Месяц погорит, потом разобъют, она месяц не горит. Ввинтят новую она горит. Месяц. Потом лампочки стали аккуратно выворачивать. Дефицит с лампочками случился. В подьезде лампочки выворачивали через этаж: "Нешто мы не понимаем - слон животное полезное".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то шёл как-то от Тверской в сторону Чистых Прудов. Был гололёд. Я не дурак - за ситуацией следил. Но всему есть пределы - и 30-летним трезвым мужиком так навернулся спиной, что очки отлетели на два метра. Лежу на спине и думаю ВСЁ: сломал позвоночник. А вокруг темнота хоть глаз выколи. Я с трудом перевернулся, встал на четвереньки, стал очки искать. Куда там. Хорошо супружеская пара шла, втроём нашли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно и сейчас гололёд есть, есть и травматизм большой. Но, знаете, всё познаётся в сравнении. Я жил при социализме взрослым человеком и всё помню преотлично. И сейчас, чай, не маразматик. Москва стала ДРУГИМ ГОРОДОМ. СОВСЕМ. Тем кому сейчас 20 этого уже не понимают. А помнить надо - каково было жить в приполярной АЗИИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="2289536" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289536#t2289536</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2004-11-24 22:43:58</date>
              <text>Я тоже Москву очень люблю, но больше люблю в ней не новое, а старое. Вот Вы сейчас в Сокольниках обитаете, а помните, как раньше по выходным в Сокольниках книжная толкучка была? Я туда ездил из своего Голицыно, как на праздник, а ведь ехать чуть ли не два часа в один конец. А вот на Птичий рынок никогда не ездил - не мое это. Тогда еще книги люди друг другу дарили - "Книга - лучший подарок" - теперь этого нет.</text>
              <subject>темнота</subject>
              <comments>
                <comment id="2291072" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291072#t2291072</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-24 23:04:43</date>
                  <text>&amp;gt;"Книга - лучший подарок" - теперь этого нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же, как сейчас помню: коробку открываешь, а там бутылка коньяка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Книги очень любили "брать читать". "Зачитать" воровством не считалось. &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: темнота</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289536&amp;style=mine#t2289536</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2287744&amp;style=mine#t2287744</parent>
            </comment>
            <comment id="2290304" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2290304#t2290304</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-11-24 22:46:42</date>
              <text>Сейчас кабель воруют километрами.</text>
              <subject>Лампочки воровали</subject>
              <comments>
                <comment id="2291840" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291840#t2291840</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-24 23:28:53</date>
                  <text>Я с кабеля и начал :-) В пятом классе выкопали свинцовый кабель рядом с телефонной станцией, распилили ножёвкой. Народ взял цветные провода - плести брелки, авторучки и рукоятки для ножей, а я по земле доволок до дома портфель свинца и стал выплавлять биты, свинчатки и черепа.  </text>
                  <subject>Re: Лампочки воровали</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2293376" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2293376#t2293376</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-11-25 00:37:44</date>
                      <text>\\\стал выплавлять биты, свинчатки и черепа\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так Вы ещё и этим занимались?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Лампочки воровали</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291840&amp;style=mine#t2291840</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2293632" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2293632#t2293632</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-11-25 01:31:37</date>
                      <text>Ааа, ну тогда понятно. Ваше время. : -)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем выкапывать то? Обрезки везде валялись. Аккумуляторы выработанные. Кстати, я тоже этим развлекался, но ЧЕРЕПА то зачем? Али Вы тайный ССовец? : )&lt;br /&gt;А еще у нас из милицейского тира гильзы выбрасывали с «осечками» – вот это был Клондайк. Лично я, не столько по металлургии, сколько по пиротехнике убивался. Веселее.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Лампочки воровали</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291840&amp;style=mine#t2291840</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2306176" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2306176#t2306176</url>
                      <user name="Asya F." username="asya_f" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                      <date>2004-11-25 20:08:09</date>
                      <text>Вот удивительно, что от Москвы до самых до окраин даже одни и те же развлечения у детей были. Не помню откуда мы в нашей деревне брали цветные провода, но точно также плели брелки и авторучки. Плавили не свинец, а полиэтилен. И ещё гудрон со стройки таскали, вместо жевачки шёл.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё момент - мы в детстве все кусты дикой ранетки после первых же заморозков объедали. А сейчас птички на ползимы растягивают :)</text>
                      <subject>Re: Лампочки воровали</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291840&amp;style=mine#t2291840</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2290304&amp;style=mine#t2290304</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2287744&amp;style=mine#t2287744</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2282112&amp;style=mine#t2282112</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2282368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2282368#t2282368</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-11-24 18:52:41</date>
      <text>Почти вся сегодняшняя мерзость выросла из мерзости прошлой. В советское время много было хорошего - так почему ж не защищали, почему советское так легко сдали? &lt;br /&gt;Но вообще разговор на эту тему - для школьников. Взрослым - только время зря терять. </text>
      <comments>
        <comment id="2283392" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283392#t2283392</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-11-24 19:37:05</date>
          <text>Сравнительный статистический "до-и-после" анализ общими усилиями было бы интересно провести. А на каждые 50 "эх, хорошо в стране советской жить", будет 50 про "извращённый характер бытовой жизни". Скушно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно в одной из благополучнейших из стран, в двух шагах от школы девочки-подростки чуть не на смерть забили ногами одноклассницу. Каблуками по голове. Инвалид на всю жизнь. Ну и что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <comments>
            <comment id="2288512" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2288512#t2288512</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2004-11-24 22:00:59</date>
              <text>Про отсутствие достоверной социальной статистики я писал. Цифирь дело хорошее. Но личные воспоминания тоже не помешают. К тому же я обладаю способностью говорить правду и люди это чувствуют. Правда не помешает. А то изолгались совсем.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283392&amp;style=mine#t2283392</parent>
            </comment>
            <comment id="2296192" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2296192#t2296192</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2004-11-25 07:08:17</date>
              <text>В соседнем районе жених украл члена партии. Ну и что?&lt;br /&gt;Полагаю, что русским наконец-то надо сосредоточиться на своих проблемах, и меньше сравнивать себя с другими народами и странами. Сперва порядок навести у себя, а уж потом о других думать.&lt;br /&gt;Если в какой-то семье дети меж собой дерутся, это вовсе не должно меня примирять с непорядками в моей семье.&lt;br /&gt;Аргумент - "а у них негров вешают" - не должен примирять русских со своими мерзостями.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283392&amp;style=mine#t2283392</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2282368&amp;style=mine#t2282368</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2282880" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2282880#t2282880</url>
      <user name="Питирим S.A.S." username="pitirim_sas" />
      <date>2004-11-24 18:55:40</date>
      <text>вспомню хотя бы только про приёмники. у меня был японский "шарп", вполне легально купленный у инженера, приехавшего из многолетней командировки в эфиопии. все было работает исправно и по сегодняшний день. слушал лично и голос америки, и би-би-си, и ещё что-то украинско-националистическое, правда не скажу, чтобы регулярно. :) да, прием был не ахти, но севу новогородцева знали все, кому это было интересно. да что там я, мой дед (!), советский полковник, и тот "грешил" (в 60-х!) урывочными прослушиваниями голоса америки с неизменным комментарием, что мол "брешуть, гады!". произносил он это как и полагается советскому человеку с чувством глубокого удовлетворения. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;собственно похожие вещи можно написать по любому из ваших пунктов, имхо. было ведь "и так", "и эдак".  </text>
      <comments>
        <comment id="2288768" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2288768#t2288768</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 22:05:24</date>
          <text>Сколько было этих "шарпов" и сколько они стоили? К тому же была инструкция принимать в комиссионные приёмники только в виде магнитол и комбайнов. У меня самого был японский магнитофон с приёмником. Отдал 1200 рублей при месячной зарплате рублей в 170.</text>
          <comments>
            <comment id="2289792" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289792#t2289792</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-11-24 22:44:39</date>
              <text>Да причем здесь Шарп? У меня была старая радиола на лампах. Все прекрасно принимала. Глушили? Да. Так ить не на одной волне передачи шли. В чем проблема?</text>
              <subject>Говорит радио &amp;quot;Маньяк&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="2291584" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291584#t2291584</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-24 23:22:00</date>
                  <text>А-а, вот хорошо, что тему начали. Было так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Старые радиолы все повыбрасывали, накупили транзисторов. Тут пошло массовое глушение. Оказалось, что на волнах менее 24 глушить трудно, поэтому эту часть диапазина из шкалы убрали (21, 19, 15). Люди бросились к родным развалюхам, а их-то, почитай, и нет. Пришлось за большие деньги покупать импорт. В провинции, конечно, старьё больше сохранилось. Но там и глушили меньше. Народ транзисторы с собой в глухие деревни брал и там "Свободой" наслаждался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот видите, "как всё запущено". Ушла эпоха. А гебистсские сучата молодёжи лапшу на уши вешают. Да ещё через интернет (!) Помню году в 1984 народ сильно на американские телевизионные спутники надеялся. Был план у США разместить на стационарных орбитах над СССР, уже первый и в план вставили. Советская погань по этому поводу ёрзать стала, как перед заутреней. Под это дело "Аргументы и факты" открыли. "Упредить идеологическую диверсию", "дать отпор". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно в условиях новых информационных технологий советский режим был обречён, и до интернета всё равно бы не дожил. НЕВОЗМОЖНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько людей "вражеские голоса" спасли от одиночества, информационного вакуума, безумия. Памятник за это людям поставить. Представьте: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) интернета - нет&lt;br /&gt;б) газет и журналов - нет&lt;br /&gt;в) телевидения - нет&lt;br /&gt;г) поездок зарубеж - нет&lt;br /&gt;д) контактов с иностранцами - нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И только по радио, ночью, через вой, хрюканье, сирену доносятся крупицы информации о положении в мире, отрывки из книг, стихи, интервью.</text>
                  <subject>Re: Говорит радио &amp;quot;Маньяк&amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2292864" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292864#t2292864</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-11-25 00:25:34</date>
                      <text>Я слушал через старый ламповый приёмник "Харьков". Хорошая вещь была: добротная, массивная. Мы её "бандурой" называли. По ней много чего ловилось. Помню, с сестрой слушали испанскую программу регулярно. Один раз они там о Солженицыне заговорили - как сейчас помню: "солсенисин".</text>
                      <subject>Re: Говорит радио &amp;quot;Маньяк&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="45533056" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=45533056#t45533056</url>
                          <user name="flammar" username="flammar" />
                          <date>2011-05-03 17:54:47</date>
                          <text>"Сольце низин"...</text>
                          <subject>Re: Говорит радио &amp;quot;Маньяк&amp;quot;</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292864&amp;style=mine#t2292864</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291584&amp;style=mine#t2291584</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2293120" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2293120#t2293120</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-11-25 00:30:14</date>
                      <text>Я даже голоса выступающих помню: интонации живых людей, в диковинку было. Уловишь полфразы, остальное догадываешься. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разбередили Вы Дмитрий Евгеньевич, ох разбередили душу. </text>
                      <subject>Re: Говорит радио &amp;quot;Маньяк&amp;quot;</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291584&amp;style=mine#t2291584</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2293888" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2293888#t2293888</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-11-25 01:33:35</date>
                      <text>Давайте, Дмитрий Евгеньевич, как то определяться. Либо «режим не дожил бы», либо «криптоколония» - там другие расклады совершенно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По теме:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	Было массовое движение радиолюбителей. Приемник спаять – не вопрос.&lt;br /&gt;2.	То, что в СССР ВООБЩЕ были бытовые приемники КВ, а радиостанций КВ не было – фактик. За бугром эту проблему решили просто – в дешевой аппаратуре два диапазона: УКВ и СВ. А тех, у кого есть деньги на приличный ресивер – коммунизьмой не соблазнишь&lt;br /&gt;3.	Не знаю насчет памятника, но действовали эти «голоса» точно не из альтруистических соображений.&lt;br /&gt;4.	А помните журналы «Англия», «Америка» и этот… «Гутен Таг»?&lt;br /&gt;5.	Интернета – тогда не было нигде.&lt;br /&gt;6.	&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И только по радио, ночью, через вой, хрюканье, сирену доносятся крупицы информации о положении в мире, отрывки из книг, стихи, интервью.» &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это замечательно, а теперь то откуда что доносится? Вы меня извините, пожалуйста, но возникает такое ощущение, что на СССР Вас слегка подклинивает. Нет?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Пекинское время 03:00</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2294912" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2294912#t2294912</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-25 02:10:24</date>
                          <text>Всё очень понятно. Как тоталитарная диктатура криптоколония в условиях постиндустриальной эры была обречена. Её трансформировали в демократию. Как демократия, она не может существовать вечно - белое население догадается. Поэтому её следует &lt;br /&gt;а) довести до французского варианта&lt;br /&gt;б) максимально разукрупнить&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем больше будет демонтироваться СССР, тем больше будет подниматься криптозанавес. Когда у русских останется одна "нечернозёмная зона", им откроется истина - "кувыркайтесь". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Приёмник собирать - дело. Ещё автомобили собирали. Печатали книги - это уже я лично. Здесь годик потеряете, там ногу отдавите - пилите, Шурочка, пилите. А там "в наш советский колумбарий". В социализме все были при деле. Даже сумасшедшие пакеты клеили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Идея ясна. Ответ такой: гебиста сапогом в солнечное сплетение, затем в унитаз головой - дышать. Сами додумались, или аргУмент подсказали? "Типовой разговор", "крыловский".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Никто и не говорит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Журналы разные были. "Чешское фото" - секс-эротика. У одноклассника батяня выписывал, после школы мы в 6-7 классе наслаждались просмотром. "Корея" замечательный журнал был. Я в МГУ несколько лет подписывался. Ждал "юбилейного номера" с похоронами Ким Ир Сена, так и не дождался. Петестал выписывать, а он, падла, умер. У меня есть большушая подшивка - и сейчас читать смешно, а тогда это был Праздник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На СССР меня не подклинивает. Просто я там родился и вырос, и если бы СССР сохранился - давно умер.  </text>
                          <subject>Re: Пекинское время 03:00</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2295424" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2295424#t2295424</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-11-25 02:55:02</date>
                              <text>Дык, китайцы то, китайцы. И при тоталитаризме и при Интернете. Я понимаю, там 70% - деревня, но тем не менее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1.	Во-первых, приемники даже дети собирали в кружках. Во-вторых, и в США машины сами собирают, хобби.&lt;br /&gt;2.	Сам догадался. А в чем, собственно, дело? Что не так? У меня еще вопросик: почему бросили свою ВТ и перешли на IBM 360?&lt;br /&gt;4.	«Корея» - это да, сильная весчь. : )&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Пекинское время 03:00</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2294912&amp;style=mine#t2294912</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2293888&amp;style=mine#t2293888</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291584&amp;style=mine#t2291584</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2295680" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2295680#t2295680</url>
                      <user name="Андрей Раковский" username="a_rakovskij" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52603544/3949034" height="99" width="100" />
                      <date>2004-11-25 04:24:07</date>
                      <text>&lt;i&gt;Оказалось, что на волнах менее 24 глушить трудно, поэтому эту часть диапазина из шкалы убрали ...  А гебистсские сучата молодёжи лапшу на уши вешают&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мирно гляжу на эти 2-е фразы, сравниваю их меж собой. И вопрос о том кто вешает лапшу отпадает сам собой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно конечно это и другие Ваши утверждения прокоментировать. Но нет желания. Противно.</text>
                      <subject>Re: Говорит радио &amp;quot;Маньяк&amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2305408" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2305408#t2305408</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2004-11-25 19:20:40</date>
                          <text>"Ох уж эти мне сказочники! Нет чтобы написать что-нибудь полезное, приятное, усладительное, а то всю подноготную в земле вырывают!.. Вот уж запретил бы им писать! Ну, на что это похоже: читаешь... невольно задумываешься,- а там всякая дребедень и пойдет в голову; право бы, запретил им писать; так-таки просто вовсе бы запретил."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, молодёжь искренне пытается разобраться. А такие, как Ваш, бессодержательные комментарии не способствуют.</text>
                          <subject>Князь Одоевский</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2344832" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2344832#t2344832</url>
                              <user name="Андрей Раковский" username="a_rakovskij" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52603544/3949034" height="99" width="100" />
                              <date>2004-11-29 05:06:12</date>
                              <text>&lt;i&gt;бессодержательные комментарии&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вам все расшифровывать и разжевывать? Ну-ну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Расскажите мне, пусть и бывшему но радиоинженеру о том с какими сложностями глушения по сравнению (для примера) с диапазоном 41м столкнулись? Ах нет таковых? Ну так и нечего сказки расказывать. Прикидываясь при этом "искренне пытается разобраться".</text>
                              <subject>Re: Князь Одоевский</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2305408&amp;style=mine#t2305408</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2295680&amp;style=mine#t2295680</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291584&amp;style=mine#t2291584</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289792&amp;style=mine#t2289792</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2288768&amp;style=mine#t2288768</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2282880&amp;style=mine#t2282880</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2283648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283648#t2283648</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-11-24 19:39:45</date>
      <text>Я с удовольствием прочитал обе зарисовки из предыдущей ветки - про майонез и про андроповские облавы. Всё очень реалистично описано. А вот написанное в этой ветке, честно говоря, не порадовало. По фактам почти всё вроде бы верно, но непонятно, с какой целью это говорится. Написано в стиле "так жить нельзя". Сколько писали в этом же духе о "проклятом царизме"! Сколько пишут в этом же стиле о сегодняшнем времени в зюганоподобных изданиях! У меня сам этот подход вызывает отторжение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По отдельным пунктам хотелось бы сказать следующее (в виде какого-то противовеса).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Как тут уже отмечали, прописка действовала по-настоящему только в Москве. Поменять Краснодар на Рязань советская власть не запрещала. Подобного рода смена места жительства происходила в массовом порядке. Ограничение на число проживающих в Москве - мера вполне разумная. Москва - хороший город, но рассчитанный миллионов на 7 населения. То, что происходит там сейчас - просто кошмар.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Практику ограничения числа людей, проживающих в городе, можно наблюдать и на Западе. Я это видел на примере Женевы, например. Город из-за этого спокойный, приятный и чистый. Но проблема просто снять жильё - острейшая. У меня знакомая уже больше года пытается таким образом сменить кавртиру.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лимитчиков набирали туда, где не хотели работать москвичи. Ясно, что без нужды их никто завозить бы не стал. Их быт мне хорошо известен. Волею случая я одно время тесно общался с ними (их общежитие было в соседнем доме). Ничего ужасающего я не заметил в их быте. Общага как общага. Я живал и в худших.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас такая же лимита в Москве строит "элитное жильё" и разного рода "трансваали". О зарплате, которую они получают и об условиях жизни рабочих на таких стройках много писал Лев Сигал (юзер sorex). Полезно почитать и сравнить. Сравнение уж точно не в пользу "демка". Хочу добавить, что в статьях Сигала нет какого-то сгущения красок, а просто приведены факты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Обсуждать вопрос о том, как бы выглядел Интернет в совке, мне кажется слегка несерьёзным. Это здесь если и делалось, то полушутя. Вполне допустимо ставить вопрос так: если бы классический совок просуществовал и доныне, то как бы он должен был себя приспособить к появлению такой новой реальности как Интернет? Про глушение передач "голосов" я, например, помнил всегда, так как у нас дома их часто слушали. Мне не ясно, почему это надо было отмечать. Можно было вспомнить запрет на чтение Солженицына или Авторханова, но ведь это вроде общеизвестно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3+5. В области бытовой техники СССР, конечно, сильно отставал. Это же касается и автомобилей. Ясно, что при капитализме и наличии конкуренции такие вещи лучше в разы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Насчёт молодёжной культуры всё верно, но в совке её и быть не могло по определению. Максимум - это ношение длинных волос и слушание "битлов". Я даже не могу вообразить, как бы могла в принципе выглядеть молодёжная культура в совке. Справедливости ради надо заметить, что и сейчас настоящей молодёжной культуры нет. Журнал "Cool" и "йо, чувак" всё-таки несколько не дотягивают до культуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Статья о тунеядстве была вполне естественна с учётом того, что многие социальные блага и льготы по умолчанию существовали для всех. Хорошо это или плохо - другой вопрос. Скрытая безработица - несомненный факт, но это во многом отвечало потребностям людей. Платят мало, зато делать ничего не надо. Не могу не привести свою любимую цитату из Кожинова: "Для русского человека то, что он вот сидит, и над ним не каплет - это для него самое блаженное состояние. Не надо никаких высоких зарплат - лишь бы не теребили, не трогали."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, полезно сравнить это с современным состоянием дел. Вместо одного принуждения, когда людей заставляли отсиживать рабочее время за сплетнями и чаем, сейчас применяется скрытое насилие по отношению к людям, которые в жизни ни к чему особому не стремятся. В социальном плане такие люди по крайней мере никому не вредят, не воруют. Большим минусом сегодняшнего времени я считаю то, что "слишком много мужчин и женщин стали сдуру гонять за ней" (с), т.е. за "синей птицей". Удача улыбается немногим, а социального шороху много. Люди друг другу мешают. Отсюда озлобление, агрессия и прочее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПРОДОЛЖЕНИЕ СЛЕДУЕТ</text>
      <subject>&amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
      <comments>
        <comment id="2285440" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2285440#t2285440</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-24 20:53:01</date>
          <text>Прописка. Что Вы о ней знаете? Видимо ничего! Жили в крупном городе?&lt;br /&gt;Почитайте, что написал о прописке Валерий Попов. На lib.ru есть.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
          <comments>
            <comment id="2290816" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2290816#t2290816</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-24 22:59:57</date>
              <text>О прописке я всё прекрасно знаю. Мне ведь за 40, я провёл в совке свои "лучшие годы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько мне помнится, Вы из Питера. Ясно, что прописочные дела Питера тоже касались, но чуть в менее слабой форме, нежели это было в Москве. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В крупном городе - Москве - я провёл 9 лет учёбы в университете и аспирантуре. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Валерия Попова я в своё время читал. Очень неплохой писатель. Какой именно рассказ Вы подразумевали?</text>
              <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
              <comments>
                <comment id="2328960" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2328960#t2328960</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-27 17:21:59</date>
                  <text>Писал я вот об этом:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://magazines.russ.ru/novyi_mi/1996/6/popov.html' rel='nofollow'&gt;http://magazines.russ.ru/novyi_mi/1&lt;wbr /&gt;996/6/popov.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;прочитайте обязательно!</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2290816&amp;style=mine#t2290816</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2285440&amp;style=mine#t2285440</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283648&amp;style=mine#t2283648</parent>
        </comment>
        <comment id="2289024" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289024#t2289024</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 22:16:32</date>
          <text>1. Прописка действовала везде. В Москве она была самая суровая, но переехать из Краснодара на Рязань было проблемой. Прописка увязывалась с трудоустройством, трудоустройсво с пропиской, и то и другое с наличием жилья. Относительно мало головной боли было только у родственников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Упоминания о глушении исчезли из воспоминаний. А это была Тема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Статья о тунеядстве была связана с проблемой прописки, с проблемой "свободных профессий" (напомню, что тунеядство инкриминировали Бродскому, тогда уже известному в Ленинграде поэту). При чём здесь льготы - ума не приложу. Пенсия напрямую зависела от трудового стажа и профессии, больничный бюллетень - тоже, страховка - тоже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Кожинова, так чего ж Вадим Валерианович жил в аппартаментах на Арбате, отделанных в стиле а ля рюсс. Жил бы как все, в панельной пятиэтажке на окраине. Отдыхал бы тоже не в сосновом бору в Переделкино, а на торфяных шести сотках. Поистине социальный вопрос это та лимонная корка, на которой липовые советские "крестьяне" и "рабочие" наворачиваются поколениями. НОМЕНКЛАТУРА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Скрытое насилие" это хорошо. Вспомните ещё "относительное обнищание".&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
          <comments>
            <comment id="2292608" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292608#t2292608</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-25 00:14:32</date>
              <text>&amp;gt; переехать из Краснодара на Рязань было проблемой&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не большей проблемой, чем переезд как таковой. Конечно, просто взять и мгновенно переехать было нельзя. Но ведь газеты пестрели объявлениями: "меняю двухкомнатную в городе A на аналогичную в городе B". Это было массово. На такой переезд не требовалось осударево согласие. Если сейчас задумать переезд подобного рода, то это или такой же обмен, или продажа+покупка квартиры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История с Бродским хорошо известна. Ясно, что тунеядство было использовано как повод. Но вообще-то за него потом люди на уровне ЦК КПСС заступались...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт льгот я имел в виду простую вещь. Бесплатное образование, медицина, цены на многие вещи (хлеб, транспорт) намного ниже себестоимости. По идее тунеядцы должны были лишаться этого, но осуществить подобную дифференциацию нереально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В центре Москвы жил не один Кожинов. Он ведь и родился на Арбате, так что квартира - по наследству. Вы лучше меня знаете, что он не лез в начальники и жил так, как это и положено научному работнику среднего (по занимаемой должности) ранга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я совершенно не понял смысла фразы о социальном вопросе. Кто понимается под липовыми рабочими и крестьянами? Кто здесь номенклатура? Ребус какой-то. (Я абсолютно бессилен что-либо понимать на уровне намёков.)</text>
              <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
              <comments>
                <comment id="2294400" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2294400#t2294400</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-25 01:50:01</date>
                  <text>&amp;gt;Он ведь и родился на Арбате&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так и катился бы к ядрёной фене в Бирюлёво. Как я со Спиридоньевки в НагатИно. Он же номенклатура, он как люди, из народа. Так и "доходи на общих". Никаких ребусов в социальной области нет. Это механика - всё ясно и ребёнку. Если конечно тень на плетень не наводить.</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2299520" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299520#t2299520</url>
                      <user name="Антон" username="gabor" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                      <date>2004-11-25 10:58:36</date>
                      <text>или из староконюшенного на ул. варги (1981 год на дворе), а на месте где жил еще мой прапрадед в 1920 уплотнённый в коммуналку и проживший всю жизнь в своём бывшем зимнем саду,  построили такой кирпичный домик и с его балкона в 91 совершенно случайно упал Пуго</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2333568" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2333568#t2333568</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                          <date>2004-11-28 03:19:24</date>
                          <text>Борис Карлович вроде не падал с балкона. Это Вы, наверное, спутали с тов. Кручиной - управделами ЦК КПСС. "Хранитель золота партии".</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299520&amp;style=mine#t2299520</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2294400&amp;style=mine#t2294400</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2333312" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2333312#t2333312</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-11-28 03:16:42</date>
                      <text>Мне кажется, возникло некое недоразумение. По-видимому, Вы интерпретировали слова Кожинова превратно. Он в своей статье говорил о том, что классического капитализма в России не будет, так люди проникнуты совершенно другим духом. Спокойная жизнь для многих важнее денег, добываемых ценой нервотрёпки. Я себя безоговорочно к этой категории отношу. К Вам эти слова тоже применимы: Вы ведь не хотите продавать свою свободу и честь за почётную и хорошо оплачиваемую должность придворного звездочёта. Каким образом Вы от процитированной мысли перешли к рассуждениям о близости к народу и номенклатуре - мне непонятно. Вадим Валерианович не был аскетом и никого не призывал к аскетизму.</text>
                      <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2294400&amp;style=mine#t2294400</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292608&amp;style=mine#t2292608</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289024&amp;style=mine#t2289024</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283648&amp;style=mine#t2283648</parent>
        </comment>
        <comment id="2314112" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2314112#t2314112</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2004-11-26 12:20:24</date>
          <text>Извините великодушно, но прописка действовала везде. В крупных городах - однозначно, в столицах союзных республик - тем паче. Поселиться даже в Козельске без прописки было невозможно, а прописаться куда-либо, даже к родственникам, согласным на это - нереально за "недостаточностью площади".Вариант был - крупное производство и комната в общаге, без семьи.&lt;br /&gt;Мою маму распределили после Универистета в глухую латышскую деревню - преподавать в школе. Тут мама вышла замуж (мужа не прописывали на служебную площадь, заставляли идти работать в колхоз, а больше там и негде было, так он и уехал), родилась, соотвественно, я. Через несколько лет мама задумалась - кем я вырасту в деревне. Решила вернуться в Ригу, чтобы ребенок (я) мог учиться в русской школе. К родной матери с ребенком ее НЕ ПРОПИСЫВАЛИ - не хватало площади по нормативам. Она из-за этого не могла работать, т.к. без прописки на работу не брали. Кое-как, через горкомы-райкомы через пол-года прописалась как "поднаниматель", временно. С временной пропиской на нормальную работу тоже не брали. Так и пошла работать воспитателем в детский сад (ведомственный). Это была такая эпопея, что и через 35 лет она ее рассказывает с дрожью в голосе.&lt;br /&gt;Жили мы в Риге в двухкомнатной квартире ввосьмером. Бабка с дедом, мама,я, взрослые уже мои дядя и тетя,жена дедушкиного брата с дочерью, вернувшиеся из ссылки с Колымы. НИКОМУ не светило жилье. Так дядя с теткой никогда не завели семьи - НЕГДЕ было. Мама, расставшись с мужем из-за жилищных условий, тоже больше не вышла замуж.Поломанные, покалеченные судьбы. Ведь это горе, и какое...Ни снять кавртиру, ни купить, ни построить кооператив ("служащим" не давали; в основном,только на производстве это было возможно).&lt;br /&gt;Кстати, дед стал строить дом - понимал, что квартира никому не светит. Это отдельная история. Строительство продолжалось 20 лет - нельзя было достать стройматериалы, двери, окна, кирпич, цемент... И участок дали по блату, и еще "повезло", что Латвия ( на Урале, например, давали три сотки и разрешалось строить лишь дачный домик, чтобы народ, не отвлекаясь от производства, не сидел бы на частных огородах, а вкалывал бы в забое).Короче говоря, пока суд да дело, дети уже состарились и дом оказался как бы не нужен. </text>
          <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
          <comments>
            <comment id="2332544" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2332544#t2332544</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-28 01:46:27</date>
              <text>То, что прописка имела место и действовала везде, никто и не спорит. Вопрос скорее о том, насколько сильно она ограничивала действия людей. Ваши воспоминания как будто подтверждают мнение о прописке как о "крепостном праве". Я же думаю, что это одна из возможных полицейских мер, которую можно сравнить с введением паспортной системы. Из самого факта, что в паспорте содержится какая-то информация, ничего само по себе не следует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы пишете о ситуации, когда родственников отказались прописать из-за отсутствия необходимой по санитарным нормам жилплощади. Но такие нормы существуют во многих странах. Я знаю реальный случай, имевший место в США. Муж - русский, жена - китаянка, ребёнок от совместного брака. В Америке находятся временно. Хотят снять небольшое жильё. Денег у них не так много. А им говорят: низьзя. На человека приходится меньше нормы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте теперь, что человек уехал в США и устроился на работу. У него есть большой дом, в котором могут жить хоть 10 человек. Как Вы думаете, что будет, если он к себе решит выписать из Каховки тёщу с золовкой? Скажет: мы тут все будем жить, в тесноте, да не в обиде. Да его пошлют подальше. А родственников если вообще пустят, то только на время погостить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Швейцарию и тамошние порядки даже говорить нечего. У меня там коллега работает. Мать имеет право приехать к ней в гости, но не более, чем на 90 дней в году. Вы думаете, отчего Швейцария считается такой спокойной и благополучной страной? Или вот гастарбайтеры. В Женеве никаких арабов или индусов нет на сей счёт. (Попадаются лишь отдельные представители из Вьетнама, Камбоджи и т.п.) А основная масса рабочих (продавцы, уборщицы, дорожные строители) - португальцы, то есть свой брат, европеец. К тому же португальцы - люди очень спокойные.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что дело не в прописке как таковой. Ясно, что при большой семье и отсутствии жилья тяжело всегда. Попробуйте сейчас, например, приехать в Москву и там осесть. Те же проблемы: деньги, жильё, работа. Я знаю немало достоверных рассказов о людях из бывших республик, кто устроился в Москве. Без регистрации у них никаких прав, поэтому эксплуатируют их нещадно, платят очень мало, да и зарплату вовремя не выдают. Живут люди в тесных общагах с тараканами. Пожаловаться им некому, так как прав - никаких. А строят они "элитное жильё". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я совсем не являюсь апологетом совка, просто не люблю пропаганду в духе "так жить нельзя". Можно и нужно быть объективнее.</text>
              <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
              <comments>
                <comment id="2365312" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2365312#t2365312</url>
                  <user name="progulshik" username="progulshik" />
                  <date>2004-11-30 06:43:49</date>
                  <text>..&amp;gt;&amp;gt;Я знаю реальный случай, имевший место в США. Муж - русский, жена - китаянка, ребёнок от совместного брака. В Америке находятся временно. Хотят снять небольшое жильё. Денег у них не так много. А им говорят: низьзя. На человека приходится меньше нормы.&amp;lt;&amp;lt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;поимейте совесть, батенька. даже валентин зорин такую хуйню не нес. откуда дровишки? &lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2373248" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2373248#t2373248</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-11-30 19:41:22</date>
                      <text>Случай имел место в штате Теннесси в 1999 году. Я это не выдумал, а также не вычитал в бессмертном произведении В.А.Коротича "Лицо ненависти". Был свидетелем лично. Самое смешное, что жильё в итоге было ими снято, но люди спали на полу ("по-восточному"), а одна из комнат (или спальня) ими даже не использовалась. Я был у них дома и видел этот быт своими глазами. Добавлю к этому, что их годовалый карапуз пИсал прямо на ковёр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне не известно, откуда именно исходило требование касательно жилья. Это могло быть прописано в законе штата или отдельного города. Это также могло быть требование компании, сдающей жильё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне совершенно непонятно, чему Вы так удивились. Ведь Вам самим должны быть известны примеры совершенно нелепых законов, которые действуют в США в тех или иных местах. Тем более, если речь о законах локальных. Я уж не говорю об алкоголе с 21 года, про который известно всем. "Царство свободы". Молодёжь пьёт "уиски" и танцует "джазз".</text>
                      <subject>из лесу, вестимо</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2396032" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2396032#t2396032</url>
                          <user name="progulshik" username="progulshik" />
                          <date>2004-12-01 23:55:05</date>
                          <text>глубина Ваших познаний потрясает. компании, сдающей жильё, до фени всё, кроме платёжеспособности и уровня доходов своих жильцов. пример Вы просто высосали из пальца. за 13 лет жизни в US при очень разных уровнях своих доходов и в разных штатах даже слышать не приходилось о таких фактах. кто на чем спит - это их личное дело. а куда ссыт их ребенок - так это говорит только о том, какие они родители, а не об качестве американских законов. &lt;br /&gt;не бывает стран без недостатков, но нечего мыть людям мозги, неся отсебятину вместо реальной информации.&lt;br /&gt;то же, что Вы пишете о жизни в СССР сравнимо с худшими образцами советской пропаганды.</text>
                          <subject>Re: из лесу, вестимо</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2483072" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2483072#t2483072</url>
                              <user name="Falcão" username="falcao" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                              <date>2004-12-05 20:07:10</date>
                              <text>Меня потрясает, как можно делать столь "глубокие" выводы, обладая столь глубокими, если верить Вам, познаниями. Вы за 13 лет жизни в США с чем-то соприкасались, а с чем-то - нет. Страна большая, штатов много. Вы что, на самом деле считаете, что описанный мной случай я выдумал? Я провёл в этой же стране в общей сложности несколько лет и тоже кое-что видел своими глазами. А что касается качества американских законов - тут можно многое вспомнить. Например, астрономических размеров иски к табачным компаниям. Или полный запрет курения в NYC во всех общественных местах. Это я тоже выдумал? Или можете полюбоваться на правила поведения в общежитиях из ветки 161:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/41678.html?thread=2437326#t2437326'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/41678.html?thread=2437326#t2437326&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт чего-то про жизнь в СССР, что напоминает какие-то там образцы - это не ко мне. В СССР я жил почти 30 лет, всё видел, а хвалить советский строй просто так мне незачем, да и вообще я не апологет совка. Это Вы проэкстаполировали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нескромный вопрос: Вы случайно не физик по образованию? Или какая близкая профессия? Задаю вопрос потому, что у Вас постоянно проскальзывает логика из анекдота "60 делится на все числа".</text>
                              <subject>о делителях числа 60</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2396032&amp;style=mine#t2396032</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2373248&amp;style=mine#t2373248</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2365312&amp;style=mine#t2365312</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2332544&amp;style=mine#t2332544</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2314112&amp;style=mine#t2314112</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283648&amp;style=mine#t2283648</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2283904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283904#t2283904</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2004-11-24 19:43:05</date>
      <text>7. Бытовое хамство никуда не исчезло. Вот свежайшая зарисовка с натуры из московской жизни (только что прочитал в своей френд-ленте). Это уже хамство "нового типа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/evva/342618.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/evva/3&lt;wbr /&gt;42618.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Уровень доходов особи в значительной мере зависит от уровня её &lt;br /&gt;&amp;gt; интеллекта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот тут я почти что присел. Как Вы это применяете к себе? По уровню интеллекта Вы превосходите окружающих на порядок. И в то же время Вы много раз писали о своих невысоких доходах. По-моему, в РФ уровень доходов особи складывается большей частью из наглости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё хочется сказать одну вещь. В совке существовал ряд явлений, смысл которых был понятен (прописка, статья за тунеядство и др.), и с этим как-то можно было мириться. А вот кукурузная эпопея, андроповщина, борьба с пьянством - вот это выглядит как какие-то извращения на фоне "обычного совка". Не удивительно, что все эти начинания почти сразу и накрылись.</text>
      <subject>&amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;? (продолжение)</subject>
      <comments>
        <comment id="2286464" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2286464#t2286464</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-24 21:38:05</date>
          <text>Дорогой Фалькао, спасибо за наводку! Я получил бездну удовольствия. Однако пример, который приводит юзер Эвва, отнюдь не так однозначен, как вам, видимо, показалось. Свое отношение я выразил в комменте - надеюсь, это будет любопытно для Вас.</text>
          <subject>По поводу &amp;quot;свежайшей зарисовки&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="2290560" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2290560#t2290560</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-24 22:52:03</date>
              <text>Я прочитал Ваш коммент. Мне кажется, Вы упустили ключевой момент: эта продавщица раньше всегда относилась приветливо, а тут вдруг стала вести себя надменно. Нетрудно восстановить внутреннюю логику: раз за мной (за мной!) что-то подняли, так это вообще из низшей касты. Зарисовка-то именно об этом, и цитата из Некрасова там очень кстати.</text>
              <subject>Re: По поводу &amp;quot;свежайшей зарисовки&amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="2291328" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291328#t2291328</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-24 23:12:35</date>
                  <text>Ничего я не упустил! Это же, опять таки, типично русская, даже "постсовковая" ошибка - воспринимать "приветливость" как признак ЛИЧНОГО РАСПОЛОЖЕНИЯ! Это НАША, совковая ШКОЛА! У нас с молоком матери впитано: продавец НЕ МОЖЕТ быть приветлив! Продавец - ХАМ по определению! Если, паче чаяния, продавец все ж ПРИВЕТЛИВ - значит, он НАС ЛИЧНО знает (любит, чувствует себя обязанным, намеревается как-то особенно злостно обмануть, чуя лохов - нужное подчеркнуть).&lt;br /&gt;Почему бы не предположить, что раньше продавщица просто относилась к девушке Эвве ПРОФЕССИОНАЛЬНО? именно в ЗАПАДНОМ смысле слова? В западном смысле профессиональный продавец = приветливый продавец, не так ли?&lt;br /&gt;Вы представьте себе ситуацию ТОГО ЖЕ ТИПА: девушка Эвва НА ЗАПАДЕ пришла в офис к важному чиновнику РЕШИТЬ ОФИЦИАЛЬНЫЙ ВОПРОС. Зашла в кабинет - и видит, что чиновник что-то подщивает на своем столе. Тут Эвва подходит, предлагает свою помощь; ошалевший чиновник молчит, Эвва тут же начинает ловко подшивать бумаги, умело орудуя дыроколом. Закончив, она с невинным видом вынимает СВОЮ БУМАЖКУ и спрашивает - "Вот, тут бы подписать..."&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Осмелюсь доложить - был точен!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2322304" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2322304#t2322304</url>
                      <user name="Бортовой Журнал Православного Газенвагена" username="ex_ex_apazh" />
                      <date>2004-11-27 09:52:35</date>
                      <text>Нет, вы всё же идиот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причём дипломированный, что страшно.</text>
                      <subject>Re: Осмелюсь доложить - был точен!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2291328&amp;style=mine#t2291328</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2290560&amp;style=mine#t2290560</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2286464&amp;style=mine#t2286464</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283904&amp;style=mine#t2283904</parent>
        </comment>
        <comment id="2289280" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289280#t2289280</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-24 22:23:47</date>
          <text>"Уровень интеллекта" понятие весьма грубое. "Дебил-Простак-Обыватель-Смышлёный-Умный&lt;wbr /&gt;". Всё. В верхнюю часть входит примерно столько же, сколько и в нижнюю - процента 4. В этом смысле я, спору нет, умный. А дальше - речь должна идти об индивидуальных, а не социальных качествах. Человеческая личность штука сложная. Для своей ситуации я действовал как умный человек. Да, я бедный, но я почти всю жизнь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) нигде не работал&lt;br /&gt;б) делал что хотел&lt;br /&gt;в) не жил за чужой счёт&lt;br /&gt;г) особо не напрягался&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это мой выбор. Бедность - плата за свободу.  </text>
          <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;? (продолжение)</subject>
          <comments>
            <comment id="2290048" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2290048#t2290048</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-24 22:44:50</date>
              <text>Сейчас я Вашу мысль понял. Вы имели в виду, что человек с достаточным уровнем интеллекта всегда может хорошо заработать, если захочет. Я с этим совершенно согласен. Что же касается обрисованной Вами картины, то мне это очень понятно и близко. Я сам всегда жил так же с одной поправкой: я вообще-то хожу на службу, но она для меня не обременительная. Это даже меня слегка дисциплинирует, что в малых дозах полезно. </text>
              <subject>Re: &amp;quot;так жить нельзя&amp;quot;? (продолжение)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2289280&amp;style=mine#t2289280</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2283904&amp;style=mine#t2283904</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2288256" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2288256#t2288256</url>
      <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
      <date>2004-11-24 21:59:12</date>
      <text>Нет, "демократические стандарты" - это стеклянные бусы для идотов-аборигенов. Сами-то Куки их конкретно херят. Нам тут кажется, что нет уже нас вообще, а они все с нами воюют и пытаются повязать по рукам и по ногам. Я помню шутку 95-го года (это когда Листьева убили): "Останкино нельзя купить, потому что невозможно понять, кому платить".</text>
      <subject>Еще раз</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2292352" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292352#t2292352</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-11-25 00:01:08</date>
      <text>Хорошо, личные воспоминания, так личные воспоминания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Английская спецшкола в Вологодской области. 3а класс. В наш город тогда впервые приехали "американцы". Несколько человек из нашего класса (и я в том числе) на большой переменке побежали к гостинице поглазеть на это чудо. А вдруг повезёт, и мы увидим "живых иностранцев"? И действительно "повезло". Они как раз выходили из автобуса, остановились около нас и стали что-то весело говорить, смеяться, полезли в карманы, стали угощать жвачкой. Мне жвачки не досталось, мальчишки расхватали. В школе невинные создания стали хвастаться, показывать жвачку, делить её на крохотные кусочки и раздавать друг другу. &lt;br /&gt;Дошло до директора школы. На следующий день всех, кто был у гостиницы выставили перед классом и несчастная, добрейшая Анна Петровна со слезами на глазах от жалости к своим ученикам, с чувством неизгладимой вины перед директором и с дрожью в голосе начала "клеймить" нас за то что мы совершили. Даже будучи совсем ребёнком, я чувствовала как плохо было Анне Петровне, мне было её очень жалко, а она орала на нас и одёргивала руки тем, кто начинал утирать слёзы. "Стой смирно и подними голову!" Кто предложил пойти к гостинице? Кому из вас дали жвачку? Мы назвали имена... &lt;br /&gt;Но этого директору показалось мало. Нам было приказано привести в школу родителей и бабушек. Директор почему-то очень напирал на то, чтобы пришли бабушки. На следующий день в АКТОВОМ ЗАЛЕ школы были собраны все младшие классы, учителя, родители и бабушки. Нас поставили на сцену и ЗАСТАВИЛИ РАССКАЗАТЬ "что произошло в понедельник". От немого ужаса и страха у меня было темно в глазах. Я ничего не видела. Я до сих пор помню, что у меня так дрожали руки, (а спрятать за спину я их не имела права) что я их плотно прижала вдоль тела, чтобы никто не увидел как меня колотит. Мы ещё раз всё рассказали. Директор произнёс речь о достоинстве советских пионеров. О нашем достоинстве, достоинстве наших родителей и бабушек, закрывающих от стыда свои лица, никто не вспомнил. Зачинщиков исключили из пионеров.  Меня сняли с должности звеньевого пионерского звена. Четвертная оценка по поведению - 3. Для круглой отличницы с перманентным портретом на школьной Доске Почёта это было равносильно гражданской казни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я жвачку никогда не жую. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. В конце шестого класса все дети, чьи родители могли заплатить что-то около 20 рублей (думаю государству поболе обошлось), приглашались совершить путешествие на огромном теплоходе по Беломор каналу. Заплатить могли все и почти вся школа (а не только наш класс) и собралась. Это были 10 дней абсолютного счастья. Нас кормили 3 раза в день всякой вкусной едой, возили на экскурсии во время каждой остановки, развлекали на теплоходе как могли (викторины-конкурсы-концерты). Я даже не помню, в каких городах мы были. Просто всем было хорошо. И учителям, для которых эта поездка (думаю, бесплатная) - редкая отдушина в их беспросветной жизни, и детям, неповторимое приключение.  Мама дала мне с собой 6 рублей. Огромные деньги. Я ей брошку купила в подарок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За детство счастливое наше, спасибо родная страна!          </text>
      <subject>чистая правда</subject>
      <comments>
        <comment id="2294144" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2294144#t2294144</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-25 01:45:51</date>
          <text>&amp;gt;путешествие на огромном теплоходе по Беломор каналу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по бокам-то всё косточки русские...</text>
          <subject>Re: чистая правда</subject>
          <comments>
            <comment id="2303616" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2303616#t2303616</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-11-25 17:29:46</date>
              <text>\\\по Беломор каналу\\\&lt;br /&gt;Волго-Балтийский водный путь, точнее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\А по бокам-то всё косточки русские...\\\&lt;br /&gt;Там и по нашей с Вами косточке лежит, Дмитрий Евгеньевич.</text>
              <subject>Re: чистая правда</subject>
              <comments>
                <comment id="2367872" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2367872#t2367872</url>
                  <user name="ВД" username="valery_d" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987427/1418090" height="94" width="100" />
                  <date>2004-11-30 12:23:04</date>
                  <text>К сожалению - нет, не лежит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПОКА - не лежит. :)</text>
                  <subject>Re: чистая правда</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2303616&amp;style=mine#t2303616</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2294144&amp;style=mine#t2294144</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292352&amp;style=mine#t2292352</parent>
        </comment>
        <comment id="2295936" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2295936#t2295936</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-25 06:49:27</date>
          <text>Впечатляющий рассказ, Людмила. Спасибо!</text>
          <subject>Re: чистая правда</subject>
          <comments>
            <comment id="2303872" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2303872#t2303872</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-11-25 17:32:29</date>
              <text>И Вы расскажите, Алексей. У нас тут вечер воспоминаний.</text>
              <subject>Re: чистая правда</subject>
              <comments>
                <comment id="2304896" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304896#t2304896</url>
                  <user name="Asya F." username="asya_f" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                  <date>2004-11-25 19:00:39</date>
                  <text>Сельская школа под Красноярском. У нас тоже были похожие обличения на школьных линейках. И ведь из-за какой ерунды. Помню: гневная речь, позорное сдирание серёжек из ушей, красная несчастная девочка перед всей школой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё странность - самым активным деятелем в школе, председателем Совета Дружины была мужеподобная училка английского. Боялись её все. От одного только взгляда на цыпочках ходили, а металл в голос добавит - душа в пятки. Сейчас она открыто живёт с другой учительницей. Добрая стала. Всё ещё работают в той же школе и параллельно успешно занимаются купи-продай бизнесом. Хотя мне и кажется, что гомосексуальности Дмитрий Евгеньевич уделяет чрезмерное внимание, однако же фактик в его пользу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со мной лично ничего страшного не происходило. Так, мелкие пакости. Но нам посчастливилось учиться на стыке. Маленькие, учителям верили - как же иначе. И вот когда одни и те же преподаватели, сначала говорили одно, а потом резво перестроились и заговорили по-другому и вести-то себя стали иначе... Хотя кто знает, может и лучше, что перекройка на школу пришлась.</text>
                  <subject>К вечерним воспоминаниям</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2305664" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2305664#t2305664</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-11-25 19:49:28</date>
                      <text>&lt;i&gt;председателем Совета Дружины была мужеподобная училка английского. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;: )) Известное дело – все англичане гомо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не секрет, Вы из какого поселка? Где это в 87 году были такие ужасы?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>чистая правда</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2305920" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2305920#t2305920</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2004-11-25 20:04:14</date>
                          <text>Ст. Минино, 17 км на запад. Ну, не так уж и страшно :) Вот про городские трущобы такие ужасы рассказывают... Но в городских страшилках сами дети их устраивали, а у нас не было стай. Каждый сам по себе или по парам.</text>
                          <subject>Re: чистая правда</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2306432" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2306432#t2306432</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-11-25 20:32:54</date>
                              <text>Полагаете, я потерял ориентацию? В смысле, насчет Минино? Какие тут ужасы? Максимум – деньги отобрать и катафоту с велика скрутить. Бывал я в Таракановке (куда уж хуже) с неофициальным визитом. Даже по репе не получил. Ну а стаи, а чего стаи? Ну было такое. Весело. </text>
                              <subject>Re: чистая правда</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2305920&amp;style=mine#t2305920</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2305664&amp;style=mine#t2305664</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304896&amp;style=mine#t2304896</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2306944" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2306944#t2306944</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2004-11-25 21:03:49</date>
                      <text>Вообще-то в моём лексиконе слово "педерастия" часто означает "извращение естества". Это я и имел в виду, когда говорил о советском кинематографе. Например, там постоянно показывалось, что нормальные люди остаются в деревне, а разная шантрапа едет в город. Что-де и неудивительно, так как в деревне хорошо, а в городе плохо. А в это время народ массой валил в город и в городах жить было не в пример лучше. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается гомосексуализма, как-нибудь напишу ветку личных впечатлений от общения и общих соображений. Вы правы - самое страшное, когда людей давят, они озлобляются и звереют. Это худший вид. А сами по себе гомик или лесбиянка, ну что же... Если не пристают, как &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="er2000" &gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://er2000.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;er2000&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, не занимаются растлением малолетних, то какие проблемы? Наоборот, надо поощрять - не конкуренты :-)  </text>
                      <subject>Re: К вечерним воспоминаниям</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304896&amp;style=mine#t2304896</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2318208" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2318208#t2318208</url>
                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                      <date>2004-11-26 22:36:18</date>
                      <text>\\\И вот когда одни и те же преподаватели, сначала говорили одно, а потом резво перестроились и заговорили по-другому \\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Учитель - профессия политическая (а уж при тупом совецком тоталитаризме - втройне политическая). Выполняется "учебная программа" - заказ политической системы. Если рабочие-крестьяне в эсэсэсэре могли хоть как-то выражать своё мнение, хотя бы после смены за бутылкой водки у проходной, то учитель должен был быть политкорректным ВСЕГДА. "Выполнять программу". Иначе и "до понедельника" не доживёшь. Ася, Вам за десять лет средней школы хоть один учитель задал такой вопрос: "Скажи, Ася Фомина, что ты на самом деле думаешь об этом? Мне очень интересно услышать твоё мнение. Давай поговорим". Если задал и выслушал - Вам в жизни крупно повезло. Это "искра божья". Таких были единицы, да и-то по молодости безусой. А большинство - заводные попугаи, выполняющие "программу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изменилась система - изменился заказ - "спустили" другую программу. Заводные попугаи сменили пластинку, "заговорили по-другому". Профессия такая. Другой нет. "Дома дети есть просят".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\ и вести-то себя стали иначе\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это ещё один немаловажный элемент учительской профессии (ну, все секреты Вам сейчас расскажу). Чтобы попугайничать (говорить одно и то же) в течение многих лет нужно иметь очень крепкое душевное здоровье. На 70% -80% из того, что делает учитель - это актёрская игра (иначе "крыша отъедет"), а "интересный преподаватель" - это, во многом хорошо поставленная роль. Хотя, многие в этом никогда не признАются. Поэтому начать "вести себя иначе" учителю очень нетрудно. Да и свободы самовыражения,наверно, стало гораздо больше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\Сейчас она открыто живёт с другой учительницей. Добрая стала.Всё ещё работают в той же школе и параллельно успешно занимаются купи-продай бизнесом.\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это прекрасно! Лесбиянки-бизнэсмэнши! Да из них самые лучшие учителя получаются! Всему научат.&lt;br /&gt;Анна Петровна, милая моя первая учительница, земля тебе пухом, ты можешь спать спокойно.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: К вечерним воспоминаниям</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2327168" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2327168#t2327168</url>
                          <user name="Asya F." username="asya_f" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72896086/4218199" height="50" width="50" />
                          <date>2004-11-27 16:32:12</date>
                          <text>Ох, Людмила, надеюсь, Вы преподаёте естественные науки...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Всему научат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Злые языки утверждают, что когда пару лет назад одна из выпускниц приглашала к себе в гости американку и показывала школу, то они с нашей туземной англичанкой совершенно не поняли английского друг друга :) Спасались американским русским.</text>
                          <subject>Re: К вечерним воспоминаниям</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2318208&amp;style=mine#t2318208</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304896&amp;style=mine#t2304896</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2303872&amp;style=mine#t2303872</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2295936&amp;style=mine#t2295936</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292352&amp;style=mine#t2292352</parent>
        </comment>
        <comment id="2296448" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2296448#t2296448</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-25 07:39:53</date>
          <text>&amp;gt; Для круглой отличницы с перманентным портретом на &lt;br /&gt;&amp;gt; школьной Доске Почёта это было равносильно &lt;br /&gt;&amp;gt; гражданской казни.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;  Напомнили давнюю историю. Круглую породистую отличницу (8 похвальных грамот, безукоризненно отутюженный туалет) подружки подбили слегка подкраситься (сделать "перья"). Для робкой девушки 14 лет это было что-то вроде финального выхода андерсоновского гадкого утенка "к своим", т.е. осмысление себя на принципиально другом уровне, как молодой женщины. Это заметила директор школы, цепная сука. Утробно рыча, затащила к себе в кабинет, канцелярскими ножницами состригла волосы. От такого унижения, морально искореженная Н. уехала к бабке, в дыру, где ее никто не знал. Я ее потом лет через 5 встречал - раскованная такая, полная сумка водки, муж в "тюрме". Не случись этой парикмахерской истории, благополучно закончила университет, как ст.сестра, и жизнь сложилась бы иначе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или, скажем, однокласник был избит "трудовиком" за то, что пытался наскрести позолоты с гипсового ленина в школьном холле. Но, как говорится, "все что ни делается - к лучшему". Из-за полученного сотрясения мозга впоследствии смог закосить армию.</text>
          <subject>о дружеском участии в воспитательном процессе</subject>
          <comments>
            <comment id="2307712" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2307712#t2307712</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2004-11-25 22:11:04</date>
              <text>&amp;lt;Или, скажем, однокласник был избит "трудовиком" за то, что пытался наскрести позолоты с гипсового ленина в школьном холле.&amp;gt;&lt;br /&gt;м-да ... надо бы проверить, у него родители, наверное, были шпионы-нелегалы. То, что трудовик мозги ему взболтал, плохо. Но при такой социальной девственности Вашего одноклассника он, может быть,  салагу от худшего спас. Поверить трудно, ТАК не жили. Сталину усы подправил в хрестоматии по литературе, учительница в лице почернела. А уже середина 60-х. Дома быстро объяснили: хочешь как дядя Федя? А сосед дядя Федя десятку от звонка до звонка, и пять по рогам в Казахстане. Итого явился в 61-ом. И прожил оставшуюся жизнь ТЕНЬЮ. Его вообще никто, нигде, никогда. Да и вообще ... на улице проживали ВСЕ пребывавшие на оккупированных территориях, то есть недораскрытые враги народа. Так что книжки, глушилки, прописки, и прочая лабуда - о чем это? Это ж разврат. Совсем не те счеты тем временам. Да и некому их уже предъявлять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: о дружеском участии в воспитательном процессе</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2296448&amp;style=mine#t2296448</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2292352&amp;style=mine#t2292352</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2297216" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2297216#t2297216</url>
      <user name="Сибирская Язва" username="handi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125598/103389" height="75" width="100" />
      <date>2004-11-25 08:37:53</date>
      <text>Чистая правда.&lt;br /&gt;Добавлю лишь, что бытовое хамство вкупе с "послушностью" никуда не исчезло.&lt;br /&gt;Поколения через два - может быть...</text>
      <comments>
        <comment id="2299776" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299776#t2299776</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-25 11:09:44</date>
          <text>Хамство и грубость за последние 10-20 лет сократились В РАЗЫ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во Франции мне болье всего понравилась следующая сценка. В воскресеньк в метро пьяненький народ ждал поезд. Метро там тихое, перроны расположены как в наших электричках. Сидела пьяная тётка лет 50-ти, некрасивая. Чего-то хихикала, сама с собой разговаривала. Потом стала петь песни Пиаф. Очень хорошо. Ей народ стал апплодировать, она разошлась. Особенно понравилась группе, стоящей на противоположенной платформе. Те ей машут руками, говорят браво. Она чувствует, что это туристы какие-то, и говорит: "Я сейчас угадаю, кто вы". А их не поймёшь, ясно только по росту, что не сильно южане. Она им - Вы ирландцы. Они смеются - нет. Она: норвежцы - нет. Потом выяснилось, что югославы. Они снова заопладировали, стали ей посылать воздушные поцелуи: "Мадам, вы угадали". "Единая Европа."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это они так "шалят". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не видел в Париже ни одной морды со стеклянными глазами, меня за 20 дней ни разу не толкнули. Контраст почувствовался не там, а по возвращении. Например, стало видно, что девушки в Москве сравнительно с француженками рослые и красивые. И очень разнообразных типов, в том числе парижского (не считая специфической "куриной" фигуры). Но я не видел ни одной красивой француженки со злым или тупым выражением лица. На второй же день в Москве мне въехали в пятку тележкой в универсаме так, что я присел. Вместо "пардона" получил "а хххррр, бл". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но положа руку на сердце скажу, что милые соотечественники по уровню бытовой культуры сейчас находятся примерно на таком же расстоянии от французов, на каком от них находятся советские люди 80-го года. То есть половина пути пройдена и пройдена быстро. Так получилось, что как раз с 1993 года я стал регулярно ходить по продовольственным магазинам и хожу до сих пор. Изменения разительные. Сначала исчезли пустые полки, затем запах тухлого мяса, затем очереди. Продавщицы перестали разговаривать друг с другом, затем стали разговаривать с покупателем. Из магазинов убрали вонючих кошек. И т.д. и т.п. То есть нравы на самом простом, бытовом уровне смягчились неимоверно. Изменился сам тип "магазина". Покупка из тоскливой очереди на складе превратилась почти в развлечение.  &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;И так почти во всём. </text>
          <comments>
            <comment id="2301056" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2301056#t2301056</url>
              <user name="Сибирская Язва" username="handi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125598/103389" height="75" width="100" />
              <date>2004-11-25 11:48:51</date>
              <text>Сократилось, согласна. Но неравномерно. Зависит от сферы.&lt;br /&gt;В рыночных отношениях - улучшение заметно невооруженным глазом.&lt;br /&gt;А в городских поликлиниках, жеках, паспортных столах, заводских столовых, номенклатурных домах отдыха и ресторанах т.д., то есть в чиновничьей среде и в сфере "бесплатного" обслуживания - почти ничего не изменилось. Столкнешься, бывает, с проявлениями, и как будто в середину прошлого века провалишься. "Цепные" бабушки вахтерши на бывших "ящиках" продолжают орать на арендаторов, за счет которых многие заводы фактически сейчас живут. Например. Ну и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я понмю историю из студенческих лет (я училась на пианиста-исполнителя).&lt;br /&gt;Однажды в холле я наткнулась на заплаканную однокурсницу.&lt;br /&gt;А, да, предыстория: иногородние студенты, живущие в общежитии и не имеющие своего инструмента, обычно занимались поздно вечером или рано утром на фортепиано в институте, брали ключи от пустующих кабинетов. Это была нормальная практика, и, зачастую, единственно возможная. Так вот, заплаканную девушку за что-то невзлюбила вахтерша, распоряжающаяся ключами, и для нее второй месяц "свободных кабинетов не было".&lt;br /&gt;Девушка катастрофически начала отставать по всем связанным с исполнением предметом, но пожаловаться боялась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я опешила. Нет, Вы подумайте - судьба будущего пианиста в заскорузлых руках неадекватной малообразованной стервозной старухи.&lt;br /&gt;Скандал с моей подачи вышел чудесный, бабулю, правда, не уволили, но приструнили, во всяком случае до конца моей учебы она была сама любезность и вела себя тише воды и ниже травы. А девушке разрешили перенести сдачу экзаменов по специальности на месяц.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299776&amp;style=mine#t2299776</parent>
            </comment>
            <comment id="2301568" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2301568#t2301568</url>
              <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
              <date>2004-11-25 12:36:39</date>
              <text>//Но я не видел ни одной красивой француженки со злым или тупым выражением лица. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;злобность и тупость наших красивых женщин - очень часто, да...&lt;br /&gt;Из-за чего? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 30-40 лет - разводы, пашут, чтобы выжить.&lt;br /&gt;После 40 - уже не успеть "на подножку поезда", все разобрали.&lt;br /&gt;И подпирают молодые, резвые.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>ни одной красивой француженки</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2299776&amp;style=mine#t2299776</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2297216&amp;style=mine#t2297216</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2298752" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2298752#t2298752</url>
      <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-25 10:37:45</date>
      <text>1) что-то изменилось с институтом прописки, кстати? я что-то пропустила? или вы про то, что ее теперь можно купить в Москве за 800-1000 грина. о себе: питерская, в Москву переехала к гражданскому мужу, прописана в Питере, попытка прописаться к тете в Москве провалилась. регистрацию на полгода можно засунуть в жопу, потому что это неудобно. я даже машину не могу здесь новую купить. если только по доверке ездить, которую каждый год грозаться отменить.&lt;br /&gt;2) закон о тунеядстве стоили бы оставить, чуть подправив. ибо, кто не работает -  у того и сейчас нет денег ни на хорошую тачку, ни на качественную аппаратуру. а лень русская разновидности природная -  это наше всё. огромное вокруг меня  вьется количество народа, даже не подозревающее, что смена работы низкооплачиваемой на работу обыкновенную существенным образом улучшает качество жизни.&lt;br /&gt;3)  про нынешнее хамство даже не буду начинать.&lt;br /&gt;я это все не к тому, что тогда было хорошо, а сейчас плохо. я к тому  что  все вот эти попытки разделить время на ДО и  ПОСЛЕ смешны. человеку, настроенному на успех, уважающему себя и думающему о продолжении рода хорошо может быть в любой стране, при любом строе. и эти штучки про "не нужно прогибаться под обманчивый мир" -  для рифмы. ими менестрели нехай оперируют. прогибаться сильно - не надо. жить по-человечески, работать для этого в поте лица, продолжая при этом поступать по-человечески, меньше рассуждать о судьбах мира ВООБЩЕ -  и всё будет хорошо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2300288" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2300288#t2300288</url>
          <user name="Антон" username="gabor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
          <date>2004-11-25 11:29:33</date>
          <text>купите квартиру или комнату</text>
          <comments>
            <comment id="2300800" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2300800#t2300800</url>
              <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-25 11:44:02</date>
              <text>мне нужна прописка сейчас, а денег на квартиру я еще не заработла. я стараюсь. почему какая-то гребаная проспика должны быть привязана к моему благосостоянию?</text>
              <comments>
                <comment id="2301824" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2301824#t2301824</url>
                  <user name="Антон" username="gabor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                  <date>2004-11-25 12:45:18</date>
                  <text>она и не привязана, из города вас за 101 километр не выселяют, a 20 лет назад в один момент за аморалку</text>
                  <comments>
                    <comment id="2302336" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2302336#t2302336</url>
                      <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-25 12:55:48</date>
                      <text>ой, таки я вас умоляю. это вам г-н Галковский страхов нарассказывал?&lt;br /&gt;а то я 83 года рождения или жила в Сан-Франциско.&lt;br /&gt;вот чего не люблю, так это когда ужасы нашего городка начинают сильно преувеличивать. &lt;br /&gt;что до прописки - официальная и законопослушная таки привязана. об этом и говорю. в обход за бабло - нет, конечно. ну так, чуть его уменшит, разве что.</text>
                      <comments>
                        <comment id="2302592" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2302592#t2302592</url>
                          <user name="Антон" username="gabor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
                          <date>2004-11-25 13:55:23</date>
                          <text>Я вот представьте себе тоже. и ужасы представляю себе неплохо. у моего старшего брата была девушка  из питера и жили они не регистрируя отношений, а закончилось всё так как я говорил выше. Я не ужасаюсь, просто мы с вами меряем разной мерой. </text>
                          <comments>
                            <comment id="2302848" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2302848#t2302848</url>
                              <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-25 14:01:32</date>
                              <text>да и у моих родственников были непритяности, никто не спроит.&lt;br /&gt;а вчера вот аккумулятор сел, сволочь такая...я ж не об этом. о чем я - ниже, в ответе Галковскому.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2302592&amp;style=mine#t2302592</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2302336&amp;style=mine#t2302336</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2301824&amp;style=mine#t2301824</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2300800&amp;style=mine#t2300800</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2300288&amp;style=mine#t2300288</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2298752&amp;style=mine#t2298752</parent>
        </comment>
        <comment id="2300544" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2300544#t2300544</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-25 11:32:29</date>
          <text>1. С пропиской изменилось всё. Вы сами всё рассказали. Понимаете, жизнь в СССР была очень примитивная - человек полз по трубе. Если во что-то упирался, входил в клинч и умирал. Не было обходных путей, человек был социально туп. Поэтому "в Москву, в Москву" шло через 8 лет на шинном заводе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Вы не понимаете, что говорите. Закон о тунеядстве - это рабство. Вы хозяин своей судьбы - что хотите, то и делаете. Надоела работа - ушли. Работали парикмахером, мужик бросил. Плюнули на всё и уехали на юга. Или заперлись в квартире и стали сочинять стихи. Грустные. Ваше дело. А вам в дверь "дзынь" - МИЛИЦИОНЕР. "Почему нарушаете, почему ведёте антиобщественный образ жизни". Вы ему объясняете: я это, я то. Он: "Ну-ну, в течение месяца чтобы принесли справку с места работы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не принесёте, начнётся выяснение с кем спите, как, платят ли вам за это деньги. Всё это будет выяснять полупьяный дядя Гриша с полусредним образованием. Дышать вам в лицо луком, составлять протокол. ПОДУМАЙТЕ. Не о мифических "лентяях", а о себе. Вообще в области юридической думайте предле всего о себе. Такая область.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Вот потому я и затеял этот разговор. Люди забыли, люди не знают... Что миллионам людей советская власть сломала жизнь начисто. Просто - заперли в коробку и продержали там кого 10 лет, кого 20, а кого - всю жизнь. "Жизнь в коробке". </text>
          <comments>
            <comment id="2301312" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2301312#t2301312</url>
              <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-25 12:21:22</date>
              <text>1. да ни черта не изменилось. социально тупой так и едет "в Москву, в Москву". только теперь не через шинный завод, а сигаретный ларек или рынок на Тёплом стане. социально адаптированный человек, как раньше, так и теперь устраивается быстрее и комфортнее. раньше за связи и деньги, теперь просто за деньги. связи стали нужны меньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. поэтому я и говорю о корректировках. хехе. конечно, малость утрируя. одно могу сказать про россиян. им просто жизненно необходимо что-то навязывать сверху. царь ли батюшка, черт усатый ли, дзюдоист какой полумастер спорта - порядок у нас только сверху возможен в представлении народа. с самоотождествлением номера не пройдут. несчастная наша думающая(и думающая, кстати, уже издалека) прослойка -  не в счет. двадцать кнутов на половинку пряника. тогда будет толк. пиши стихи в свободное от работы время -  и будет тебе счастье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. какие люди? те, кому за 35 - помнят. и если что - будут против. ну уже тихо. мнение тех, кому за 65, меня(немного цинизма) уже не волнует, те, кому до 30 -  они даже не понимают  -  о чем вы. да и смысл им напоминать? вы же не думаете всерьез, что возврат к прошлому в хоть сколько его первозданном виде возможен? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в общем, я к тому, что топтаться на месте, пугая возвратом к тоталитаризму и прочей лабуде, на мой взгляд, менее действенно, чем донести до людей преимущества ДРУГОЙ жизни. жизни  вне систем. семья, работа, ЗА КОТОРУЮ ПЛАТЯТ И КОТОРУЮ ТЫ ДОБРОСОВЕСТНО ВЫПОЛНЯЕШЬ, налоги, отдых, пенсионные отчисления, немного эстетики и не ссать мимо унитаза -- и всё. и никой разрухи, никакого тоталитаризма. сплошное светлое будущее. ну можно еще про свободный выбор попробовать. но с ограничениями)))))))</text>
              <comments>
                <comment id="2303104" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2303104#t2303104</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2004-11-25 15:32:40</date>
                  <text>Прежде всего, Оля (так, к сведению), вы печатаете не в Word'е, а в другом редакторе, и он, к сожалению, после точки большие буквы НЕ выставляет. Результат налицо. Это к вопросу об адаптации :))&lt;br /&gt;А что про возможность жизни "вне систем" - так в этом-то и вопрос!</text>
                  <comments>
                    <comment id="2310272" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2310272#t2310272</url>
                      <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
                      <date>2004-11-26 08:35:34</date>
                      <text>это так принципиально?? хехе. это меня как-то характеризует? а мне, представьте, лень просто начинать всякий раз с большой буквы. то, что нужно выделить -  я выделяю. начало предложения выделять не вижу смысла. это поток сознание, разделенный паузами. так что -  претензии ваши - пердок в лужу. уж извините мой  португальский.&lt;br /&gt;(обожаю претензии к запятым в текстах о ВЕЧНОМ. гыгыгы)</text>
                      <comments>
                        <comment id="2310784" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2310784#t2310784</url>
                          <user name="Юлька" username="demi_moor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34911015/1108858" height="68" width="100" />
                          <date>2004-11-26 08:52:23</date>
                          <text>Оля, у тебя великолепный португальский!</text>
                          <comments>
                            <comment id="2312064" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2312064#t2312064</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2004-11-26 11:08:51</date>
                              <text>И типично женский строй речи и мысли. Смешок тоже: "гы-гы-гы".</text>
                              <comments>
                                <comment id="2312320" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2312320#t2312320</url>
                                  <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-11-26 11:16:43</date>
                                  <text>было бы ужасно, если б он был мужским, согласитесь. задаться целью, гормонов погрызть, а?! &lt;br /&gt;хе-хе(сжержанный смешок. как бы) </text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2312064&amp;style=mine#t2312064</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2310784&amp;style=mine#t2310784</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2310272&amp;style=mine#t2310272</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2313088" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313088#t2313088</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2004-11-26 11:46:12</date>
                          <text>Вообще-то, конечно, характеризует! Эгоцентризм, ригидность, легкая дезадаптация... Есть проблемы с самооценкой, вследствие этого - депрессии. Что еще? Работает среди мужиков, отчаянно стремится "соответствовать". Пол, я думаю, все же женский.  Возможно, по работе вынуждена печатать (вносить правки) в большое количество текстов технического характера. Четко делит людей на "своих" и "чужих".&lt;br /&gt;В последнее время ее преследует ощущение, что достойна большего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Буквы" очень о многом говорят. Особенно - БОЛЬШИЕ.&lt;br /&gt;;))</text>
                          <subject>Тяжко в мегаполисе-то!</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2314368" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2314368#t2314368</url>
                              <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
                              <date>2004-11-26 12:44:03</date>
                              <text>ого! для сапожника вы слишком хорошо разбираетесь в женщинах! я бы на вашем месте не скромничала и взяла себе ник &lt;b&gt;[Bad username: harakterizuyu_zhenschin_razgovarivayu_s_bukvami_i_drugaya_magiya]&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;отбою бы от клиенток не было!&lt;br /&gt;хехе.&lt;br /&gt;милый такой. яебу.</text>
                              <subject>Re: Тяжко в мегаполисе-то!</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2314624" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2314624#t2314624</url>
                                  <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-11-26 12:46:44</date>
                                  <text>ой! длинноватый ник получился. но avva поможет.&lt;br /&gt;вот он.&lt;br /&gt;harakterizuy_zhenschin_razgovarivayu_s_b&lt;wbr /&gt;ukvami_i_drugaya_magiya&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по-моему, великолепно.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Тяжко в мегаполисе-то!</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2316160" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316160#t2316160</url>
                                      <user name="barabum" username="barabum" />
                                      <date>2004-11-26 16:13:33</date>
                                      <text>М-да.. Похоже не только с буквами у мадам (?) проблемы</text>
                                      <subject>Re: Тяжко в мегаполисе-то!</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2334336" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2334336#t2334336</url>
                                          <user name="и пишет" username="cory_ander" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42352871/4984770" height="99" width="100" />
                                          <date>2004-11-28 09:20:49</date>
                                          <text>Еще один психиатр-графолог-любитель?</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316160&amp;style=mine#t2316160</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2314624&amp;style=mine#t2314624</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2314368&amp;style=mine#t2314368</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313088&amp;style=mine#t2313088</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2310272&amp;style=mine#t2310272</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2303104&amp;style=mine#t2303104</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2301312&amp;style=mine#t2301312</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2300544&amp;style=mine#t2300544</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2298752&amp;style=mine#t2298752</parent>
        </comment>
        <comment id="2310528" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2310528#t2310528</url>
          <user name="Absolutely fabulous!" username="shahr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22020615/1904348" height="100" width="72" />
          <date>2004-11-26 08:50:22</date>
          <text>"огромное вокруг меня вьется количество народа, даже не подозревающее, что смена работы низкооплачиваемой на работу обыкновенную существенным образом улучшает качество жизни." - неужели ещё есть такие люди?</text>
          <comments>
            <comment id="2312576" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2312576#t2312576</url>
              <user name="пожилая женьщина-хипстер" username="olgatt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88497098/1183804" height="100" width="100" />
              <date>2004-11-26 11:17:53</date>
              <text>нет, Саш, это я для красного словца. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2310528&amp;style=mine#t2310528</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2298752&amp;style=mine#t2298752</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2302080" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2302080#t2302080</url>
      <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
      <date>2004-11-25 12:53:02</date>
      <text>То, что Вы описываете как беда с лимитой  в постсоветской Эрефии не улучшилось, а на глазах усугубляется. Вообще был довольно короткий период, когда в Москве можно было довольно комфортно в бытовом смысле жить - несколько лет до и сразу после дефолта. До этого был подлинный свинарник "первоначального накопления" (торговля тряпьем с рук по всей Тверской, чудовищные стихийные рынки у метро с Монбланами мусора и пр.), а последние года три  - апофеоз лужковщины, а именно строительство саморазборных "элитных" многоэтажек на соплях, явная перезагруженность всей социально инфраструктуры и новая волна той самой лимиты, только еще более дикой чем при совке (какое сейчас образование в суверенных закавказских "государствах" сами догадываетесь). В результате на сегодняшний день в Москве обитает около полумиллиона недолюдей, которые генерируют до 80% общей грязи и до 60% криминала. И это при том, что и среди москвичей еще достаточно советских дикарей для которых отлить в подъезде не совсем не проблема, так помимо них вот вам еще орда австралопитеков, осчастливленных отменой прописки. Вы возможно не в курсе, но ситуация, при которой для нормальной семьи москвичей из среднего класса отдать ребенка в нормальную школу проблема, потому что в классе "много черных" уже становится типовой. В свете этого разговоры о размывании городской культуры лимитой при совке смотрятся не очень убедительно, по крайней мере, именно при сравнении с темпами, с которыми  Москва превращается в вонючую азиатскую помойку сейчас.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="2304128" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304128#t2304128</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-11-25 17:47:39</date>
          <text>&amp;lt; В свете этого разговоры о размывании городской культуры лимитой при совке смотрятся не очень убедительно, по крайней мере, именно при сравнении с темпами, с которыми Москва превращается в вонючую азиатскую помойку сейчас.&amp;gt;&lt;br /&gt;Не превращается, а уже. Это мои впечатения после девятилетнего перерыва.&lt;br /&gt;"Мужской интим по-европейски". (Не очень навязчивая реклама у Белорусского вокзала). Другое дело, что это уже азиопа другого уровня. Время не стоит на месте, и азия сегодня - это значительно "респектабельнее", чем Москва 80-х: мужской туалет на Казанском вокзале - огромный, и такая же огромная лужа мочи по всему помещению, глубиной сантиметров 5-10. Посередине отдыхает мужчина ... (1978).&lt;br /&gt;Еще я сейчас обратил внимание, что метут с утра до ночи, и все равно грязно. Урежут явно несуразный штат дворников, и все станет на свои места. Потому что.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2302080&amp;style=mine#t2302080</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2304384" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304384#t2304384</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2004-11-25 18:07:40</date>
      <text>Вот это уже во многом по делу, но разберём по пунктам:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Многие уже на эту тему высказались, поэтому не буду распинаться. Факт в том, что данная ситуация только ухудшилась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Этот вопрос меня никогда особо не напрягал. С книгами, проблема, действительно, существовала, но и она решалась. И, как правильно здесь кто-то заметил, сегодня купить действительно хорошую книгу, тоже довольно проблематично. &lt;br /&gt;А в чём отличие тогдашней "Свободы" от нынешнего "Йеха Москвы" я искренне не понимаю. Глушили? Может и глупо, но ещё более глупо верить, что в подобного рода СМИ можно получить реальную информацию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Да, с кассетами беда была, но с часами? У меня батины "Командирские" до сих пор работают "как часы" (прошу прощения за тавтологию). А "электронные", которые одно время вошли в моду, я купила после пребывания в летнем трудовом лагере в Латвии. Стоили копейки, но матушка моя ими пользовалась, по меньшей мере, на протяжении лет десяти, без ремонта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Вот этого вообще не понимаю. "Молодёжная культура" на мой взгляд, просто нонсенс.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Отец мой до сих пор пользуется "тачкой". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Это - да. Здесь почти нет возражений. "Почти" в той мере, в которой существует принуждение "кнутом" и "пряником". На самом деле, "пряник" иногда оказывается и более жёстким, чем кнут. &lt;br /&gt;Хотя, про женщин - очень правильно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Вот это, действительно, одно из наиболее существенных возражений против Совдепа.&lt;br /&gt;И всё же, по личному опыту, утверждаю, что возможность сопротивляться была. Например, я никогда не ходила на политинформацию, и вовсе не из ненависти к мероприятию, как таковому, а просто потому, что люблю поспать, и вставать на полчаса раньше, для меня было просто непосильно. И что? Еженедельная запись в дневнике от классного руководителя. Всё! &lt;br /&gt;Начиная с середины 9-го класса и почти на всём пртяжении десятого я перешла на ношении вольной формы. Были проблемы? Безусловно, но даже из комсомола не выгнали :).&lt;br /&gt;А теперь сравним эту ситуацию с положением человека, работающего в современной фирме. За "внешнее несоотвествие имиджу", выкинут на следующий день. Да, орать не будут, но, как уже было сказано, это метод "кнута и пряника". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. Дополнительно. То, о чём Вы упомянуть забыли, но, что для меня составляет основную претензию к совдепии. Благоговейное отношение к иностранцам. Вот это да, от этого меня тошнило по полной программе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Система распределения продуктов в условиях социалистического "осадного положения" разрушена, но несколько поколений утратили навыки экономической самостоятельности".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это верно, но вопрос как раз в том, как эти навыки привить обратно. И "капиталистический рынок" здесь не помощник. Тут требуется как раз довольно жёсткое государственное регулирование. Что, в свою очередь, возможно только в рамках национального (националистического) государства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Уровень доходов особи в значительной мере зависит от уровня её интеллекта".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, это сударь, абсолютная ерунда, которую даже обсуждать лениво. Дабы преуспеть в современном мире надо безустанно суетиться и уметь себя продать, ни один умный человек до этого не опустится. </text>
      <comments>
        <comment id="2304640" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304640#t2304640</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-11-25 18:35:02</date>
          <text>\\ещё более глупо верить, что в подобного рода СМИ (радио "Свобода") можно получить реальную информацию.\\  ????&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\"Молодёжная культура" на мой взгляд, просто нонсенс.. \\ ????&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\Благоговейное отношение к иностранцам. Вот это да, от этого меня тошнило по полной программе.\\ ????&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\Дабы преуспеть в современном мире надо безустанно суетиться и уметь себя продать, ни один умный человек до этого не опустится.\\ ????????&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, конечно, меня извините, но позвольте спросить, Вы это всё серьёзно или это тонкая ирония? Если второе, то очень. Очень оригинально. </text>
          <comments>
            <comment id="2308480" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2308480#t2308480</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2004-11-26 04:03:47</date>
              <text>"Вы, конечно, меня извините, но позвольте спросить, Вы это всё серьёзно или это тонкая ирония?".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Охотно извиняю:) и отвечаю. Поскольку я и к жизни в целом отношусь двольно иронично, то, оная, безусловно, имеет место быть. &lt;br /&gt;Но и серьёзность тоже налицо. Поэтому, честно сказать, не очень поняла, что Вы пытались обозначить этим изобилием вопросительных знаков.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304640&amp;style=mine#t2304640</parent>
            </comment>
            <comment id="2311296" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2311296#t2311296</url>
              <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
              <date>2004-11-26 10:08:12</date>
              <text> - ещё более глупо верить, что в подобного рода СМИ (радио "Свобода") можно получить реальную информацию.&lt;br /&gt; - ????&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дейстительно, достойно удивления. Ведь радио "Свобода" - это и есть источник объективной информации. Представим, скажем, Кенигсберг, 45-ый год. На городом советские самолеты разбрасывают тысячи листовок, в них полный набор: "Немецкие солдаты, сдавайтесь, советская власть как есть самая гуманная в мире и вообще власть трудового народа обещает вам сохранение жизни, питание, медицину и скорое возвращение домой. У нас в плену тепло, есть кружки самодеятельности и вообще фельдмаршал Паулюс, например, каждое утро пьет кофе с коньяком и прекрасно себя чувствует, и у вас тоже все будет хорошо". Весь комплект  объективной информации, все, что нужно знать потенциальным пленным о методах работы советской военной контрразведки и НКВД, об условиях содержания в лагерях, о нормах выработки на лесоповале, о мордовских морозах, о "прыжок на месте - провокация, конвой стреляет без предупреждения" и т.п. А чо, "объективное СМИ", источник "реальной информации".&lt;br /&gt;Куда ж нам без Савика нашего Шустера-то.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>И впрямь</subject>
              <comments>
                <comment id="2312832" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2312832#t2312832</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-11-26 11:18:37</date>
                  <text>Любопытно, что японцы про американцев так и думали: придут белые дьяволы, начнутся пытки. "Дьяволы" убили пару берий, дали стране демократическую конституцию, обеспечили достойное место в "пакс американа". Как великому народу. А вот миллиончик японцев, попавших к Сталину, действительно получил и лесоповал, и сверхмордовские морозы, и прыжки на месте. Вот на месте СССР и прыгает с 45 года - даже мирного договора нет. Скоро, глядишь, и до договора допрыгается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего бы американцы злобой, подлостью, обманом не сделали. Американцы говорили правду, и делали это с искренней жалостью. А против правды и жалости нет оружия. То что действовали при этом в своих интересах, А ВЫ КАК ХОТЕЛИ?  </text>
                  <subject>Re: И впрямь</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2313344" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313344#t2313344</url>
                      <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                      <date>2004-11-26 12:10:32</date>
                      <text> -- "Дьяволы" убили пару берий, дали стране демократическую конституцию, обеспечили достойное место в "пакс американа". &lt;br /&gt;Перед этим, правда, провели небольшое мероприятие, точнее два. Так, профилактика на всякий случай, "ничего личного". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; -- Американцы говорили правду.&lt;br /&gt;С этим по существу никто и не спорит, правда вот насчет искренней жалости это, пожалуй наивно (Вы вообще представляете себе, чтобы С.Шустер что-либо делал "искренне"?.) Только во-первых - они, как люди разумные,  говорили не всю правду, во-вторых, ушибленные совком люди именно и думали что это вся правда о мире и есть. Так многие с тех пор и живут, удивляются, вот коммунистов свергли, а щастья обещанного все нет. Или вот Людмила например считает радио "Свобода" СМИ, на полном серьезе. В то время как это ОФИЦИАЛЬНОЕ пропагандистское учреждение. Оно конечно понятно (хотя и не всем), что пропагандой занимается любое СМИ, но тут случай выдающийся - Вы купили газету, а в названии у нее честно написано "ПРОПАГАНДА". Вот главная беда-то была у  советского человека - пропаганду потреблять не давали. Мало его совкизмом пичкали, так он по антисовкизму тосковал. То, что совок с ней боролся тупо, да собсно, в силу своей природы иначе и не мог, повторяю, никто не отрицает. </text>
                      <subject>Re: И впрямь</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2313600" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313600#t2313600</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-26 12:18:12</date>
                          <text>&amp;gt;Перед этим, правда, провели небольшое мероприятие,&lt;br /&gt;&amp;gt;точнее два. Так, профилактика на всякий случай, "ничего личного". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, коварно напали на мирную Японию, устроили атомный Перл-Харбор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;вот коммунистов свергли&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;?????!!!!!!!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: И впрямь</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2315392" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2315392#t2315392</url>
                              <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                              <date>2004-11-26 13:43:04</date>
                              <text>Гм... Дмитрий Евгеньевич, не Вы ли неоднократно утверждали что таки да, сами себе устроили Перл Харбор чтобы потом всех поиметь? Это к вопросу о доброте и искренней жалости, а Японию мирной или совок "хорошим" никто и не называл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - ?????!!!!!!!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Придираетесь. Вы же отлично понимаете, что я привожу пример логики как раз типичной жертвы пропагандисткой работы радио "Свобода". Они-то как раз мыслили такими категориями, от этого же с ними потом и случился когнитивный диссонанс, некоторые даже сейчас еще в себя не пришли (см. Киев). </text>
                              <subject>Re: И впрямь</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313600&amp;style=mine#t2313600</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313344&amp;style=mine#t2313344</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2317184" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2317184#t2317184</url>
                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                          <date>2004-11-26 19:02:08</date>
                          <text>\\\Или вот Людмила например считает радио "Свобода" СМИ, на полном серьезе\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\пример логики как раз типичной жертвы пропагандисткой работы радио "Свобода"\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бабы - дуры :))</text>
                          <subject>Re: И впрямь диссонанс</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313344&amp;style=mine#t2313344</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2312832&amp;style=mine#t2312832</parent>
                    </comment>
                    <comment id="2332800" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2332800#t2332800</url>
                      <user name="Falcão" username="falcao" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
                      <date>2004-11-28 02:30:08</date>
                      <text>&amp;gt; "Дьяволы" убили пару берий&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одного из них - в Хиросиме, а другого - в Нагасаки. Гуманизьм!</text>
                      <subject>Re: И впрямь</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2312832&amp;style=mine#t2312832</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2311296&amp;style=mine#t2311296</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304640&amp;style=mine#t2304640</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304384&amp;style=mine#t2304384</parent>
        </comment>
        <comment id="2307200" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2307200#t2307200</url>
          <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
          <date>2004-11-25 21:12:46</date>
          <text>Вообще-то "умный" это от слова "уметь". Про безустанность - правда. Практические невозможно найти размеренную работу - либо гемор за много денег, либо комфорт за три копейки. Случай гемора за три копейки не рассматриваем - это не для "умных".&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;А вы не из Питера? Просто в Питере очень популярна тема "как отдыхать на работе, на&amp;&amp;&amp;ать начальников и заказчиков и при этом нехило получать". Вот такой вот специализированный ум там в почете. Нравственно? Аж ванилью несет от такой &lt;i&gt;нравственности&lt;/i&gt;. Но ведь при совке это была вожделенная цель продвижения в социальной лестнице. &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/baskerwill/1463.html" rel="nofollow"&gt;Мещанская&lt;/a&gt;, но весьма работоспособная.&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;Под &lt;i&gt;государственным регулированием&lt;/i&gt; могу воспринимать только "отъем в рамках закона" заработанного "безустанной суетой и умением себя продать". Видимо в пользу "умных", которые выжыдают. Сошьялизьм с членовредительским лицом.</text>
          <subject>Умный - это который эскпроприатор экспрориируемого?</subject>
          <comments>
            <comment id="2308736" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2308736#t2308736</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2004-11-26 04:12:50</date>
              <text>"А вы не из Питера?"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Просто в Питере очень популярна тема "как отдыхать на работе, на&amp;&amp;&amp;ать начальников и заказчиков и при этом нехило получать"".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня нет начальников, работаю я дома. Соответственно, обманывать заказчиков, могу только за свой счёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Под государственным регулированием могу воспринимать только "отъем в рамках закона"...".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, я говорю скорее о регулировании цен и приоритетов. А система, которую Вы описали, во многом действует в западных странах, за что куча тамошних бездельников должна сказать отдельное спасибо совдепии.</text>
              <subject>Re: Умный - это который эскпроприатор экспрориируемого?</subject>
              <comments>
                <comment id="2309760" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2309760#t2309760</url>
                  <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
                  <date>2004-11-26 08:02:53</date>
                  <text>*...Нет, я говорю скорее о регулировании цен и приоритетов...*&lt;br /&gt;Регулирование цен, особенно чужих цен, особенно безответственное регулирование - из этого получается только лажа, дефицит и изподпольная торговля. Приоритеты? Да, это - мечта, чтобы они занимались национальными приоритетами. По факту же сейчас государственное регулирование на местах сводится к:&lt;br /&gt;+ Сбору налогов - я не против, хотя не уверен, что они идут на дело, а не на дачи налоговикам (7% от сбора получает МНС в свой карман).&lt;br /&gt;+ Введении многочисленных стандартов, удорожающих себестоимость. Поборы штрафов за "несоответствие".&lt;br /&gt;+ Периодические (как правило перед праздниками) походы за взятками - типа сейчас арестуем склад до выяснения (пока не сунете).&lt;br /&gt;Вот и получается такая цена, которую хочется отрегулировать. Но если убить рентабельность предприятий, что останется? Ведь государство САМО НИЧЕГО НЕ ПРОИЗВОДИТ, если не национализует предприятия, т.е. экспроприирует собственность. После национализации мы знаем что происходит - падает зарплата и растет цена жизни. "Обнищание выше обычного" - по Ильичу.&lt;br /&gt;Все это, конечно, формулируется от имени и по поручению "народа", однако до народа не доходит. &lt;i&gt;Робин Гуды на половину&lt;/i&gt; - деньги у богатых отнимают, а бедным не отдают.</text>
                  <subject>Re: Умный - это который эскпроприатор экспрориируемого?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2313856" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2313856#t2313856</url>
                      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                      <date>2004-11-26 12:19:59</date>
                      <text>Чрезмерное гос-регулирование - при социализьме, когда "гоняли фарцовщиков - "спекулянтов" - мы видели. Все зажато.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чрезмерное гос-регулирование при капитализьме - &lt;br /&gt;сейчас - тоже видно - разборки с ходором.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но бывает и УМЕСТНОЕ гос-регулирование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самый простой пример  с водкой &lt;br /&gt;- сравните госрегулирование в виде "сухого закона" при горбачеве и нынешнее - водка разных сортов в магазинах есть, причем чем дороже, тем вероятнее вы купите - хорошую, а из под полы в ларьке - задешево - к-нить гадость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другое гос-регулирование - смотрите на примере баксов -&lt;br /&gt;в ссср попробуй носить доллары или менять - срок дадут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас по закону о банках и О валютном контроле-&lt;br /&gt;пожалуйста, вы можете через границу вывезти любую сумму по карточке даже местного банка, там обналичить и кэш положить в западный банк, потом оформить там к-нить Визу-голд и здесь спокойно пользоваться...&lt;br /&gt;только комиссионные платить при съеме в банкомате.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того . гос-регуляторы при создании законоов  на рынке ценных бумаг  - дрались - Центробанк против Чубайс+Комиссия по ценнымбумагам -&lt;br /&gt;Центробанк отстаивал европейский подход и отстоял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас Центробанк регулирует и вклады, и например, ипотеку - соответствующими инструкциями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати - ИПОТЕКА - сейчас появилась - и во многих банках. При ссср такого не было - а СЕЙЧАС можно при доходах в штуку и более переезжать в двушку из однокомнатной - все-таки лучше вариант, чем всю жизнь (!)&lt;br /&gt; копить до старости, или метаться по углам - &lt;br /&gt;хоть и дороже на 30-40%. Так ведь - кредит...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чуть-что не так в банке, достаточно сказать&lt;br /&gt;"Ну, ребята, я ведь позвоню на Неглинку" (в Москве, или на Фонтанку - в Питере - в соответсвующие департаменты госрегулирования и аудита) - так забегают, так засуетется,... вам и не снилось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правда, в хороших банках можно проще сказать - "Звоню на Большую Морскую в ваш аудит, девушка..." (если в Питере и если в ВТБ) Но - в сбербанке - там сложнее. Там лучше регулировать шоколадками...&lt;br /&gt;Хорошие банки, кстати =- и есть государственные, хоть и выдают себя за акционированные...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А почему? Да потому что маржа низкая, конкуренция - страшная. Бьются за клиента. Это - тоже - только сейчас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если не регулировать банки - не было бы никаких карточных систем и никакой нормальной ипотеки - воровали бы при основании ПИРАМИДЫ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сравните уличный наперсточный рынок ваучеров (когда на вокзалах продавали)&lt;br /&gt;и ММВБ - Моск. межбанковскую Валютную Биржу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно государство там ввело электронные торги - раньше чем на бирже в Нью-Йорке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще пример - простенький но гнусный по нашей жизни-&lt;br /&gt;в Казани нараспродавали маршруты автобусные маршруточникам - &lt;br /&gt;РИЗАЛТ - пробки в часы пик и нету маршруток вечером и днем.&lt;br /&gt;А возьмите Гамбург - на маршрутах автобусах все ходит как часы и не дай бог не до конца установленного движения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Само по себе госрегулирование питерских (так вами любимых) маршрутов по Невскому (вместе с продажей их шведской СКАНИИ) - это установление правил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И за это надо биться, да.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что шведы сдуру (мало вериться, им-то зачем портить брэнд???) сговоряться с питерскими взяточниками - и автобусы после 22-00 не будут ездить - это не есть проблема собственно Госрегулирования, это есть проблема топора раскольникова - вместо колки дров - "лущить старушонок".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сейчас - в брэнде№1 "Скания" едете через пол-Питера за 7 руб. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы опасаетесь - и ПРАВИЛЬНО - я тоже опасаюсь, что нынешние прямые назначенцы + кгб-крышники почувствуют, что "один день, да мой!" и высосут все соки из тех, у кого они остались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но это ведь не регулирование температуры в вашей квартире - это ОГРАБЛЕНИЕ (пока все не отдашь, не дадим отопление).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;госГрабеж - это не есть госРегулирование.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: государственное регулирование</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2309760&amp;style=mine#t2309760</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2308736&amp;style=mine#t2308736</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2307200&amp;style=mine#t2307200</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2304384&amp;style=mine#t2304384</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2306688" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2306688#t2306688</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-11-25 21:03:32</date>
      <text>от народа:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дамам читать не рекомендуется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/alekcei/25680.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/alekce&lt;wbr /&gt;i/25680.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Баальшой привет интеллигенции</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2307968" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2307968#t2307968</url>
      <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
      <date>2004-11-25 22:46:05</date>
      <text>Всё же необходимо сделать несколько комментариев...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Никто не вспомнил об институте прописки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, Дмитрий Евгеньевич, не живёте в провинции. Посмотрел бы я на вас, если бы вы приехали из провинции в Москву на конференцию, которая длится ЧЕТЫРЕ дня. Тогда как максимальный срок пребывания в Москве без регистрации - ТРИ дня. Вот бы вы побегали.&lt;br /&gt;Хотя, может, сейчас этот срок уже изменился... Не знаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В СССР" отсутствовала молодёжная культура".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не отсутствовала. Ручаюсь. Олимпиады по математике и литературе, школьные кавээны, Сент-Экзюпери на внеклассном чтении (а в моей школе словесница была продвинутой - читала ещё и Ричарда Баха), литературные вечера (я в отроческом возрасте, бывало, выступал со своими стихами по два-три раза в неделю на литвечерах, организованных комсомолом), неформальное общение во дворах - обсуждение вопросов: "есть ли жизнь на других планетах?" и "какая формация наступит после коммунизма?". Домашние переводы "Слова о полку Игореве" и "Ворона" Эдгара По (интересно, сколько человек в моём поколении переводили эти тексты?).&lt;br /&gt;Не было развитой молодёжной "контркультуры" с Сидом Вишезом. Да и та локально была (Панов-Свин и проч.). Но к чему вам, Дмитрий Евгеньевич, этот карнавализм-андеграунд?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Молодой парень, ухаживающий за девочкой..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сделавший ей ребёнка и бросивший её одну...&lt;br /&gt;Я могу понять, когда Дима Быков солидаризируется с весёлой троицей из "Ворошиловского стрелка": он - записной донжуан. Но к чему вам солидаризироваться с несчастным Рудиком? Вы похожи на Рудика? Нет, не похожи. Ассоциировали бы себя лучше с Гошей-Баталовым. А что? Вы тоже работали на заводе - как Гоша.&lt;br /&gt;Вообще Рудик - вечный тип, существовавший задолго до соввласти. Флобер выводил подобного персонажа в "Госпоже Бовари". Такие встречаются в каждом поколении. Какое отношение Рудик имеет именно к вашему поколению?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"На людей всё время орали".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас это делают гораздо чаще. Количество хамства повысилось на несколько порядков.&lt;br /&gt;Кстати, об искусстве, отражающем жизнь. Достаточно посмотреть на то, как общались персонажи какого-нибудь "Осеннего марафона" или "Полётов во сне и наяву" (или вампиловских пьес) - и как общаются персонажи любого среднесовременного сериала (необязательно даже сериала "про бандитов"). А затем сравнить.&lt;br /&gt;Вообще в позднесоветских фильмах меня удивляет пропитанность культурой. Иногда она даже чрезмерна и раздражает (как в "Спасателе" Сергея Соловьёва). Возьму образчик из самой середины потока. Фильм "Ожидание полковника Шалыгина". Обычный боевичок "про войну". Сделан халтурно, на ужасающей свемовской плёнке, изображение постоянно куда-то съезжает. Но диалоги... Это - Хемингуэй. Это - Фолкнер. Такая вот виртуозность на пустом месте была присуща советскому искусству. Как это вписывается в вашу картину совобщества?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напоследок расскажу о том, как меня принимали в комсомол. Короче говоря, прошёл я два тура. Поехал в горком комсомола с одноклассниками. То-сё, вопросы: "сколько орденов?", "когда вручали?", "назови столицы". Доходит очередь до меня. "Правда, что ты пишешь стихи?". "Правда". "Прочитай". Я читаю. Мне говорят: "Принят".&lt;br /&gt;А стихи я тогда писал не про БАМ и не про "малую родину", а про всякие "пульсары-коллапсары". То есть это были заведомо подозрительные стихи "городского головастика". Так-то вот, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, кстати, я - совсем не коммунист. Просто вспоминаю.</text>
      <subject>Комментарии.</subject>
      <comments>
        <comment id="2308224" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2308224#t2308224</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-11-26 02:03:52</date>
          <text>Судя по тому, что Вы всё воспринимаете поперёк, Вы действительно поэт :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В фильме Меньшова я имел в виду не шестидесятника-Рудика, а эпизодический персонаж шпанёнка, обижавшего дочь героини. Дочь хорошая (материал для сексуальных амбиций стареющих шестидесятников). Конкуренту-восьмидесятнику вышибают зубы с одного удара. Основной образ восьмидесятника в брежневско-шестидесятническом кинематографе: прыщавый урод с потными руками, получающий крепкий, но справедливый удар в челюсть. При том роль страдальцев тоже принадлежит 60-никам: несомый на троне все 42 километра фильма Басилашвили. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остальное Вы тоже поняли "не туда". Завидую - у Вас очень интересный взгляд на мир. Как говорят сейчас: "Где траву брали?"</text>
          <subject>Re: Комментарии.</subject>
          <comments>
            <comment id="2318464" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2318464#t2318464</url>
              <user name="userloh77" username="ex_kirillan" />
              <date>2004-11-26 22:54:34</date>
              <text>Поэты,Дмитрий Евгеньевич - самые проницательные люди. Честертон однажды написал про то, что с ума сходят математики, а поэты - никогда не сходят с ума.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про шпанёнка я запамятовал - винюсь. Неужели вы солидаризировались ещё и С НИМ? Рудик хоть, по крайней мере, претендовал на роль интеллектуала...&lt;br /&gt;Дело в том, что эпизод со шпанёнком хорошо вписывается в реальную социальную парадигму тех лет. Да, действительно, в позднесоветском обществе "старики" и присоединившиеся к ним шестидесятники ворчали на "сытую молодёжь". Мы, мол, пережили всякое, воевали ("старики"), голодали в детстве (шестидесятники), а эти - пришли на всё готовенькое. Иногда парадигма принимала любопытные формы. Я помню: был короткий "черненковский" период, когда на первой странице каждого выпуска "Крокодила" непременно помещалась карикатура на "тунеядствующую молодёжь". Дорвались старики-ворчуны. Но Черненко ушёл (на тот свет), а вместе с ним и странное крокодильское поветрие исчезло, аки утренний туман. Ещё я помню, что в литературе того времени было принято разоблачать "молодых карьеристов", причём все "карьеристы" носили имя Игорь (самый известный пример - Игорь Селезнёв из "Ягодных мест" Евтушенко). Как только попадался Игорь - непременно оказывался пижоном и мерзавцем. Кириллам тоже не очень везло. Зато имя Дмитрий почти всегда давалось положительным персонажам. :)))&lt;br /&gt;Теперь я, конечно, понимаю, что эдаким образом малость пригнобливали социальную активность восьмидесятников, идущих по "пути карьеры".&lt;br /&gt;Всё это ТОГДА было обидно. Но подобные штуки компенсировались сильнейшей озабоченностью позднесоветского общества "проблемой молодёжи". Был социальный заказ: живописать "хороших ребят". Чаще всего "хорошие ребята" получались неладно - лубочно и неправдоподобно. Но были исключения. К примеру, в прозе Тендрякова...&lt;br /&gt;Советские "страсти по молодёжи" - в итоге - оказались "драмой в пробирке". Пробирка была - и драма в пробирке могла волновать людей. Пробирка исчезла - и вместе с ней исчезла, полностью потеряв актуальность, драма в пробирке. Я удивлён тем, что вы это всё несёте в себе. Зачем?    </text>
              <subject>Re: Комментарии.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2308224&amp;style=mine#t2308224</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2307968&amp;style=mine#t2307968</parent>
        </comment>
        <comment id="2314880" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2314880#t2314880</url>
          <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
          <date>2004-11-26 12:50:09</date>
          <text>&lt;i&gt;Посмотрел бы я на вас, если бы вы приехали из провинции в Москву на конференцию, которая длится ЧЕТЫРЕ дня.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы добавил, что "регистрация" - это искажёная до маразма "прописка". Это таже самая "прописка", только теперь её должен получать КАЖДЫЙ, приезжающий на более 3-х дней (за вычетом выходных и праздничных дней) человек. Более того, в паспортный стол необходимо притащить всех, кто прописан в квартире и они должны написать заявление, что не возражают. Хотя сама регистрация даётся на период и заканчивается. А если кто либо из прописанных, например лежит в больнице и не может, то положение спасает только справка от главврача больницы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему так? Несовершенное законодательство. У обладателя "регистрации" ("прописки") остались ПРАВА, установленные законодательством, принятым ещё при царе-Горохе. Как минимум, его не могут выселить. Только через суд. Т.е. он становится полноправным жителем квартиры как и все остальные и может "качать" права.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смысл "регистрации" - указать место проживания, т.е. ДАТЬ информацию где собираешься проживать сегодня истолкован как ПОЛУЧИТЬ ПРАВО на проживание. Это абсурдно, но это проблема не сегодняшнего дня, а рецидивы прошлого.</text>
          <subject>Re: Комментарии.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2307968&amp;style=mine#t2307968</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2308992" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2308992#t2308992</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-26 07:20:23</date>
      <text>Ну вот, скажем в 9 классе пришла к нам новая "математичка" по имени ЕленИванна. Женщина поистине необъятных размеров, с мощным "командирским" голосом. "Генеральша" - все знали, что муж у нее какой-то высокопоставленный военный. &lt;br /&gt;О, какая это была бабища! Когда орала своим басом - стены дрожали. Ее боялись, по-моему, все, включая директора. Она ведь и пришла-то не просто так - "спустилась" из РОНО, где являлась методистом как раз в области преподавания математики и геометрии. И осталась им! А у нас трудилась учителем потому, что, по ее же словам, хотела "не терять практику" и "любила преподавать".&lt;br /&gt;Вот такое на нас, обычный класс обычной московской окраинной школы, свалилось счастье пудов в 10 весом - действующий методист РОНО в облике Фрекен Бок. Зато, говорили нам, теперь у вас будет ДИСЦИПЛИНА на уроках - а то совсем распустились!&lt;br /&gt;Дисциплина и впрямь была. Муха не пролетит; а пролетит, ЕленИванна так на нее взрыкнет, что и муха, и полкласса упадет замертво.&lt;br /&gt;Будучи методистом, то есть самой себе проверяющей, ЕленИванна оказалась не чужда тяги к новациям в "учебном процессе". Так, где-то через месяц после начала занятий, она вдруг решила внедрить (как я бы это назвал сейчас) элементы интердисциплинарного подхода. Однажды как-то на уроке, перед мучительно замершим классом, в благодушном настроении творческого поиска, ЕленИванна как-то заявила: мол, я тут почитала ваш учебник физики...  Так интересно!Оказывается, у вас там задачи на квадратные уравнения! А мы их как раз проходим. Решено - я вам задам контрольную! Задачки возьмем из учебника физики. Вы у меня и физику подучите лишний раз, и уравнения при решении задач научитесь составлять.&lt;br /&gt;Думаю, НЕметодисту такой фокус провести бы не дали. Но тут - сказано-сделано! В среду у нас и у "А" класса были два спаренных урока алгебры. На первом, как водится, ЕленИванна рассказала про задачи и методы их решения, потрясая взятым в библиотеке учебником физики, а на втором - контрольная. "А-шники" отстрелялись первыми, следующие - мы...&lt;br /&gt;У меня, скажу скромно, не было затруднений ни по одному школьному предмету (а уж по математике - тем более), поэтому происходящее я изначальновоспринимал с долей юмора. Объяснения учителя я обычно пропускал, думая о своих, более интересных вещах - поэтому и в тот день не особо следил за распинающейся у доски "математичкой"... пока не услышал за спиной потрясенный шепот Макса: "Но это же уравнение пути..." Макс ходил после уроков в физматшколу при МЭИ (кстати, тот самый, который нынче с 3 детьми), и я заинтересовался.&lt;br /&gt;Услышав шепот, ЕленИванна взревела, как раненый бык, и Макс за моей спиной втянул голову в плечи и попытался, по-моему, провалиться сквозь землю. Больше он голоса не подавал.&lt;br /&gt;А я вгляделся в написанное на доске: батюшки! Правда, уравнение пути при движении с ускорением. Причем сама ЕленИванна почему-то самозабвенно пытается с его помощью решить задачку об определении конечной скорости. Т.е. просто ВЗЯЛА ДРУГУЮ ФОРМУЛУ, не ту, которую надо, и вместо S (путь) равно... и т.д., просто написала V (кон) (скорость). И чего-то там решает! А класс сидит, старательно списывает с доски в тетрадки. РАБОЧАЯ ТИШИНА, только ручки скрипят, мел стучит и раздаются порой гулкие пояснения ЕленИванны, от которых дрожат стекла.&lt;br /&gt;Я поднял руку. У меня была репутация отличника, поэтому училка просто отмахнулась. "А, ты, Рощин... Еще есть какое-то решение? Ну, давай потом!" &lt;br /&gt;Потом так потом.&lt;br /&gt;ЕленИванна закончила писать на доске, вывела ответ и грозно спросила: "Ну? Поняли? Вот так и решать! Запомните - это будет СЕРЬЕЗНАЯ контрольная!"&lt;br /&gt;Я опять поднял руку.&lt;br /&gt;Она отреагировала недовольно: "Ну что там у тебя? Давай быстрей - времени мало!"&lt;br /&gt;Я сказал: "Елена Ивановна, то, что вы написали - это же уравнение ПУТИ. А вовсе не скорости"&lt;br /&gt;"ЧТО-О??" - взревела ЕленИванна.&lt;br /&gt;В классе тишина установилась такая, что, казалось, все перестали даже дышать. ЕленИванна раздулась так, словно захотела стать еще вдвое больше по размеру, дико завращала глазами - но пока молчала, видимо, готовясь выдать что-то ОСОБОЕ.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вечер воспоминаний - школьные истории</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2309504" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2309504#t2309504</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2004-11-26 07:39:33</date>
      <text>В гробовой тишине я подошел к доске и сказал максимально доброжелательно. "Вот, смотрите - нам на физике объясняли, что это можно просто установить по размерности: тут м/с умножить на с - остается м, и тут м/с в квадрате умножите на с в квадрате - остается м. Метр плюс метр... Это путь, Елена Ивановна!"Тишина стала еще глубже и висела довольно долго. Елена Ивановна, впрочем, сдулась. С минуту-другую тупо поглядев на доску, исписанную ее же формулами и числами, она все ж пришла в себя и сказала: "Гм... Ну ладно, э-ээ... Садись. Можно... э-ээ... и так решать, конечно. Ладно, и так тоже... э-э..." Тут, услышав в классе какое-то шевеление, она грозно рыкнула: "ТАК, ЗАМОЛЧАЛИ ВСЕ!!"&lt;br /&gt;На следующем уроке контрольной не было - отменили. Был обычный урок.&lt;br /&gt;Самое занятное - что класс "А" ведь ее написать успел! Вопросов ни у кого не возникло. Какую формулу дали - по той и решили. Хотя там тоже кто-то учился в физматшколе...&lt;br /&gt;А любителей страшных концовок вынужден разочаровать: для меня моя выходка не имела никаких последствий. Напротив: после этого сама ЕленИванна стала меня определенно побаиваться...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но мы с ней жили вполне мирно, а следующий инцидент произошел уже через год, в 10 классе. На уроке геометрии ЕленИванна принялась объяснять классу способ вывода некой сложной тригонометрической формулы. Писала-писала что-то на доске - и в какой-то момент сбилась с пути. Так, знаете, бывает. Где-то свернула не туда - но продолжала сокращать, упрощать и раскрывать скобки, в безумной надежде как-то вырулить в итоге к формуле, записанной в учебнике. Класс, как обычно, смотрел на ее потуги словно зомбированный - а строки формул уже меж тем заполнили собой всю доску и перекинулись на "раскладушки", словно дело происходило где-то на 3 курсе мехмата. &lt;br /&gt;Я со своей второй парты лениво следил за все более отчаянным ходом мысли районного методиста - пока не заметил, что та в какой-то момент оригинально раскрыла sin2x - как произведение sinx на соsх. Я поднял руку.&lt;br /&gt;"Ну что - опять другое решение?" - спросила меня усталая, но довольная ЕленИванна. Она, как подобно загнанной лошади, почуяла, что уже близка-таки, наконец, к желанному финишу.&lt;br /&gt;"Да нет, ЕленИванна! Смотрите - там у Вас неправильно раскрыто. Ведь должно быть ДВА sinx cosx? По формуле!"&lt;br /&gt;Класс встрепенулся, а ЕленИванна мучительно сглотнула... И сказала поистине великую фразу, которую я частенько вспоминаю до сих пор.&lt;br /&gt;"Да, Алексей! Ты совершенно прав. Смотрите, дети! Да, действительно, ОБЫЧНО sin2x равен2sinx*cosx. Но В НЕКОТОРЫХ СЛУЧАЯХ (тут она победно посмотрела на меня) он равен ПРОСТО  sinx*cosx. ПОнятно? Всем записать это в тетрадку!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот такая у нас была школьная математика. 1983-1984 г., Москва, обычная средняя школа.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вечер воспоминаний - Окончание</subject>
      <comments>
        <comment id="2317440" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2317440#t2317440</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2004-11-26 19:57:10</date>
          <text>:)) Вот такие вот  умники, которые слишком много знают, и дают прикурить бедным учителям.  Хорошо, если молча сидят, да только глаза свои умнющие в потолок закатывают. А если выступать начинают, тогда держись. Был у меня один такой "товарищ". Спуску мне не давал. Ох и суров был! Я на него иногда украдкой во время урока поглядывала с немым вопросом, - мол, я тут всё правильно говорю-то? Любимчиком был :)) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ЕленИванна Ваша, поверьте, Алексей, не только учителям хвасталась, но и гордилась всю жизнь - какого она ученика мыслящего воспитала.</text>
          <subject>Re: Вечер воспоминаний - Окончание</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2309504&amp;style=mine#t2309504</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="2315904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2315904#t2315904</url>
      <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
      <date>2004-11-26 16:02:51</date>
      <text>&lt;br /&gt;Москва –2004-1984.&lt;br /&gt;(Отрывок)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прекрасна Москва ночью в обустроенных кварталах двадцать первого века!.&lt;br /&gt;Как не любить Москву, ее центр!, спускается над городом ночь, горят «огни большого города». 2004 год, ноябрь, ночь в интернет-кафе на Мясницкой. Приятные тона интерьера, стойка бара, тихо и уютно светятся мониторы, вежливая интеллигентная публика приходит – уходит, смеется, попивает кофий, перезванивается по мобильникам, назначает встречи, разъезжается, кто-то остается – чатится, кто-то играет, кто-то лазает по инету, кто-то пишет свои фантазии в Лайф-Джорнале, в общем  - интернет- жизнь идет своим чередом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под утро в тихом уютном кафе почти никого уже и нет. Один из посетителей – юзер abc-1 читает свою электронную почту, вдруг что-то происходит, ему кажется – поймал вирус, экран странно мигает, несколько раз меняются цвета, замолкает музыка в колонках – вдруг abc-1 вскрикивает – на экране идет текст-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Date= 1984-12-01, Time= 04-12-AM Msk. Начинаем 1984 год!!&lt;br /&gt;За нашу Советскую Родину! Наше дело – правое! В АТАКУ! Бросок - №1»»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из колонок компьютера несется песня «Мы – соддаты, мы – не виноваты!»&lt;br /&gt;Не успевает юзер abc-1 повернуть голову – на него обрушивается  поток ругательств и ударов дубинками- это сидевшие рядом странно гладко подстриженые юзеры преобразились – глаза навыкате, орут – «Мы – солдаты, мы – невиноваты!!», пинают и бьют дубинками юзера abc-1 «Ах ты, гадина, я видел, как ты в форуме ругал президента!», заламывают ему руки назад, заклеивают рот скотчем, прикручивают к креслу… очки валяются на полу, только прищурившись, юзер видит на экране монитора =&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Date= 1984-12-01, Time= 04-15-AM Msk…&lt;br /&gt;остальное увидеть мешает наплывающая кровь, в мозгу проносится «всего ТРИ МИНУТЫ!»&lt;br /&gt;Солдаты-невиноваты вытряхивают карманы юзера, прячут себе в карманы доллары – «Ах ты сука, Родину продал! По советским законам за клевету, антисоветчину и валютные операции – 20 лет будешь сидеть – да с конфискацией! Понял, падла!» Кованым ботинком в ухо.&lt;br /&gt;Второй гнусно подхихикивает – «И без права переписки по электронке!»»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;........................................&lt;wbr /&gt;.....................&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;далее- &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/nikiforovleonid/5716.html?view=16980#t16980'&gt;http://www.livejournal.com/users/nikifo&lt;wbr /&gt;rovleonid/5716.html?view=16980#t16980&lt;/a&gt;</text>
      <subject>За нашу Советскую Родину! Москва -2004-1984.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="2316416" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316416#t2316416</url>
      <user name="v_alexeev" username="v_alexeev" />
      <date>2004-11-26 16:32:06</date>
      <text>Ни один народ никогда не жил и не будет жить так хорошо как советский при Брежневе.&lt;br /&gt;Не очень интенсивный труд обеспечивал все первичные жизненные потребности и оставлял ресурсы для &lt;br /&gt;свободного развития личности.  Часть увлеченно не выпускала из рук паяльник и творила усилители, цветомузыку&lt;br /&gt;и прочие прибамбасы, тем более что резисторы и транзисторы дефицитом не были. Другие, купив байдарку "Таймень" или "Салют"&lt;br /&gt;и путешествовали по Карелии, Мсте и т. д., пели у костра песни "Милая моя, солнышко лесное" и радовались жизни.&lt;br /&gt;Разговоры "за политику", в самых крепких выражениях велись повсеместно, причем всякие Голоса Америки Свободы и прочие брехуны&lt;br /&gt;хотя и слушались достаточно регулярно, пищи для размышления не давали - они все описывали в какой-то другой плоскости.&lt;br /&gt;Рассуждения держались в рамках "социалистической модели" - зачем перевыполнять план?,  почему не слушаем Ленина, который говорил что страна которая торгует сырьем никогда не будет богатой?,  почему нельзя вернуть НЭП? почему не вводим войска в Польшу как в 68 в Чехословакию? и пр.&lt;br /&gt;Для "ищущих" оставалась классика: каждый мог почувствовать себя Печориным, Гамлетом, или Женей Лукашиным - средств для самоидентификации хватало. Кто мог заводил свой бизнес - пример Паникина - яркое свидельство. Обычно же строили дельтапланы, планеры,  вертолеты, аэросани, самодельные машины и потом все демонстрировалось в передаче "Это Вы можете" или в журнале "Моделист-Конструктор" - чуть не забыл про виндсерфинг,    резать пенопласт раскаленной нихромовой нитью было очень ароматно, а потом склеивать его эпоксидкой.&lt;br /&gt;Спорт был настоящим, "греческим" а не тем бизнесов которым стал сейчас.&lt;br /&gt;Был подлинный интернационализм, хохлы, евреи прибалты были "Нашими", антисемитизм был официозом (касался только Сахарова-Цукермана) и не имел народной поддержки.&lt;br /&gt;И всего этого нас лишили коммунисты на апрельском 1985 г. пленуме ЦК КПСС</text>
      <subject>Так все таки что это было?</subject>
      <comments>
        <comment id="2316672" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316672#t2316672</url>
          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
          <date>2004-11-26 17:30:45</date>
          <text> а вы не видели, как живет народ в Германии, Греции, Франции,  ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;правда, не видели?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(я не отрицаю ваши хорошие воспоминания о юности, упаси Бог, но ведь надо сравнивать...)</text>
          <subject>Re: Так все таки что это было?</subject>
          <comments>
            <comment id="2316928" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316928#t2316928</url>
              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
              <date>2004-11-26 18:46:32</date>
              <text>я видел как  живет народ в перечисленых странах ( и кроме этого еще в 15 странах ( конечно не бывших республик СССР)). Сравниваю - по Греции-явный проигрыш почти по всем пунктам Брежневскому Союзу. В Германии и Франции- в целом по-разнообразней и по-культурней, но с явным проигрышем жителям Союза в уверенности в завтрашнем дне и ощущении безопасности.</text>
              <subject>Re: Так все таки что это было?</subject>
              <comments>
                <comment id="2334848" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2334848#t2334848</url>
                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                  <date>2004-11-28 10:36:55</date>
                  <text>Уважаемый Вадим!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне много известно из написанного Вами - (ЛИЧНО по СЕБЕ)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Ни один народ никогда не жил и не будет жить так хорошо как советский при Брежневе.// (слишком категшорично, требует доказательств, но идем дальше..._)&lt;br /&gt;//Не очень интенсивный труд обеспечивал все первичные жизненные потребности и оставлял ресурсы для &lt;br /&gt;свободного развития личности.//&lt;br /&gt;1) Мои родители зарабатывали примерно  400 руб. вместе в 1976-79-84&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;первичные - жилье - с этим я бы не согласился, тут нужен точный анализ,&lt;br /&gt;одежды? - да какая там нахрен у меня была одежда?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но это - не самое главное, а вот&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) свободное развитие личности - &lt;br /&gt;в экономическом смысле - запрет, в политическом - только ПОДДЕРЖКА единственно верного учения...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// Часть увлеченно не выпускала из рук паяльник и творила усилители, цветомузыку&lt;br /&gt;и прочие прибамбасы, тем более что резисторы и транзисторы дефицитом не были.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;согласен, сам паял, правда &lt;br /&gt;барахолку - радиобарахолку иногда менты разгоняли.&lt;br /&gt;денег не хватало на транзисторы -&lt;br /&gt;но ощущение -0 фантастическое! Кайф. Бесплатные радио-кружки - согласен.&lt;br /&gt;(мы ведь говорим о фактах?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Другие, купив байдарку "Таймень" или "Салют"&lt;br /&gt;и путешествовали по Карелии, Мсте и т. д., пели у костра песни "Милая моя, солнышко лесное" и радовались жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;согласен, даже не купив в 1986 в аспирантуре - на катамаранах справлялся с мужиками - кайф!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"солнышко..." пел еще раньше, да, за счет социальной политики сов-власти - и УХОДА интеллигенции - в авторскую песню.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Разговоры "за политику", в самых крепких выражениях велись повсеместно,//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но можно было получить СРОК!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// причем всякие Голоса Америки Свободы и прочие брехуны&lt;br /&gt;хотя и слушались достаточно регулярно, пищи для размышления не давали - они все описывали в какой-то другой плоскости.&lt;br /&gt;Рассуждения держались в рамках "социалистической модели" - зачем перевыполнять план?, почему не слушаем Ленина, который говорил что страна которая торгует сырьем никогда не будет богатой?, почему нельзя вернуть НЭП? почему не вводим войска в Польшу как в 68 в Чехословакию? и пр.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В новосибирске аспиранта посадили  в 1989!!!&lt;br /&gt;за чтение солженицына.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Для "ищущих" оставалась классика: каждый мог почувствовать себя Печориным, Гамлетом, или Женей Лукашиным - средств для самоидентификации хватало. Кто мог заводил свой бизнес - пример Паникина - яркое свидельство. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Абсолтно НЕ согласен. Я в бизнесе с 1989 -&lt;br /&gt;вижу КОЛОССАЛЬНУЮ разницу. Лучше убейте, но здесь я вам - не отдам ни пяди...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Обычно же строили дельтапланы, планеры, вертолеты, аэросани, самодельные машины и потом все демонстрировалось в передаче "Это Вы можете" или в журнале "Моделист-Конструктор" - чуть не забыл про виндсерфинг, резать пенопласт раскаленной нихромовой нитью было очень ароматно, а потом склеивать его эпоксидкой.&lt;br /&gt;Спорт был настоящим, "греческим" а не тем бизнесов которым стал сейчас.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, сейчас - продажные турниры и пр....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Был подлинный интернационализм, хохлы, евреи прибалты были "Нашими", антисемитизм был официозом (касался только Сахарова-Цукермана) и не имел народной поддержки.&lt;br /&gt;И всего этого нас лишили коммунисты на апрельском 1985 г. пленуме ЦК КПСС//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь у меня два вопроса -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Если было так хорошо, почему это кончилось?&lt;br /&gt;хорошо - КТО-ТО (некий хозяин) решил - хфватит, погуляли и будет&lt;br /&gt;- ЗНАЧИТ ПОДЛИННАЯ УВЕРЕННОСТЬ В ЗАВТРАШНЕМ ДНЕ БЫЛА ФИКЦИЕЙ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2) не только ЦК -&lt;br /&gt;вся номенклатура - ХОТЕЛА перетянуть одеяло на себя, НЕИСТОВО жаждала грабить&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот такой строй - все начальство ГОТОВО грабить подданных.&lt;br /&gt;И - ограбили. Кто сейчас наверху - второй слой - кэгэбэшники-матвиенки...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Последнее - Германия и Франция - по ощущению безопасности???&lt;br /&gt;совсем не понял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Так все таки что это было?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="2339968" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2339968#t2339968</url>
                      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                      <date>2004-11-28 16:14:08</date>
                      <text>Дорогой Леонид,&lt;br /&gt;Вы ответили и мне, но в большей степени Алексееву . Я ничего вообщем-то не писал. Тема для меня немного надуманная. Все эти ужасы - хулиган стукнул, книгу трудно купить, голоса глушили-для меня просто смешны. Я не прочел ни в одном постинге не одной страшности, которая хоть как то бы затрагивала меня в 70х-80х. Поэтому постинги Кудинова или Алексеева по данному вопросу мне более симпатичны. Кстати , кто мне объяснит -какую такую правду о жизни говорили "голоса"? Ну я понимаю там музыка всякая, а правдивая информация от kavkaz.org 70х-80х ..&lt;br /&gt;В 3й части Дмитрий Евгеньевич наконец то признал что люди были разные и детство было разное.&lt;br /&gt;Я например жил в Утопии - закрытом городке на Урале. Во всех этих Челябинсках 65,70 и 115, Арзамасах-16 и т д было московское (или лучше)снабжение, хорошее образование и медицина, полное отсутствие криминала и т.п. Там была и молодежная культура и Артеки с Орленками ( хотя мне наш лагерь на озере Увильды  нравился не меньше. &lt;br /&gt;Вообще все что не нравилось Дмитрию Евгеньевичу и его поддерживающих в социализме выдает в них антисоветчиков. А нравились 80е людям советским ( которые тогда были совками). Еще один важный момент- потрясающий инфантилизм советских 70х-80х . Можно было до пенсии жить как в Артеке- стройотряде.Взрослеть всегда трудно и многим ( и мне тоже)не хочется до сих пор&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Так все таки что это было?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="2340480" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2340480#t2340480</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-11-28 16:49:14</date>
                          <text>&amp;gt;а правдивая информация от kavkaz.org 70х-80х ..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и ужас, что по сравнению с официальной пропагандой и кавказ-орг было лучом света. Официально вещали: "в Беслане вощла в строй новая школа", "в Хасавьютре продолжается строительство пионерлагеря". БУКВАЛЬНО ТАК про войну в Афганистане и писали.  &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Так все таки что это было?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2340736" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2340736#t2340736</url>
                              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                              <date>2004-11-28 17:19:36</date>
                              <text>Так это же война. Ни одно государство правду про свою войну не говорит</text>
                              <subject>Re: Так все таки что это было?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2340480&amp;style=mine#t2340480</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2339968&amp;style=mine#t2339968</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2346880" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2346880#t2346880</url>
                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                          <date>2004-11-29 07:25:50</date>
                          <text>Уважаемый Вадим!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;наш диалог постепенно мне становится более понятным-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тем более, что много знаю - у меня тетя (младшая мамина сестра) жила и до сих пор живет в Чел.-70 (Маяк), муж - инженер, в конце ссср - даже парторг, - и про снабжение знаю тамошнее и про проч., сами представьте. Жила, кажется с 60-х годов. Пианистка. Сейчас ее дочь - Маришка - тоже пианистка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увильды - само собой - люблю, а как же! Если я жил в Чел. (основном в 1972-79). Ну и Тургояк и проч. "солнышко лесное...".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вашу жизнь  - более-менее представляю - некий закрытый распределитель благ в силу спец.производства.&lt;br /&gt;+ (обязательно!!!) фильтр на цукерманов, чтоб родину не позорили...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Вы выразились - не хочется взрослеть...&lt;br /&gt;//А нравились 80е людям советским ( которые тогда были совками). Еще один важный момент- потрясающий инфантилизм советских 70х-80х . Можно было до пенсии жить как в Артеке- стройотряде.Взрослеть всегда трудно и многим ( и мне тоже)не хочется до сих пор//&lt;br /&gt;Да не только 80-е.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пришел в гости к тетке (другой) в Москве в 1996- встретиться с той теткой (из спец-Челябинска) и Маришкой - отъезжали в Германию к моим родителям погостить. Я спрашиваю - "За нарядами или Европу чуждую увидеть?" Ржу - типа - женихов посмотреть?...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как набросились в три глотки, как наорали!!! &lt;br /&gt;А ведь какие раньше были совпатриотками... Да когда речь о шмотках и колбасе, как-то вдруг быстро все кончается, вы знаете...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. если бы дать жилье и должность пианистки сейчас в Гамбурге/Ганновере или (!) Берлине - уехали бы в три секунды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Вы ответили и мне, но в большей степени Алексееву . Я ничего вообщем-то не писал. Тема для меня немного надуманная. Все эти ужасы - хулиган стукнул, книгу трудно купить, голоса глушили-для меня просто смешны. Я не прочел ни в одном постинге не одной страшности, которая хоть как то бы затрагивала меня в 70х-80х.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, и таких немало, согласен. Но в начале господин Галковский ставит тему - понять истинное положение дел, а не только субъективные переживания. Я ведь Ваших ощущений не отрицаю - полнота картины и должна быть полнотой - ПОНЯТЬ ВСЕ СТОРОНЫ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;// Поэтому постинги Кудинова или Алексеева по данному вопросу мне более симпатичны. Кстати , кто мне объяснит -какую такую правду о жизни говорили "голоса"? Ну я понимаю там музыка всякая, а правдивая информация от kavkaz.org 70х-80х ..//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не скажите... Я слушал голоса с 1976 или раньше &lt;br /&gt;1) само существование другой точки зрения - выбивало почву из-под ного "единственно-верной точки зрения" - напрочь и насмерть.&lt;br /&gt;2) Свобода - конечно, "более злобная", чем Голос или БиБиСи,&lt;br /&gt;более "еврейская" и проч., но общее - сумма ФАКТОВ и мнений (вторично) опровергающих все официальные советские установки.&lt;br /&gt;Возьмите сейчас "Материалы 25 съезда КПСС "  или газету Правда тех времен - вы удивитесь количеству лжи. Пять дней назад я прочитал просто-напросто С. Цвейга - ничего особенного, но - издания 1981 г. -  и там еще типа "литературоведческого заключения" - объяснение советскому читателю, где Цвейг "понимал", а где "товарищ не понимал" чудес советского строя и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне даже не совсем понятен ваш вопрос - если вы жили в городке, где так или иначе много технарей, то - тупость официоза - всем была как на ладони.&lt;br /&gt;+тупость школьного официоза, + постоянная ложь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Вас &amp;quot;утеплили &amp;quot; на время, сейчас - охладили.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2339968&amp;style=mine#t2339968</parent>
                        </comment>
                        <comment id="2347392" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2347392#t2347392</url>
                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                          <date>2004-11-29 07:27:55</date>
                          <text>&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//В 3й части Дмитрий Евгеньевич наконец то признал что люди были разные и детство было разное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я например жил в Утопии - закрытом городке на Урале. Во всех этих Челябинсках 65,70 и 115, Арзамасах-16 и т д было московское (или лучше)снабжение, хорошее образование и медицина, полное отсутствие криминала и т.п. Там была и молодежная культура и Артеки с Орленками ( хотя мне наш лагерь на озере Увильды нравился не меньше. &lt;br /&gt;Вообще все что не нравилось Дмитрию Евгеньевичу и его поддерживающих в социализме выдает в них антисоветчиков.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разное, конечно, об этом и речь - &lt;br /&gt;вам было тепло - и это не есть причина, чтобы я к Вам плохо относился,&lt;br /&gt;но это также не есть причина, чтобы Вы отрицали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;само устройство "ТЕПЛА" -&lt;br /&gt;устройство простое - кто-то должен &lt;br /&gt;-отапливать, &lt;br /&gt;- кто-то подвозить дрова/уголь,&lt;br /&gt;- кт о-то построить канал (для транспортировки) - например -Беломорканал (и при этом вроде бы как-то сдохнуть),&lt;br /&gt;- кто-то должен давать угля (хоть мелкого, но ...очень много...) ,&lt;br /&gt;и т.д.&lt;br /&gt;причем, если вдруг вы бы оказались в подобной ситуации - совсем НЕ ИСКЛЮЧЕНО, что появились бы некоторые вопросы к тем, кто в тепле,&lt;br /&gt;и даже - к тем, кто ВСЕ ЭТО ОПРАВДЫВАЕТ, ко всяким парткомам и единственно верным пропагандистам, а те - в свою очередь почему-то начнут как-то вас не любить, немножко садить в тюрьму...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ПОнимаете, Вадим, тут есть еще один момент-&lt;br /&gt;и в 80-е и сейчас, и 100 лет назад - существовала и будет существовать проблема, например, Короля Лира.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но "теплые места социализма" - НЕ СЛУЧАЙНЫ и присущи ему по реальным причинам, как магазины "Березка" в 1970х,&lt;br /&gt;- полностью ПО ГОС-УКАЗАНИЮ (по ПАРТ-УКАЗАНИЮ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласны?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте не будем путать ностальгию по молодости с ностальгией по привилегиям -&lt;br /&gt;тем более если , разобравшись, получаем - теплые места -&lt;br /&gt;в основном - у партноменклатуры, которая и ОГРАБИЛА в конечном счете всех остальных, также как и городки-утопии (т.с. утепленные места - по причинам особых функций для этой верхушки).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди (и Вы и Ваши близкие) - сами по себе Люди - были им не нужны - взяли и выкинули.&lt;br /&gt;Нужны были функции   - мавры. Функции не нужны - "подыхайте",&lt;br /&gt;- охлаждайтесь - как и всем нам все 80 лет сов.власти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в 1990-е например, нужны были мавры типа ходорковского, сейчас - другие мавры...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;опровергните, если я не прав...&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Вас &amp;quot;утеплили &amp;quot; на время, сейчас - &amp;quot;охладили&amp;quot;-2.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="2349952" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2349952#t2349952</url>
                              <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                              <date>2004-11-29 11:13:40</date>
                              <text>Я согласен и с Вами и с Дмитрием Евгеньевичем почти по всем пунктам. Я же уже ответил- Вы раньше позврослели , а я был ( и во многом остался) совсем совок. И еще один момент. В СССР несмотря на потрясающий бред и тупость власти, чуствовалась какая-то основательность и логика.&lt;br /&gt;Т.е все советские- нация без взрослых, а где то на самом верху -семь мудрых черепах. Где они -никто не знал, но присутствие инопланетного разума ощущалось ( где-то там в недрах виликого и ужасного КГБ-ГРУ). Сейчас нам Дмитрий Евгеньевич объяснил, что мозг находился в Лондоне..</text>
                              <subject>Re: Вас &amp;quot;утеплили &amp;quot; на время, сейчас - &amp;quot;охладили&amp;quot;-2.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="2355840" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2355840#t2355840</url>
                                  <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                  <date>2004-11-29 16:42:52</date>
                                  <text>это - кайф!&lt;br /&gt;//В СССР несмотря на потрясающий бред и тупость власти, чуствовалась какая-то основательность и логика.&lt;br /&gt;Т.е все советские- нация без взрослых, а где то на самом верху -семь мудрых черепах. Где они -никто не знал, но присутствие инопланетного разума ощущалось //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в смысле - брежнев - тупой-тупой, а ведь в космос летаем, ну ни фига себе!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, как вы реагируете (подсознательно и сознательно) на эту длинную полемику ,&lt;br /&gt;и на участников?</text>
                                  <subject>Re: Вас &amp;quot;утеплили &amp;quot; на время, сейчас - &amp;quot;охладили&amp;quot;-2.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="2365568" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2365568#t2365568</url>
                                      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
                                      <date>2004-11-30 07:19:45</date>
                                      <text>Интересно, как вы реагируете (подсознательно и сознательно) на эту длинную полемику ,&lt;br /&gt;и на участников?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;№№№ С уважением и раздражением ( раздражение от самолюбования многих участников, и еще непонятно откуда у них время свободное- им что, делать нечего?)</text>
                                      <subject>Re: Вас &amp;quot;утеплили &amp;quot; на время, сейчас - &amp;quot;охладили&amp;quot;-2.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="2400896" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2400896#t2400896</url>
                                          <user name="MатематикNikiforov" username="nikiforovleonid" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22099600/3789967" height="62" width="46" />
                                          <date>2004-12-02 11:10:00</date>
                                          <text>А вот видите, отчасти благодаря Вам - создалась новая ветка &lt;br /&gt;в данном ЖЖ.</text>
                                          <subject>благодаря Вам - создалась новая ветка</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2365568&amp;style=mine#t2365568</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2355840&amp;style=mine#t2355840</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2349952&amp;style=mine#t2349952</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2347392&amp;style=mine#t2347392</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2339968&amp;style=mine#t2339968</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2334848&amp;style=mine#t2334848</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316928&amp;style=mine#t2316928</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316672&amp;style=mine#t2316672</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316416&amp;style=mine#t2316416</parent>
        </comment>
        <comment id="2317696" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2317696#t2317696</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2004-11-26 21:20:55</date>
          <text>Есть блестящая фраза Жванецкого, 80-го, что ли, года: "Советский народ абсолютно уверен в своем завтрашнем дне... Именно это его больше всего угнетает". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в целом - ДЕФИЦИТ, ОЧЕРЕДЬ, ВСЕОБЩЕЕ НЕДОВОЛЬСТВО и ОСТРЕЙШИЙ ГОЛОД НА ИНФОРМАЦИЮ (ЛЮБУЮ!) - вот определяющие черты того времени. </text>
          <subject>Да тоска зеленая!</subject>
          <comments>
            <comment id="2333056" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2333056#t2333056</url>
              <user name="Falcão" username="falcao" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
              <date>2004-11-28 02:36:59</date>
              <text>&amp;gt; ОСТРЕЙШИЙ ГОЛОД НА ИНФОРМАЦИЮ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Блаженны алчущие, ибо они насытятся" (с)</text>
              <subject>Re: Да тоска зеленая!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2317696&amp;style=mine#t2317696</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/40832.html?thread=2316416&amp;style=mine#t2316416</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>