<entrypage>
  <entry id="267217">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/267217.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2017-04-21 17:48:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a189.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Очередная делегация утят находилась в Исландии с 1 по 10 апреля, всего поехало в общей сложности человек 20 (часть приехала позже, в том числе из других городов). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока это рекорд. 4/5 состава поехали на утиный остров в первый раз, что радует. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a190.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Утиная делегация с сотрудниками российского посольства у входа в Лесную Школу. На этой фотографии примечательно несколько деталей.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a191.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Во-первых, стоящий в центре посол РФ в Исландии Антон Всеволодович Васильев. Антон Всеволодович последнее время занимается арктическим регионом, но ранее специализировался по Китаю. Это вдвойне отрадно, так как Дальний Восток является одним из приоритетных направлений деятельности утят. Слева от посла утёнок Dakat, исполнительный директор «Цифровой машины». Dakat длительное время жил и работал на Ближнем Востоке и в Анголе. Справа утёнок skrepka, доктор технических наук, один из руководителей атомной промышленности РФ. Утята показали послу Школу, подробно рассказали о своей работе по стабилизации метагалактики. Встреча прошла в тёплой дружественной обстановке.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a194.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Встреча посла с президентом Исландии Олафуром Гримсоном.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a195.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Посол на палубе барка «Крузенштерн», прибывшего в Рейкьявик с дружеским визитом.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a192.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Впрочем, мы отвлеклись. Второй примечательной деталью группового фото является табличка на заднем фоне. В школе находится офис исландской «Латоны». Эта фирма имеет давнюю историю. «Латона» основана в начале 90-х, с неё началась моя скромная коммерческая деятельность. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a193.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И наконец третье – это шикарные ласты утенка ErLaY.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;С 2012 года в Исландии побывало более сотни утят. Учитывая общую численность Движения, это мало и объясняется плохой работой исландского административного аппарата (все уже уволены), а также неправильным информационным обеспечением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Движении происходит много событий. По своей основе это шуточная организация, пародирующая тоталитарные секты и штампы научной фантастики. Но большинство людей, участвующих в движухе, не отдают себе отчёт в масштабах происходящего. Этот масштаб совсем не смешной и требует чёткой организации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это касается, в том числе, утиных СМИ. Основой информационных служб Движения должно являться Информбюро – своеобразный метроном отсчёта текущих событий. Сейчас &lt;a href="http://www.gudilap.ru/news" rel="nofollow"&gt; Информбюро&lt;/a&gt; это мусорный ресурс, заполняющий пустое место после приостановки открытых выпусков «Утиной Правды». Там помещаются нелепые картинки и дурацкие приколы (большей частью, не смешные). В результате утята не знают о важнейших событиях и мероприятиях Движения, и вообще слабо ориентируются в происходящем. В общем, «всех убить!». Утиное Информбюро должно напоминать телетайпную ленту ТАСС или, на наши деньги, новостные анонсы Яндекса. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Постараюсь, в ближайшее время изменить ситуацию (поэтому ссылка будет актуальна ещё неделю-другую), но плохо, что опять всё приходится делать одному. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a196.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Утенок obojdi.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Зачем утята ездят в Исландию? Все «исландцы» делятся на три категории. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первая – это администрация: сотрудники «Латоны», «Универсум Люденс» и «Цифровой Машины», живущие на острове длительное время и обеспечивающие функционирование местных утиных объектов. Некоторые из этих утят были в Исландии по 10 раз и живут там месяцами и даже годами.     &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вторая – волонтёры ЦМ и будущие постоянные жители Талнавела, оказывающие помощь проекту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a197.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Утята на собрании игроков в «Еve online» в здании рейкьявикского конференц-центра «Харпа».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Третья – это основная масса утят. Для них путешествие в Исландию это премия за активное участие в Движении (например, особые успехи в утятизированных играх), возможность посетить фанфест «Eve online» (в случае фанатов этой игры, к которым я, кстати, не принадлежу), знакомства с другими утятами в реале, ну, и конечно обычный туризм – Исландия страна интересная. В будущем – участие в семинарах, посвященных теории и практике компьютерных игр. Но главное - это прохождение особых утиных квестов (один из них - само посещение Исландии) и повышение своей разрядности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таким образом, для обычного члена Движения хадж в Исландию это важный элемент общей утиной карьеры, то есть акция интересная, но одноразовая. В общем, «тот кто не был на вершине Фудзи – глупец, тот кто был дважды – дважды глупец». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a198.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Ритуал.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a199.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вообще природа Исландии настолько фантастична, что просто ходить по тропинке уже квест. В Японии делают сады камней, в Исландии это просто ландшафт. Места здесь  необычные, фантастические, утиные :)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a200.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Все утята посетившие Исландию, автоматически становятся членами капитула «Лесной Школы» и получают знак Посетителя (см. слева). Это дает 1 утиный балл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a201.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Конкурирующая фирма – местные тинейджеры в НАСАвском прикиде. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a202.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вообще Исландия страна утятам удивительно комплиментарная. Например, если присмотреться к интерьеру «Харпы», можно легко найти сакраментальные жёлтые квадраты.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a203.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Утенок Battleduckling (сформировавшийся как личность в Намибии) и отец-основатель «Eve online» Хилмар Петерсон.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a204.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я с Петерсоном 11 лет назад. Годы идут. Но реальность развивается в правильном направлении.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a205.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А это утята уже в Швеции, где их встретил утёнок Kukulka. Реальность извивается самым причудливым образом.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a206.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Kukulka, в миру &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  data-ljuser="nezvanov" lj:user="nezvanov" &gt;&lt;a href="http://nezvanov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo_v8.svg?v=17080?v=158.1" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://nezvanov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;nezvanov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Широко простирается незримое братство гуманитарных существ доброй воли! Но это уже другая история. Кстати, об истории. Kukulka хорошо пишет на искусствоведческие темы, надеюсь со временем он прочитает курс лекций в Лесной Школе.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a207.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Ещё в составе утиной делегации был Борис Уборевич. Он сделал доклад о проекте Города Игроков в российском посольстве. Уборевич, между прочим, внук командарма Иеронима Уборевича, в честь которого назвал своего маленького сына. Думаю принять маленького Иеронима в детскую секцию утят – пусть набирается ума-разума.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a208.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Я, к сожалению, в этот раз не смог поехать с утятами. Был вынужден по работе срочно вылететь в Дубай, где, пока утята прохлаждаются в солнечной Исландии, не покладая рук работаю на благо Движения.</text>
    <subject>E2. НЕБОЛЬШОЙ ОТЧЁТ ОБ УТИНОЙ ЭKСПЕДИЦИИ В ИСЛАНДИЮ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/266923.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/267446.html</next_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>