<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-10-26 08:45:00</date>
    <text>В целом итоги мозгового штурма «Легенды острова Пасхи» я считаю успешными. Думаю, 90% людей, прочитавших предыдущую ветку, впервые уяснили для себя сущность проблемы. Все они что-то о Пасхе слышали, видели изображения идолов, но навряд ли чётко осознавали, в чём казус. Казус в том, что автономное социальное и хозяйственное развитие острова никогда не достигло бы стадии, делающей возможным создание унифицированных каменных истуканов. Вторая проблема, лишь частным случаем которой является история Пасхи, это проблема заселения удалённых территорий Океании.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Методологический парадокс истории древнего мира - это детальные спекуляции об обстоятельствах жизни давно прошедшего времени, о котором  у нас нет никаких сведений. Подобные спекуляции ведутся на фоне незнания или даже игнорирования реальной истории данного региона. О жизни первобытной и средневековой Пасхи написаны тома, при этом реальная история острова, т.е. период 1770-2000 года выносится за рамки научного исследования. Между тем данные о хозяйственном освоении острова, истории островной администрации, численности населения и т.д. лежат на поверхности. История, созданная в результате экспедиции 1914-1915 гг., растиражирована в миллионах экземплярах. История САМОЙ ЭКСПЕДИЦИИ мало известна даже специалистам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если перед нами находится факт, не укладывающийся в привычную концепцию, максимально логично объяснить его максимально простым способом. Т.е., если в процессе физического эксперимента вы получаете результат, опровергающий мировую константу, то его надо объяснять «легально», без ломки фундаментальной картины мира. И только исчерпав все возможности, связанные с погрешностью измерений, неисправностью приборов, некорректной постановкой и т.д., ударить в колокол «Великой Лемурии». В случае с Пасхой, и это ошибка для историков ТИПИЧНАЯ, попытка объяснить артефакт «реалистично» даже не предпринята. Т.е. за сто лет никому не пришло в голову, что окуляр телескопа может быть подкручен, а под весы положен магнит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему это произошло? Потому что государственное преподавание истории основано на вбивании в голову школьника системы идеологических аксиом. Это совершенно религиозное мировоззрение. Очень массивное, но рассыпающееся под лучом критики любой интенсивности и любого диаметра. Сама возможность вопроса вызывает механическое разрушение всей конструкции. Поэтому такой возможности нет. «Пасховеды» могли нагло врать, потому что в государственной историографии нет самого понятия критики, то есть им было не нужно доказывать свои выводы и подтверждать подлинность археологических «находок». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о решении пазла. Народ в целом правильно задавал вопросы по ходу обсуждения. В конце концов выявились два ключевых периода истории острова. Это 1769-1774 гг. и 1888-1915. Большего результата в креслице с трубочкой достигнуть нельзя. В дело должна включиться зверушка, знающая испанский, французский, английский, желательно, латынь и поработать годик с источниками. Всерьёз. Всё остальное – бессмысленные спекуляции. Мы уже пошли по второму-третьему кругу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вместе с тем есть область, где любознательные жижисты могут продвинуться гораздо дальше. В сущности, до конца. Это область создающейся на наших глазах реальности. Например, сейчас в ЖЖ идёт формирование т.н. «новых правых». Перед нашими глазами возникает невероятный пазл из частью политической, а частью филологической деятельности нескольких десятков персонажей: Крылова, Белковского, Милитарёва, Кононенко, Гельмана, Холмогорова, Павловского, Святенкова, Аммосова и т.д. На первый взгляд, перед нами неудобьсказуемый артефакт, фонтан живой природы. Но на самом деле деятельность всех персонажей жёстко мотивирована, каждый преследует свои цели, и цели эти весьма просты и понятны. Нужна только объективная информация и тогда под лучом начала 21 века прокисшие технологии «застынут в прыжке». Люди сами на себя дают информацию. Сиди в креслице да отслеживай. Мне лично поэтому и было интересно наблюдать за ходом мысли вокруг «Пасхи». Как люди, (как все люди, неглупые и даже хитрые), получили в свои руки гиперболоид Интернета и стали им шпынять отстойного слизняка, заползшего к нам из прошлого века. Ведь никто ничего об этой Пасхе не знал и не задумывался. Был только «Дмитрий Евгеньевич» (1 шт.) и Яндекс (1 шт.) И сразу созданное Блаватской столетнее великолепие стало очень проблематично и бледно. С полоборота.</text>
    <subject>241. ИТОГИ ОПЕРАЦИИ «Ы»</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/61821.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/62325.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5032735" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5032735#t5032735</url>
      <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
      <date>2005-10-26 05:10:36</date>
      <text>А есть ли кто лучше «новых правых»? Вместо них?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И потом, Крылова читать часто бывает очень интересно, а Кононенко - развлекательно.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5033759" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5033759#t5033759</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-26 06:10:26</date>
          <text>А разве я говорил в категорях лучше-хуже? Я говорил, что надо изучить и понять.</text>
          <comments>
            <comment id="5040927" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040927#t5040927</url>
              <user name="Пáдaнец" username="shtepesach" />
              <date>2005-10-27 07:10:04</date>
              <comments>
                <comment id="5044511" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5044511#t5044511</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-27 10:27:36</date>
                  <text>Простите, Вы это к чему? ;-) Ниасилил...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040927&amp;style=mine#t5040927</parent>
                </comment>
                <comment id="5044767" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5044767#t5044767</url>
                  <user name="porogny" username="porogny" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                  <date>2005-10-27 10:28:28</date>
                  <text>Изложите, пожалуйста, свое видение не для спора,а для помощи слепцам, бредущим за Д.Е.</text>
                  <subject>Re: Изучить и понять...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5046559" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046559#t5046559</url>
                      <user name="Пáдaнец" username="shtepesach" />
                      <date>2005-10-27 11:17:06</date>
                      <comments>
                        <comment id="5047071" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047071#t5047071</url>
                          <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                          <date>2005-10-27 11:39:37</date>
                          <text>Я вынул из головы довод.&lt;br /&gt;Я вынул из головы довод.&lt;br /&gt;Я вынул из кармана довод.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Положи его обратно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не положу.&lt;br /&gt;Нет, не положу.&lt;br /&gt;Нет, не положу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, и не клади.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, я и победил.&lt;br /&gt;Вот, я и победил.&lt;br /&gt;Вот, я и победил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Победил, и успокойся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не успокоюсь.&lt;br /&gt;Нет, не успокоюсь.&lt;br /&gt;Нет, не успокоюсь.&lt;br /&gt;.................</text>
                          <subject>Re: &amp;quot;Не сотвори себе кумира&amp;quot;</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046559&amp;style=mine#t5046559</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5044767&amp;style=mine#t5044767</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040927&amp;style=mine#t5040927</parent>
                </comment>
                <comment id="5045279" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5045279#t5045279</url>
                  <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                  <date>2005-10-27 10:46:47</date>
                  <text>&amp;gt; несмотря на отсутствие стаЖЖа, попрошу не зачислять меня ни в чьи виртуалы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никогда! Как вы вообще могли такое подумать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Д.Е. у вас рыжий парик съехал набок, борду покрепче привяжите)</text>
                  <subject>Re: Изучить и понять...</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040927&amp;style=mine#t5040927</parent>
                </comment>
                <comment id="5046303" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046303#t5046303</url>
                  <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                  <date>2005-10-27 11:10:09</date>
                  <text>Да любим, любим мы вас. Таких задушевных, порой даже слезливых. Ну не понимаете иногда "где у нас чего", так и жалеем вас. Сейчас даже сочувствуем и завидуем: как воюют, какая у них солидарность внутри себя! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну чего вы так болезненны к косым взглядам? Будто малый народ какой, вроде якутов, а не древний жестоковыйный израиль. Почему вы считаете, что нельзя "оставить без ответа", что всем вам нужно обязательно "работать на положительный образ", пиариться? А вот русскому даже нравится, когда его изображают по всякому. Ему ни в чьих глазах не надо положительно выглядеть, чтоб понравиться для каких-то там целей. Он говорит, смеясь, "похоже, похоже", "а вот этот как припечатал", будь то Пайпс или Максим Кантор. А вам нужно. Зачем?</text>
                  <subject>Re: Изучить и понять...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5047327" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047327#t5047327</url>
                      <user name="Пáдaнец" username="shtepesach" />
                      <date>2005-10-27 11:47:37</date>
                      <comments>
                        <comment id="5048351" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5048351#t5048351</url>
                          <user name="porogny" username="porogny" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                          <date>2005-10-27 01:08:30</date>
                          <text>Отвечать или не отвечать на вопросы за пределами "возможного опыта" - это батенька вся Немецкая Классика. Галковский осмелился. При этом менял точки зрения(например,по сравнению с "гестбуком"),- человек конечен. Может и вам не стоит бояться ошибиться.</text>
                          <subject>Re: Изучить и понять...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047327&amp;style=mine#t5047327</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5049631" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5049631#t5049631</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-27 02:07:55</date>
                          <text>Нет! Вы уж скажите, раз начали! ;-) Отметились, так сказать.&lt;br /&gt;Или это типично еврейское... Ну Вы понимаете...</text>
                          <subject>Re: Изучить и понять...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047327&amp;style=mine#t5047327</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046303&amp;style=mine#t5046303</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040927&amp;style=mine#t5040927</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5033759&amp;style=mine#t5033759</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5032735&amp;style=mine#t5032735</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5032991" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5032991#t5032991</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-26 05:13:32</date>
      <text>Извините, но, на мой взгляд, ваша точка зрения о том что типичный обыватель свято верит что истуканов на о. пасхи и тому подобные сооружения построили пять тысяч лет вместе с космопортами мне кажется весьма сомнительна. В моей семье о подобном говорили с улыбкой, и я ни разу не встречал человека, который искренне будет утверждать о великой лимурии. Я думаю люди, в общем, умнее, чем приятно считать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касаемо "новых правых" то, извините, это узкомаргинальная группа людей интересная только Галковскому. Сидят себе люди в углу, за шкафом, пишут что-то за деньги - ради бога. Иногда может, попадут на свет и то если Галковский подсветит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S.&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич я вам письмо написал на samisdat@aha.ru, ответьте по возможности.</text>
      <comments>
        <comment id="5034015" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034015#t5034015</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-26 06:16:51</date>
          <text>Я не говорил, что обыватель "свято верит". Он это принимает как данность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу "узкомаргинальной группы" тоже не могу согласиться. какая же это узкомаргинальная группа, если Павловский советник президента, Гельман - известный галерейщик, Кононенко - работник телевидения, Холмогоров - радиокомментатор, Милитарёв - замдиректора института, Крывол главред столичной газеты и т.д.? Извините, но в данном контексте скорее маргиналом являюсь я. И уж совсем точно - вы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается письма, я не понял смысла. Какое-то издание, интервью - не понятно.</text>
          <comments>
            <comment id="5053727" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5053727#t5053727</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-27 07:27:32</date>
              <text>Да это я разогнался, извините. Я думаю, обывателю нет никакого дела до подобных вопрос – знает что-то и ладно, все ровно не потребуется. И в этой точке зрения гораздо больше скепсиса и недоверия чем как вы говорите, в  “восприятии как данность”. Я, например, никогда не воспринимал в серьез одинаково, что истории про Иисуса Христа что, о добром дяде Дзержинского. Время показало, что это была верная позиция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно в моей жизни что-то не так, или я совсем уж выпадаю из советского общества, но для меня Гельман ярчайший представитель маргинального. У меня его подаваемая за “голос российской культуры” бездарность эталон. Путина тоже каждый день в телевизоре показывают, но в моей среде молодежи “выше среднего” ничего кроме смеха данная фигура не вызывает. Для меня, нас это действительно маргиналы. “прикол”. А уж клоуны вроде Лимонова или Крылова воспринимаются совсем уж как эпизодические персонажи вроде привокзальных телепузиков, просящих “оставить бутылочку”. Наверное, вы и правы – маргиналы это мы, а они и есть Россия. Только мое отношение к ним от этого не изменится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За письмо извините, у меня небольшой опыт в данном виде деятельности. Попробую написать ещё раз, подробнее :)</text>
              <comments>
                <comment id="5054239" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5054239#t5054239</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-27 07:50:00</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;для меня Гельман ярчайший представитель маргинального&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уверяю Вас, вы сильно ошибаетесь. Марат - буржуа до мозга костей. Его ценности: дом, семья, дети. Его галерея специализируется на чисто буржуазном искусстве. Я в Париже имел возможность сравнить. На ФИАКе было двести галерей, из них 180 как две капли воды похожи на галерею Гельмана. Мимо шла публика, в значительной степени богатенькие буржуа со скромными бриллиантами. Покупали вещи - кто за 5 000 евро, кто за 40 000. Всё очень чинно и скучно. Я, кстати, поэтому лично с удовольствием поддерживаю отношения с Маратом. С детства не люблю андеграунд в любых проявлениях. Нахлебался с младых ногтей. Для меня даже просто выпивший - не человек.   </text>
                  <comments>
                    <comment id="5055007" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055007#t5055007</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2005-10-27 09:21:22</date>
                      <text>Гм, вы абсолютно правы - все чинно и скучно, я только не понимаю, почему гельман выдает это за современное российское искусство. Я специально сходил на биеналле современного искусства, доверяя рекламе. Сначала не понял - то ли что-то со мной не в порядке то ли и в правду на вставке представлена ужасающая бездарность. На следующий день я обзвонил всех знакомых и сводил их посмотреть - это были весьма разные люди, уж точно не андеграунд - но все ужасно пожалели о 50 рублях отданных за вход, было чувство обманутых вкладчиков, хотелось потребовать деньги обратно. На второй день у входа в музей Ленина валялись КУЧИ билетов - люди демонстративно их мяли и бросали у входа, внутри, повсюду. Я спрашивал у всех присутствующих - ни один человек не сказал ничего хорошего, только "верните деньги".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я лично с Маратом не знаком, но никогда не слышал о нем ничего плохого. Возможно, как человек он прекрасен. Но зачем же говорить, что он занимается "гениальными русскими художниками" если это банальная бездарность денег ради. Маргинален не он, а его продукты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно здесь путаница со словом "маргинальный". Гельман является официальным человеком режима, то, что он делает вроде как в угоду существующему строю, следовательно, он мэйнстрим а все остальные - андеграунд. Тогда уж и лимонов и Жириновский это мэйнстрим, а любой человек, имеющий высшее образование – маргинал? Но при этом он почему-то говорит о глубоком смысле работ его художников даже претендует на некоторый концептуализм. Но я лично для меня все это "не нормально".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Себя же я андеграундом совсем уж не считаю, и "не был, не участвовал, не состоял".</text>
                      <comments>
                        <comment id="5055263" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055263#t5055263</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-10-27 09:43:06</date>
                          <text>Я бы не сказал, что Гельман "прекрасен". Человек как человек. Обычный. Его галерея есть отражение современного состояния общества и современного уровня художественной культуры. Вы путаете причину и следствие. "Изображение" девальвировалось и никому не интересно. Ценятся старые картины, но отнюдь не как "изображения", а как свидетельства ушедшей эпохи и как "вещи умерших людей". Спор вокруг картины сейчас это не хорошо или плохо нарисовано, а Айвазовский - не Айвазовский. </text>
                          <comments>
                            <comment id="5055519" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055519#t5055519</url>
                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                              <date>2005-10-27 09:54:18</date>
                              <text>Отчего же тогда действительно талантливые люди попадают не к гельману а гельманом затаптываються? Вы говорите это адекватное отражение состояния общества, а я считаю наоборот - это адекватное отражение выражденчиской наменклатуры, все вырасшие под крылом гельмана - бездарная номенклатура. У меня сложилось именно такое впечатление. Все талантливое, красивое и умное - первый враг существующего режима в россии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моему поколению, я думаю здесь можно взять на себя представительство, это кажется даже не смешным - убогим как ельцин. Или бездарным как путин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно это молодость играет, но я все же ценю картины а не брэнд. Как пример "нашего" можно взять хоть тот же &lt;a href='http://www.dopingpong.com' rel='nofollow'&gt;http://www.dopingpong.com&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я поднимал этот вопрос в жж у гельмана и немирова, все не смогли ответить ничего внятного и "сьезжали" с темы. Почему же так трудно признать очевидное, что это все это по-советски, ради денег? Или я не ошибаюсь?</text>
                              <comments>
                                <comment id="5057567" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5057567#t5057567</url>
                                  <user name="project2005" username="project2005" />
                                  <date>2005-10-28 02:53:57</date>
                                  <text>когда-то в начале 1999г в гостевой Самиздата примерно об этом говорили Гельман, Галковский и Вербицкий. интересно сегодня перечитать. там вроде и Крылов есть :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://webfile.ru/599285' rel='nofollow'&gt;http://webfile.ru/599285&lt;/a&gt; - тот кусок гестбука в архиве&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="5060383" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5060383#t5060383</url>
                                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                      <date>2005-10-28 11:23:48</date>
                                      <text>Спасибо, а остальной гестбук у вас есть? Я в девяностых пару раз беглом просматривал, но в те времена у меня были другие интересы. СЕйчас же его почему-то не сохранилось ни в веб архиве ни в одном кэшэ. Может у вас и остальной текст есть? Архилюбопытно!</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="5064479" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5064479#t5064479</url>
                                          <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-10-28 02:04:11</date>
                                          <text>&amp;lt;Спасибо, а остальной гестбук у вас есть?&amp;gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь тоже не всё,но более полной версии я не знаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://web.archive.org/web/20010411232827/samisdat.ru/7/71-gbook.htm' rel='nofollow'&gt;http://web.archive.org/web/200104112328&lt;wbr /&gt;27/samisdat.ru/7/71-gbook.htm&lt;/a&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="5064991" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5064991#t5064991</url>
                                              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                              <date>2005-10-28 02:15:26</date>
                                              <text>Данке, теперь будет чем занятся долгими зимними вечерами.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="5065503" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5065503#t5065503</url>
                                                  <user name="Алексей Владимирович Левитан" username="aleksej" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124511570/3000373" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-10-28 02:39:19</date>
                                                  <text>Immer zu Ihren Diensten!</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5064991&amp;style=mine#t5064991</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5064479&amp;style=mine#t5064479</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5060383&amp;style=mine#t5060383</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5057567&amp;style=mine#t5057567</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055519&amp;style=mine#t5055519</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055263&amp;style=mine#t5055263</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5062431" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5062431#t5062431</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2005-10-28 12:56:32</date>
                              <text>Так вот если Марат делает деньги на галерее- на картинах,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то почему он не сделает деньги на Вашем сценарии "Друг Утят"?&lt;br /&gt;Художники бы нарисовали разных прикольных иллюстраций или наоборот - "художественно реалистичных",&lt;br /&gt;Вы бы сделали схему он-лайн-инсталляции...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом - некий Пиар, .... в общем - все довольны...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Скажите, Дмитрий Евгеньевич, если Гельман делает деньг</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5064735" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5064735#t5064735</url>
                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-28 02:14:41</date>
                                  <text>На сколько я понимаю, талантливые вещи гельман не переносит, а всё хорошее в общем "не идёт". Тут показательна история с тостом девы марии на ebay. У домохозяйки на тосте проступил свтой образ она его продала за много денег, на завтра на аукционе продовалось 10 000 таких сэндвичей и все купили, после чего ПЕРЕПРОДАЛИ. Как вы понимаете к искусству это имеет такое же отношение как и гельман.</text>
                                  <subject>Re: Скажите, Дмитрий Евгеньевич, если Гельман делает ден</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5065759" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5065759#t5065759</url>
                                      <user name="gfk_ru" username="gfk_ru" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36729948/8655941" height="77" width="90" />
                                      <date>2005-10-28 02:54:45</date>
                                      <text>Уважаемый Шляхтич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам сценарий "Друга Утят" знаете еще чем интересен?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он показывает тему интерфейса рунета (или интернета). Гельман много в рунете - совсем немало и САМ работал...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эта тема в "Друге утят" показана совсем не так "тупо" как в стандартных фильмах про хакеров!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сам мало обращал внимание, но недавно, - бес попутал - сам написал случайно (уж звиняйте) киносценарий про интерфейс одного известного маркетинг-форума.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И сейчас вспомнил про "Друга Утят", который, кстати и еще и "друг Гельмана" - а что,  например, Марат поздравлял  Дмитрия Галковского с днем рождения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если, конечно, у господина Гельмана УЖЕ БЫЛИ инсталляции про интернет, тогда - возможно ему и неинтересно.&lt;br /&gt;Но сама тема - потрясающей глубины!&lt;br /&gt;Например, "интеллектуальная решетка, т.с. - скелет "  сценария Галковского - ВЫНЕСЕТ ЛЮБУЮ НАГРУЗКУ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доказательство? Легко! В "Друге" интерфейс легко несет на себе криминальные разборки,&lt;br /&gt;а сдругой стороны - "интеллектуальные стратегии". Там можно резвиться - мама не горюй!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разве плохой бизнес для Марата? По-моему, хороший, интересный бизнес.&lt;br /&gt;Был бы у меня ресурс, я бы в Питере сделал. Уверяю Вас, это - нетрудно, если конечно Автор - разрешит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Автор - а почему Автор не разрешит? Вот скоро "БТ" выйдет, почему не сделать презентацию?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(извините, случайно пишу с другого адреса, это я тот же Никифоров.)</text>
                                      <subject> если Гельман делает деньги</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5066015" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066015#t5066015</url>
                                          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-10-28 03:23:46</date>
                                          <text>Да конечно, все хорошо, но причем тут Гельман?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, я что-то путаю но вообще Марат - человек режима. Галковский вроде как наоборот :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Схема работы Гельмана проста - у него есть какие-то безызвестные и бездарные художники, которых он продает благодаря своему административному ресурсу - уберите этот ресурс и гельман уедет в израиль неизвестным гражданином на следующую неделю. Как собственно и путин со всей компанией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хороший интересный бизнес это спокойная и основательная торговля "современным искусством" - картину нарисовали, вставили продали, художника поблагодарили, нарисовали ещё картину-выстовили-продали. Всё "чинно и скучно". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем тут искусство и Галковский?</text>
                                          <subject>Re:  если Гельман делает деньги</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5068575" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5068575#t5068575</url>
                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                              <date>2005-10-29 08:19:17</date>
                                              <text>Уважаемый господин Шляхтич!&lt;br /&gt;Seher geehrterter Herr Schljachtitsch!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;My Lord sir Shlyahtich!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, можно я сразу "в лоб" ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господин Галковский - это не просто талант,    господин Галковский - это - , извините, - МОЗГ.&lt;br /&gt;А господин Гельман - однажды попробовал  - ну я не знаю, ну хоть как-то помочь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, Уважаемый сударь, ВЫ - не в праве, говорить что-то плохое о Марате.&lt;br /&gt;Знаете, я - на ВСЮ жизнь запомнил фразу ДЕ - "Гельман, добрая душа - заплакал".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, всегда Ваш покорный слуга математик Никифоров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Гельман- добрая душа - заплакал</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5069343" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5069343#t5069343</url>
                                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-10-29 11:36:03</date>
                                                  <text>Извольте, нигде я не хотел оскорбить или как-то задеть Марата Гельмана и уж тем более господина Галковского, и не вижу ничего обидно в том, что я не считаю его продукцию "искусством", и именно по причине его профессиональной деятельности не понимаю как по вашему он должен гм "помогать" Дмитрию Галковскому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем более, на сколько бы хорошим Марат не был человеком лично, как ЧИНОВНИК он Галковскому будет врагом. Какая уж тут помощь</text>
                                                  <subject>Re: Гельман- добрая душа - заплакал</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="5087775" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5087775#t5087775</url>
                                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                      <date>2005-10-31 09:16:38</date>
                                                      <text>Ни в коем случае не хотел сказать Вам нечто плохое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может в чем-то "чиновник", ну и что? А с другой стороны - художник...</text>
                                                      <subject>Re: Гельман- добрая душа - заплакал</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="5089055" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5089055#t5089055</url>
                                                          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                          <date>2005-10-31 01:23:24</date>
                                                          <text>Я, собственно, и пытаюсь донести мысль что Гельман и его подопечные ни в коем случае не художники а БЕЗДАРНОСТИ. Уберите из под гельмана табуретку административного ресурса и все рассется как утрений туман</text>
                                                          <subject>Re: Гельман- добрая душа - заплакал</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="5094431" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5094431#t5094431</url>
                                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                              <date>2005-11-01 08:33:49</date>
                                                              <text>Лично его я не знаю, потому судить не берусь...</text>
                                                              <subject>Да хрен его знает...</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="5099039" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5099039#t5099039</url>
                                                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2005-11-01 02:31:13</date>
                                                                  <text>А мы и не лично Марата обсуждаем а его "продукты" как чиновника :)</text>
                                                                  <subject>Re: Да хрен его знает...</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5094431&amp;style=mine#t5094431</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5089055&amp;style=mine#t5089055</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5087775&amp;style=mine#t5087775</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5069343&amp;style=mine#t5069343</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5068575&amp;style=mine#t5068575</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066015&amp;style=mine#t5066015</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5065759&amp;style=mine#t5065759</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5064735&amp;style=mine#t5064735</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5062431&amp;style=mine#t5062431</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055263&amp;style=mine#t5055263</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055007&amp;style=mine#t5055007</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5054239&amp;style=mine#t5054239</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5053727&amp;style=mine#t5053727</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034015&amp;style=mine#t5034015</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5032991&amp;style=mine#t5032991</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5033503" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5033503#t5033503</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2005-10-26 06:06:22</date>
      <text>&lt;i&gt;Перед нашими глазами возникает невероятный пазл из частью политической, а частью филологической деятельности нескольких десятков персонажей: Крылова, &lt;b&gt;Белковского&lt;/b&gt;, Милитарёва, Кононенко, &lt;b&gt;Гельмана&lt;/b&gt;, Холмогорова, &lt;b&gt;Павловского&lt;/b&gt;, Святенкова, Аммосова и т.д&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;через фамилии выделеные болдом идут реальные деньги&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;остальные шелупень на подхвате&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич че Вы там в ЖЖ изучать то собрались?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;шизу &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/hojja_nusreddin/504936.html" rel="nofollow"&gt;парса &lt;/a&gt;крылова&lt;br /&gt;или пафосные истерики &lt;i&gt;бывшего инвестбанкера&lt;/i&gt; скунса-амосова&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5034271" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034271#t5034271</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-26 06:24:19</date>
          <text>Покачиваясь в креслице.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А откуда деньги у "болда"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про "шизу" не надо. Недостойно учёного. Это всё равно, что психиатра упрекать в том, что он "валандается с психами", а гельминтолога в том, что он "играется в червей". Паразитических. К тому же на мой взгляд, изучаемая группа большей частью состоит из людей симпатичных и милых.  </text>
          <comments>
            <comment id="5034783" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034783#t5034783</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2005-10-26 06:46:02</date>
              <text>&lt;i&gt;А откуда деньги у "болда"?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я сомневаюсь, что разбор ЖЖных текстов крылова или скунса &lt;br /&gt;может дать ответ на этот вопрос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;те очевидно из ЖЖ :&lt;br /&gt;- можно понять что &lt;i&gt;паразитические черви&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;делят кеш капающий на них от [b]Павловского, Белковского, Гельмана,[/b]&lt;br /&gt;- можно определить кто из них преуспел - в данный момент оказался ближе к кормушке&lt;br /&gt;*(но эта инфа мне абсолютно не интересна - это не мой биз)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вот пытаться вытащить из белого шума производимого в ЖЖ &lt;ins&gt;политиками &lt;/ins&gt; типа крылова или скунса&lt;br /&gt;какая ща раскладка наверху где реально принимаются решения и кто ща дает бабки &lt;b&gt;ГельБельПавловским&lt;/b&gt; это имхо - дохлый номер ( в смысле методологически неверно)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ. но за попкорном схожу - топик обещает быть веселым&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5035039" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5035039#t5035039</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-26 07:39:22</date>
                  <text>Почему же, инфы много. Во первых они часто собачатся, выбалтывают друг про друга лишнее. Иногда проговариваются сами. Есть кое какая официальная информация. Многие юзеры знают их лично. Кроме того есть поисковые системы. При желании общую картину установить можно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А главное на лице самое начало политической деятельности "молодой демократии". То есть ход мысли и телодвижения публики видны невооружённым глазом и утрированно примитивны. Рай для исследователя. </text>
                  <comments>
                    <comment id="5041439" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041439#t5041439</url>
                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                      <date>2005-10-27 07:38:02</date>
                      <text>&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Есть кое какая &lt;b&gt;официальная информация&lt;/b&gt;. ... Кроме того есть &lt;b&gt;поисковые системы&lt;/b&gt;. При желании &lt;b&gt;общую картину установить можно&lt;/b&gt;.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;при желании, конечно, можно&lt;br /&gt;только это &lt;b&gt;суп из топора&lt;/b&gt; получается&lt;br /&gt;если с &lt;b&gt;гуглом  да по инету&lt;/b&gt; то зачем нам кузнец (жж от крылова до скунса)?&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5035039&amp;style=mine#t5035039</parent>
                    </comment>
                    <comment id="5045023" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5045023#t5045023</url>
                      <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
                      <date>2005-10-27 10:37:06</date>
                      <text>Итак, задача: "установить общую картиу". Накинуть научную сеть на группу публицистов, обслуживающих реальных политиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Правильно. Это и есть настоящая жизнь науки. Исследовательские коллективы никогда не искали истину. Они защищали свою парадигму. Боролись за покровителей, ресурсы. Образованность - это только принадлежность к парадигме, научной догме. Побеждали не более трудолюбивые и добросовестные, а более  энергичные, крикливые, сплоченные, более умелые пропагандисты.  Иногда имело значение эстетическое качество, привлекательность парадигмы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен, "молодая демократия" как одна из таких групп так и напрашивается, чтобы отнять у неё сторонников, выдвигая другую, более качественную, парадигму.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Тренировка на кошечках" показала, что задача выполнима.     </text>
                      <subject>Рай для исследователя</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5035039&amp;style=mine#t5035039</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034783&amp;style=mine#t5034783</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034271&amp;style=mine#t5034271</parent>
            </comment>
            <comment id="5042463" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5042463#t5042463</url>
              <user name="MOR" username="mor_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-27 08:47:42</date>
              <text>&amp;gt;А откуда деньги у "болда"?&lt;br /&gt;У Белковского и Павловскго, деньги от государства.&lt;br /&gt;Кто такие остальные из списка, я просто не знаю. Знаю другое: никаких "новых правых" не будет. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034271&amp;style=mine#t5034271</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5033503&amp;style=mine#t5033503</parent>
        </comment>
        <comment id="5063455" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5063455#t5063455</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-10-28 01:07:16</date>
          <text>Весь умный предводитель,&lt;br /&gt;добрый НАСТАВНИК и&lt;br /&gt;УЧИТЕЛЬ!!! сотни-другой - организаций - ветеранов "Альфы"&lt;br /&gt;и кстати - еще и добрый наставник и коммерческих организаций этих Альф.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И там же - борец, и как борется!!! "за нас, за русских" добрый отважный Холмогоров.</text>
          <subject>Крылов - весь из себя добрый ИНТЕЛЛИГЕНТ В ГАЗЕТЕ-</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5033503&amp;style=mine#t5033503</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5034527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034527#t5034527</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-10-26 06:40:37</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, будьте добры, отреагируйте на одно важное "методологическое" замечание юзера Черняева:&lt;br /&gt;"Но Галковский и Фоменко с Носовским довели все до абсурда. Вместо правомерной критики реконструкций древности они всерьез утверждают о фальсифицированности событий XVII века. Ни тот, ни другой не удосужились посетить ГАРФ, при котором существует архив древних рукописей. Там материалов XVII века просто горы лежат."&lt;br /&gt;Что это за материалы? Вы знаете о них? &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5035295" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5035295#t5035295</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-26 07:40:03</date>
          <text>А кто такой Черняев?</text>
          <comments>
            <comment id="5043743" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5043743#t5043743</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-10-27 10:15:36</date>
              <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="cherniaev" &gt;&lt;a href="http://cherniaev.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://cherniaev.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;cherniaev&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; - &lt;br /&gt;Молодой учёный из МГУ.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/userinfo.bml?user=cherniaev'&gt;http://www.livejournal.com/userinfo.b&lt;wbr /&gt;ml?user=cherniaev&lt;/a&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5052447" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5052447#t5052447</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-27 06:42:07</date>
                  <text>Пускай "молодой учёный" читает 566-томную метрику Литовскую. Душеполезное чтение. В 1594 году был издан приказ о ПЕРЕПИСИ ВСЕГО АРХИВА ГОСУДАРСТВА ЗАНОВО, а в 1773 году - приказ о вторичном переписывании архива ЛАТИНСКИМИ БУКВАМИ. Т.е. хранилась расписка: "Лета 1531 года в сельце Подкорытове за недоимки взято две коровы". Потом расписка пишется ЗАНОВО. Затем переводится на транслит. Изучайте, изучайте богатейшие архивы.    </text>
                  <comments>
                    <comment id="5052703" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5052703#t5052703</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-10-27 06:43:18</date>
                      <text>Большое спасибо.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5052447&amp;style=mine#t5052447</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5043743&amp;style=mine#t5043743</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5035295&amp;style=mine#t5035295</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5034527&amp;style=mine#t5034527</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5035551" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5035551#t5035551</url>
      <user name="ибанец" username="ex_griphonn" />
      <date>2005-10-26 08:16:10</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгеньевич, а почему Вы считаете, что яндекс и ЖЖ вообще нужны?&lt;br /&gt;По крайней мере больше чем для составления реестра данных персонажей с их должностями?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше "любознательный Жжист" и даже не Жжист сможет просто по самым простым социальным законам и правилам &lt;i&gt; предсказать &lt;/i&gt; складывание их немудреной судьбы.&lt;br /&gt;И потратить время исключительно на трубочку и кресло, не отвлекаясь на щелканье по клавишам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А через некоторое время сравнить насколько его предсказание сбылось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И загрустить, заново набив трудку вирджинским табаком...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5035807" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5035807#t5035807</url>
      <user name="anonym_mouse" username="anonym_mouse" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69850414/8540484" height="100" width="74" />
      <date>2005-10-26 08:37:30</date>
      <text>Два замечания:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Очевидно, Галковскому в ложе понизили градус. Раньше квадарт был большим и темного цвета, теперь же он мал и совпадает с цветом квадратов массовки.&lt;br /&gt;В чем провинились, дмитрий евгеньевич? Трудна ли масонская епитимья? Есть ли надежды на восстановление статуса?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. По-видимому, с понижением вас в звании, вам прикрыли доступ в главные масонские архивы: истории для публикаций неожиданно кончились. Приходится заниматься мелкотемьем (вроде связи острова пасхи с пейсами длинноухих любавичей, см здесь: &lt;a href='http://www.livejournal.com/users/galkovsky/61821.html?thread=5031293#t5031293'&gt;http://www.livejournal.com/users/galkov&lt;wbr /&gt;sky/61821.html?thread=5031293#t5031293&lt;/a&gt; ), да и для нее вы выклянчиваете подробности у читателей&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приоткрою секрет: я знаю, где в ЖЖ находится точка фазового перехода в Лабиринт Тайного Знания. Желаю оказать вам содействие по сходной цене.Подумайте, вам это будет стоить совсем недорого. &lt;br /&gt;Пытаться искать меня не стоит - выйду на связь сам.&lt;br /&gt;Даю вам 3 дня на размышления&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш, аноним-маус&lt;br /&gt;~~=;&amp;gt;</text>
      <subject>Два замечания</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5036063" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5036063#t5036063</url>
      <user name="semitraitor" username="ptichman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
      <date>2005-10-26 09:09:12</date>
      <text>Дм. Евг.!&lt;br /&gt;Вы указываете на некий научный метод, позволяющий увидеть некую "технологию манипуляции" в процессе разглядывания свар Атомного Православного с Милитаревым и дозированных баек из склепа, которые травит Первый Галерист? Вы уверены, что весь этот треп можно считать источниками?</text>
      <comments>
        <comment id="5036319" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5036319#t5036319</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-26 09:16:44</date>
          <text>Голубчик, из матерного хрипа серийного маньяка следователь средней квалификации за месяц сделает не дело, а конфетку. С детальной росписью всех эпизодов и с феллиниевскими съёмками следственных экспериментов. Как говорят немцы, и мелкий скот даёт навоз.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо только навалиться всем миром и без напряга, любя людей оформить.</text>
          <comments>
            <comment id="5054495" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5054495#t5054495</url>
              <user name="semitraitor" username="ptichman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
              <date>2005-10-27 08:16:45</date>
              <text>Аналогия замечательная, выпуклая. Однако научный метод историка, насколько я понимаю, состоит в чтении архивов документов. Нетрудно предположить, что более ценными являются архивы, содержащие прямые данные. Например, ведомственная статистика по заполняемости ГУЛАГа, или дела информаторов КГБ, или долговые расписки Княжества Литовского про две коровы. Церковные книги рождений -- просто восторг, вроде набора сиквенсов гомологичных генов для каждого отряда млекопитающих. &lt;br /&gt;А в данном случае объект исследований будет немедленно перестраиваться. Как, знаете, фотон, которому пытаются одновременно измерить длину волны и номер на спину прилепить. Есть номер - нет длины волны, есть длина волны - пропал номер. Представьте, что Вас начнут публично изучать по ЖЖ и каталогизировать. Страшно подумать, в какого пасхального идолища превратитесь.</text>
              <comments>
                <comment id="5054751" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5054751#t5054751</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-10-27 09:10:35</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Представьте, что Вас начнут публично изучать по ЖЖ и каталогизировать.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чего представлять - уже начали. Кстати, меня очень просто изучать. Я человек удивительно простой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Где нет числа и меры, &lt;br /&gt;Там хаос и химеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский - число и мера. Действия обычного человека можно проследить на две-три ступени назад или вперёд. Мои - на двадцать. Практически все ветви ЖЖ это отражение реальности. Т.е. ЖЖ написала публика и отдельные факты моей биографии. Очень простые, типа поездки в Петербург. Почему Галковский перый раз в Петербург поехал в 44 года? Какая здесь тайна великая? Сидел 44 года и вдруг сорвался! А всё очень просто. Не было денег на поездку, я и не ездил. Деньги появились, годик попримеривался, поискал оказии и съездил. И так всю жизнь. Число и мера.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается политиков, как крупных, так и самых микроскопических, то они вообще одномерны. Всё видно невооружённым глазом, никакого корпускулярно-волнового дуализма. "Бьют - беги, дают - бери". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                  <comments>
                    <comment id="5055775" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5055775#t5055775</url>
                      <user name="semitraitor" username="ptichman" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
                      <date>2005-10-27 10:15:05</date>
                      <text>Да, наверное Вы правы. Математическая модель политика должна быть предельно простой. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5054751&amp;style=mine#t5054751</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5054495&amp;style=mine#t5054495</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5036319&amp;style=mine#t5036319</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5036063&amp;style=mine#t5036063</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5036575" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5036575#t5036575</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <date>2005-10-26 09:44:51</date>
      <comments>
        <comment id="5036831" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5036831#t5036831</url>
          <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
          <date>2005-10-26 10:18:04</date>
          <text>Вот уж не нужно. &lt;br /&gt;1 - объект исследования ведь не резиновый (расширяя объект можно остаться без результата). Лучше остаться в рамках наших новых "новых правых". &lt;br /&gt;2 - Да и что интересного, познавательного, неясного в shenderovich'е? &lt;br /&gt;Потом. Трудно представить таких людей, которые мучаются сомнениями ("частью верят, частью не верят")по поводу этого вертлявого публичного человека. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5036575&amp;style=mine#t5036575</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5037087" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037087#t5037087</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-10-26 10:25:42</date>
      <text>"формирование новых правых" лучше всего описывает американская пословица - can't make chicken soup out of the chicken shit, что переводиться как - с куриного гавна не сваришь куриный суп </text>
      <subject>формирование новых правых</subject>
      <comments>
        <comment id="5037343" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037343#t5037343</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-26 10:52:10</date>
          <text>Это как сказать. Политика живой процесс: удобряем куриным помётом почву, выращиваем зерно, откармливем цыплёнка, варим суп. Главная трудность политологии это гипертрофия "интереса". Люди срываются на визг, а надо спокойно.</text>
          <subject>Re: формирование новых правых</subject>
          <comments>
            <comment id="5037599" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037599#t5037599</url>
              <user name="Pankratiev" username="pankratiev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56307401/7638564" height="100" width="81" />
              <date>2005-10-26 11:40:52</date>
              <text>   Но в этом "живом" бывают забавные умертвления. Соорганизовалась, как-то выделилась из среды группа, ну скажем, "новых правых". Им кажется, что они "живее живых", рождают из себя проекты, создают органы информации, объединяются, размежевываются, декларируют, призывают, раскручивают, очерняют... А рядом другая группа: наставила на них телескопы, применила к ним классификацию, категориальный- или, там, контент какой-нибудь, анализ, расчислила, отнесла, соотнесла, сделала выводы, и подвела итог. &lt;br /&gt;   И вот уж стоит эта первая группа на полке истории литературы или политики. Помните как в мультике зверушка страшно пугалась, что её "посчитали". Пугались и советские интеллигенты. Как того, что их "вычеркнут из списка", так и (может даже больше) что их "внесут в список". Стоит группа авторов на полке, со всех сторон ограничена определениями и выводами, уже ни соскочить ни высочить с неё... только писк их едва слышен... Рефлексия - сила. </text>
              <subject>Re:</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037343&amp;style=mine#t5037343</parent>
            </comment>
            <comment id="5038111" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5038111#t5038111</url>
              <user name="otrizala" username="otrizala" />
              <date>2005-10-27 12:16:33</date>
              <text>вот тут еще один интерестный ЖЖист &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="olly_oxen" &gt;&lt;a href="http://olly-oxen.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://olly-oxen.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;olly_oxen&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;  характеризует "живой политический процесс" следующим образом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.livejournal.com/users/tukmakov/93179.html#cutid1" rel="nofollow"&gt;Ну вот, написал первую свою передовицу в "Завтра" - соблюдая стиль, так сказать .... Инцидент с траулером вновь взорвал русское общественное мнение, заново вскружил чаинки взглядов и убеждений, не успевшие осесть после Нальчика, после захоронения Деникина и воронежского "апартеида". Разобщенная, разорванная на обрывки смыслов и верований страна мечется в эпилептическом танце, не в силах выработать общую позицию ни по одному важному мировоззренческому вопросу. Национальная идея так и не сформулирована, но национальное чувство обострено до предела: русские щупают подступающую реальность оголенными кровоточащими культями, и всякий раз вопят от ужаса и боли, натыкаясь на очередной вызов. Будто с выколотыми глазами, общество не воспринимает эти вызовы всерьез, подменяя их казусами, размениваясь на случайности. Неделю обсуждает случай с летчиком Трояновым, забыв о плачевном состоянии всей армии. Месяц будоражится идеей перезахоронения красных и белых, толкуя о генном анализе костей, цвете надгробных венков и форме могильных плит, не вспоминая об имперских проектах большевиков, о славянофильских походах к Проливам .... Судачит о тульских &lt;b&gt;курах :-)&lt;/b&gt;, о воронежских неграх, о дальневосточных губернаторах так, словно всё это — лишь забавные номера из передачи "Аншлаг! Аншлаг!" &lt;/a&gt;</text>
              <subject>Политика живой процесс / визг</subject>
              <comments>
                <comment id="5038623" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5038623#t5038623</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-10-27 12:31:37</date>
                  <text>Какой же это визг. Визг - это &lt;a href="http://zavtra.ru/cgi//veil//data/zavtra/05/623/71.html" rel="nofollow"&gt;вот&lt;/a&gt;.</text>
                  <subject>Re: Политика живой процесс / визг</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5038879" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5038879#t5038879</url>
                      <user name="otrizala" username="otrizala" />
                      <date>2005-10-27 01:09:41</date>
                      <text>мдаа.... у ур-реалиста безусловно гораздо длиннее и намного толще</text>
                      <subject>Визг - это вот, спору нет</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5039391" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5039391#t5039391</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-10-27 02:04:09</date>
                          <text>Странно одно, почему еврей (женатый на еврейке) постоянно выносит мнение от имени русских (в стиле "мой прекрасный народ"), и непременно провокационное мнение.. </text>
                          <subject>Re: Визг - это вот, спору нет</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5039647" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5039647#t5039647</url>
                              <user name="otrizala" username="otrizala" />
                              <date>2005-10-27 02:22:43</date>
                              <text>это у них, у явреев, прикол такой, под русских косить, типа людей которые любят заниматься сексом в фошисткой форме, еврейская телочка-философ Сюзан Зонтаг даже как то статью об этом накропала - "Сексуальная привлекательность фашизма" называицца&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. это все Проханов, шпиен аглицкий, старовер, народу жидофф смердячих в красивой обертке всучиваетъ</text>
                              <subject>еврей женатый на еврейке</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5051167" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051167#t5051167</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-10-27 04:49:45</date>
                                  <text>говно какое</text>
                                  <subject>Re: еврей женатый на еврейке</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5039647&amp;style=mine#t5039647</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5051423" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051423#t5051423</url>
                                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                  <date>2005-10-27 04:51:05</date>
                                  <text>А давайте его убьём!?</text>
                                  <subject>Re: еврей женатый на еврейке</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5056031" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5056031#t5056031</url>
                                      <user name="otrizala" username="otrizala" />
                                      <date>2005-10-27 10:22:48</date>
                                      <text>&lt;img src="http://www.bonzou.com/NewFiles/020302up/hitomi/hitomi08.jpg"&gt;</text>
                                      <subject>вербицкого или проханова ?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5056799" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5056799#t5056799</url>
                                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                                          <date>2005-10-28 01:22:35</date>
                                          <text>Ну, допустим, Проханова я говном не считаю.</text>
                                          <subject>Re: вербицкого или проханова ?</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5056031&amp;style=mine#t5056031</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051423&amp;style=mine#t5051423</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5039647&amp;style=mine#t5039647</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5039391&amp;style=mine#t5039391</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5038879&amp;style=mine#t5038879</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5038623&amp;style=mine#t5038623</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5038111&amp;style=mine#t5038111</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037343&amp;style=mine#t5037343</parent>
            </comment>
            <comment id="5038367" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5038367#t5038367</url>
              <user name="otrizala" username="otrizala" />
              <date>2005-10-27 12:27:56</date>
              <text>газета Приморья "Арсеньевские вести"&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.arsvest.ru/archive/issue530/garden/view3007.html" rel="nofollow"&gt;Куриным пометом надо пользоваться очень осторожно, так как содержание азота в нем в 2-3 раза выше, чем в обычном перегное. Вы отравили почву азотом, поэтому растения в начале вегетации росли хорошо, а когда дело дошло до формирования плодов – им необходим был фосфор&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>РЖУНЕМАГУ - спасибо google.com</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037343&amp;style=mine#t5037343</parent>
            </comment>
            <comment id="5050655" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5050655#t5050655</url>
              <user name="MOR" username="mor_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-27 03:37:57</date>
              <text>&amp;gt;Главная трудность политологии это гипертрофия "интереса". &lt;br /&gt;Главная трудность политтехнологов, это полная гипертрофия интереса к "политике". Люди себе спокойно это самое, а политехнологи срываются на визг, спешно создают "новые правые", потому что якобы "ходоры" "создают" "левый поворот", потому что силовикам и коррумпированным бюрократам, для продолжения личного обагощения за счёт России и русских, нужна не демократия, а "порядок", кому-то необходимо "поднять у них знамя"  и т.д. и т.п. Поднимать у них знамя стало после "выборов" 2004-го стало некому, теперь, "политтехнологам", приходится крутиться самим, как могут. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Это как сказать, чтоб не сделать.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037343&amp;style=mine#t5037343</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5037087&amp;style=mine#t5037087</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5040159" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040159#t5040159</url>
      <user name="ne_skazu" username="ne_skazu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/16923530/3365469" height="99" width="88" />
      <date>2005-10-27 04:37:24</date>
      <text>Как интересно - ни в одном комменте так и ни слова про остров.&lt;br /&gt;Радикальная публика какая.&lt;br /&gt;Целенаправленная.</text>
      <comments>
        <comment id="5051679" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051679#t5051679</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-10-27 05:18:33</date>
          <text>Никто не считает себя "зверушкой" с 4-мя языками.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040159&amp;style=mine#t5040159</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5040415" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040415#t5040415</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-10-27 05:32:02</date>
      <text>1. Название мат.модели - "Новые прокисшие правые"&lt;br /&gt;2. Результат их деятельности - тот, который они хотят получить - "200 каменных болванов" (т.е. их партию - а вид этой партии для дурака-обывателя - монументальные спасители-националисты, на самом же деле - тупые истуканы).&lt;br /&gt;3. Механизм получения партии (т.е. каменных болванов - крылов, святенковых, павловских и прочих) - использование труда и усилий обманутых (оболваненных)  русских интеллигентов, которых "развели" "за Россию." (они пошли за крыловым правды-матки ради, не проверив ни истории создания "партии", ни источников финансирования, т.е. все они как бы находятся "на зоне" - "на зоне влияния этого вранья и за колючей проволокой от фактов и истинных причин").&lt;br /&gt;Соответственно, могут случаться - побеги "из зоны" - кто-нибудь прозреет, увидев "пространство за колючкой", могут случаться и "новые посадки в зону" - еще кого-нибудь им удастся обмануть, завлечь, подкупить....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НО. Механизм не может действовать без "колючки" и без "принудительного каменотесания" - т.е. основой деятельности "новых прокисших правых" является - 1) обман, 2) манипуляция "неофитами новой русской правды" (то ли марксизьма-удвоизьма", то ли "руссизьма-гельминизьма"... то ли еще какого лешего...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;the same but other words = Механизм рассыпается, если внутри кто-то начинает действовать без "колючки" (как "на воле" = т.е. раскрывая обман) или "без надзирателя" - т.е. в своих добросовестных интересах, - может быть, действительно в интересах развития России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Снабжение острова Пасхи - организация производства 200 болванов - через корабли  с материка - финансированием из некоего центра, т.е. - сама вся партия есть чья-то марионетка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопросов к мат.модели остается не так уж много -&lt;br /&gt;1) фактические перемещения бывших/будущих зеков (т.е. ЖиЖистов) - на остров и обратно, механизм превращения в болвана и проч., возможно - бегство...&lt;br /&gt;2) фактические действия надзирателей - на фоне словесных гимнов,&lt;br /&gt;3) место острова среди моря рунета&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и проч.</text>
      <subject>Предлагаю мат-модель новых прокисших правых по образц</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5040671" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5040671#t5040671</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2005-10-27 06:19:42</date>
      <text>Гм... после интересного постинга и обсуждения, все опять сведено к этим "правым". Печально. Видимо, Д.Е. хочет актуализировать обсуждение этих людей, которые абсолютному большинству не интересны и безразличны. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5041183" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041183#t5041183</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-27 07:33:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич! Думаю, что не у меня одного захватывает дыхание от Ваших крутых поворотов (виражей). С острова Пасхи, - в московское полит-болото!&lt;br /&gt;Народ может и не понять. Вы подробнее поясните, чем этот "союз меча и орала" нам поперёк дороги встал? Ну пилят ребята кремлёвское бабло, ну лезут через головы друг-друга наверх, - нам-то их судьба безразлична (если не противна).&lt;br /&gt;С какого перепуга нам, Вашим читателям, копаться в этом кишащем глистами говне? Ради каких возвышенных целей?&lt;br /&gt;Короче, - знаете ли Вы альтернативу этой тусовки? С какой стремянки Вы сами-то на них батон крошите? Может быть Ваша стремянка не круче?</text>
      <comments>
        <comment id="5042207" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5042207#t5042207</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2005-10-27 08:04:15</date>
          <text>раньше ДЕГ в ответ на недоуменные вопросы публики:&lt;br /&gt;"Горячо любимый, Дмитрий Евгеньевич, скажите а нах Вам, собственно, zдались эти крылохолмогоровы ?"&lt;br /&gt;отвечал в том духе, что он &lt;i&gt;как старший товарищ неглупый и чуткий&lt;/i&gt; хочет помочь заблудшему крылову интеллегхxенцию полюбить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;щас ДЕГ отвечает типа:&lt;br /&gt;Nothing personal, just &lt;s&gt;business&lt;/s&gt; science.&lt;br /&gt;я, типа, Дарвин, в червях колупаюсь, грантов за свой бескорысный труд не жду...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;незнаю как публика, а я почти верю в обе версии.&lt;br /&gt;почти...</text>
          <comments>
            <comment id="5042975" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5042975#t5042975</url>
              <user name="Any Blow" username="any_blow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
              <date>2005-10-27 09:10:16</date>
              <text>&amp;gt; незнаю как публика, а я почти верю в обе версии.&lt;br /&gt;&amp;gt; почти...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что мешает поверить "совсем"? Поделитесь сомнениями!</text>
              <comments>
                <comment id="5045791" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5045791#t5045791</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2005-10-27 11:04:34</date>
                  <text>&lt;i&gt;А что мешает поверить "совсем"? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; мешает сущий пустяк - весь мой жизненный опыт.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5042975&amp;style=mine#t5042975</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5042207&amp;style=mine#t5042207</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041183&amp;style=mine#t5041183</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5041695" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041695#t5041695</url>
      <user name="Alexandr" username="newsanek" />
      <date>2005-10-27 07:42:32</date>
      <text>Всем очень интересна история. Никому, не интересна текущая политика кроме ее активных участников (Которым разоблачения не нужны. Или нужны?). &lt;br /&gt;Интересная тема - причины этого. Одна из которых, на мой взгляд, неприятие отрицательных новостей о самих себе. Что там было в 19 веке, это занимательно, а как издеваются над тобой никому слушать не хочется. Что есть свидетельство душевного здоровья с одной стороны и инфантильности с другой. (На всякий случай, это я и про себя говорю). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Злостный оффтопик (Very sorry, если что): Вышла Цивилизация 4. Всем радоваться. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5050911" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5050911#t5050911</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-27 04:22:41</date>
          <text>"Никому не интересна текущая политика"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это все от сознания собственной слабости, прежде всего.</text>
          <subject>Слабость, слабость</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041695&amp;style=mine#t5041695</parent>
        </comment>
        <comment id="5052191" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5052191#t5052191</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2005-10-27 06:34:38</date>
          <text>Скажите, пожалуйста, где в России можно купить? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня есть возможность получить из Америки но это довольно муторно. Хотелось бы купить здесь. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041695&amp;style=mine#t5041695</parent>
        </comment>
        <comment id="5056543" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5056543#t5056543</url>
          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
          <date>2005-10-28 12:33:45</date>
          <text>Ой, а где это берут? :)</text>
          <comments>
            <comment id="5059871" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5059871#t5059871</url>
              <user name="arunachala" username="arunachala" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
              <date>2005-10-28 08:17:34</date>
              <text>на ослике лежит уже</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5056543&amp;style=mine#t5056543</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041695&amp;style=mine#t5041695</parent>
        </comment>
        <comment id="5058335" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5058335#t5058335</url>
          <user name="Alexandr" username="newsanek" />
          <date>2005-10-28 03:49:55</date>
          <text>В США вышла 25.10.2005. В Европе выходит 04.11.2005. Соответственно можно заказать из Европы. Будут ли продавать в России? Ну, наверное, европейскую версию будут продавать в крупных магазинах, вопрос в том, когда. (Сам я еще не получил). Планирую получить за счет "альтернативных" источников, но исключительно по причине того, что находясь в Томске - этот способ практически единственный. (И "сильно" самый быстрый). Извиняйте, ссылок давать не буду дабы не компрометировать автора журнала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучший сайт : &lt;a href='http://www.civfanatics.com' rel='nofollow'&gt;http://www.civfanatics.com&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если автор журнала считает, что я (мы) злоупотребляем его терпением, удаление данного поста (или требование об его удалении) не будет считаться отрицательным поступком. </text>
          <comments>
            <comment id="5058591" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5058591#t5058591</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2005-10-28 03:57:16</date>
              <text>Ну, Д.Е. вроде как положительно относится к комп. играм. )</text>
              <comments>
                <comment id="5058847" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5058847#t5058847</url>
                  <user name="Alexandr" username="newsanek" />
                  <date>2005-10-28 04:41:19</date>
                  <text>Оттого и рискнул. Особенно, если учесть, что Galaxy - племянник цивилизации.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5058591&amp;style=mine#t5058591</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5058335&amp;style=mine#t5058335</parent>
            </comment>
            <comment id="5086751" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5086751#t5086751</url>
              <user name="?" username="alexpi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
              <date>2005-10-31 08:11:28</date>
              <text>Хачю цифилизацию!!</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5058335&amp;style=mine#t5058335</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5041695&amp;style=mine#t5041695</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5042719" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5042719#t5042719</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-27 09:06:41</date>
      <text>Про "новых правых" мне сказать как раз нечего :)) Но, видимо, и сам Дмитрий Евгеньевич имел в виду не их (маленькую, никому неизвестную партию), а про некое политическое новообразование с названием "Свободная Россия". Ибо перечисленные Дмитрием Евгеньевичем "Крылов, Белковский, Милитарёв, Кононенко, Гельман, Холмогоров, Павловский, Святенков, Аммосов" - это как раз "СР", а из этих самых "новых правых" там, по-моему, один Аммосов как раз.&lt;br /&gt;Так вот - про "СР" все дейтсвительно ясно. Это не "остров Пасхи"! "Свободная Россия", как я уже не раз слышал краем уха - это не что иное, как КЛОН. Специальное "как бы правое" движение, созданное для внесения окончательной неразберихи в нашу т.н. "демократическую оппозицию". &lt;br /&gt;Думаю, что там деньги те же, что и (простите, Дмитрий Евгеньевич!) были в свое время в газете "Консерватор". Назовем их "деньги ЕР" (Единой России). Кстати, и по составу персоналий "Свободная Россия" сильно напоминает "Консерватор".&lt;br /&gt;В общем, "дуракавалянье одно". Судя по тому, что "СР" в лице Аммосова жалуется на полное безденежье (да оно заметно и по полному отстуствию каких-либо признаков агиткампании, несмотря на близость выборов), проект также ждет участь "Консерватора".</text>
      <subject>Про &amp;quot;новых правых&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="5044255" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5044255#t5044255</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2005-10-27 10:22:15</date>
          <text>Главный вопрос&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какая ЛЕГЕНДА создается и чего она прикрывает? Т.е. эти 200 истуканов какую зону маскируют? На какие деньги? По чьей указке?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. истуканы - отдельно, а русская политика - отдельно.&lt;br /&gt;В том смысле, что русская политика - материк (атлантида), а "Отсров Пасхи" - зона.</text>
          <subject>Главный вопрос - Про &amp;quot;новых правых&amp;quot;</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5042719&amp;style=mine#t5042719</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5046047" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046047#t5046047</url>
      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
      <date>2005-10-27 11:08:59</date>
      <text>Всегалактический съезд мурзилок. С докладом о текущем моменте выступает сам Д.Е. &lt;br /&gt;В своём увлекатльном выступлении Мэтр касается двух тем:&lt;br /&gt;1. Разоблачение чудовищной лжи английского агента Т.Хейердала о поганых идолищах о.Пасхи.&lt;br /&gt;2. О вредительской деятельности людоеда К.Крылова и его банды изуверов отравителей рунента.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Насчет Пасхи вы схалтурили. Где общанное РАЗОБЛАЧЕНИЕ?&lt;br /&gt;Понятно, что 2-3 тысячи человек из мягкого вулкнического материала могут даже каменными топорами за несколько лет вырубить 700 идолов. И что? Кому и зачем оно было надо, в каких целях распространили легенду о таинственных загадочных изваяних? Вы как минимум должны были дать ответы на это вопросы.&lt;br /&gt;А пока - "слив зашитан". Извините.</text>
      <comments>
        <comment id="5047583" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047583#t5047583</url>
          <user name="axexa" username="axexa" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
          <date>2005-10-27 12:02:54</date>
          <text>и где написано РАЗОБЛАЧЕНИЕ, пушистый вы наш врунишка?</text>
          <comments>
            <comment id="5047839" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047839#t5047839</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-10-27 12:07:29</date>
              <text>Так в том и дело, что нигде не написано. А надо было бы. Нехорошо обманывать ожидания публики, которые сам же и провоцируешь.</text>
              <comments>
                <comment id="5048095" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5048095#t5048095</url>
                  <user name="axexa" username="axexa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                  <date>2005-10-27 12:17:06</date>
                  <text>"ты виноват лишь в том, что хочется мне кушать".</text>
                  <comments>
                    <comment id="5048863" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5048863#t5048863</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-10-27 01:39:33</date>
                      <text>Если звал на обед, то - да.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5048095&amp;style=mine#t5048095</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047839&amp;style=mine#t5047839</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5047583&amp;style=mine#t5047583</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046047&amp;style=mine#t5046047</parent>
        </comment>
        <comment id="5048607" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5048607#t5048607</url>
          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-27 01:30:15</date>
          <text>Да! Верно тут кто-то заметил, что на должность "пионера" заступил другой. Верните нам старого "пионера"! ;-)</text>
          <comments>
            <comment id="5049119" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5049119#t5049119</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2005-10-27 01:42:55</date>
              <text>А за что вы любили прежнего?</text>
              <comments>
                <comment id="5049375" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5049375#t5049375</url>
                  <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                  <date>2005-10-27 02:04:24</date>
                  <text>Оба-на! А почему Вы пьёте коньяк по утрам? ;-)&lt;br /&gt;Прежний был скотина, но скотина талантливая, а теперешний, - откровенная бездарь!&lt;br /&gt;Читать "пионера" стало не интересно. А может это просто я сам поумнел?</text>
                  <comments>
                    <comment id="5049887" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5049887#t5049887</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2005-10-27 02:17:06</date>
                      <text>&amp;gt; ...А может это просто я сам поумнел?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаете, нет альтернативы?</text>
                      <comments>
                        <comment id="5050143" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5050143#t5050143</url>
                          <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-27 02:36:58</date>
                          <text>&amp;gt; Полагаете, нет альтернативы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть! Новый "пионер". Не один я, кстати, заметил...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажите, любезный, а старого уволили, или фирма на повышение двинула? ;-)</text>
                          <comments>
                            <comment id="5050399" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5050399#t5050399</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2005-10-27 02:46:04</date>
                              <text>Отправлен на курсы повышения квалификации.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5050143&amp;style=mine#t5050143</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5049887&amp;style=mine#t5049887</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5049375&amp;style=mine#t5049375</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5049119&amp;style=mine#t5049119</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5048607&amp;style=mine#t5048607</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046047&amp;style=mine#t5046047</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5046815" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5046815#t5046815</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-27 11:27:04</date>
      <text>Новые правые (Свободная Россия) созданы АП. Есть вроде такое мнение. Однако на днях мне приятель из мэрии рассказывал, что это задумка Лужкова - оторвать хотя бы 2-3% от электората "Родины" на предстоящих выборах в МГД. Лужку нужно абсолютное большинство в МГД (Е.Р.), чтобы уйти туда на заслуженный отдых спикером. В свете последних выборов на Белгородчине, где клан Лужковых поддержал финансово ЛДПР версия по прикармливанию СР выглядит правдоподобной.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5051935" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051935#t5051935</url>
      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
      <date>2005-10-27 06:00:13</date>
      <text>Поскольку ряд юзеров высказали однотипные суждения, отвечу всем сразу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Галковский заколебал всех своими «крыловыми», никому это не интересно, надо сменить пластинку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, тема возникла не по моей инициативе: посреди обсуждения «Пасхи» кто-то вывесил фотографию «РОДИСа». Я не стал реагировать в рамках дискуссии, не имеющей к теме отношения, но отдельно решил написать. Вообще, общаясь со мной, люди большей частью общаются с собой. Как правило, незаметно для себя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, я не согласен с тем, что РОДИС и Ко никому не интересны в ЖЖ. Хотя бы потому, что у большинства перечисленных мною персонажей больше френдов, чем у меня.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И последнее, по порядку, но не по значению. Именно примитивность и локальный характер персонажей позволяют детально рассмотреть общую проблему. Истории Пасхи – дрозофила истории Франции или Китая. Механизм Родиса есть дрозофила политической жизни РФ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Как и следовало ожидать, тема мгновенно стала обрастать тупиковыми ответвлениями. Один юзер сказал: «они боятся, что их посчитают». Правильно сказал. Крылов и Ко этого боятся СМЕРТЕЛЬНО. «Счёт» – основа демократии. Можно даже сказать, что демократия это статистика. Есть статистика – есть демократия. Нет статистики – нет демократии. Выборы в РФ это выборы в стране, где нет подсчёта голосов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Существуют социальные типовые разговоры. Разговор «за политику» даже не социальный, а  половой. Самому завалящему мужичонке надо безопасно лягнуть царя или президента. Самку он топчет сам, сам перед ней царь и президент в трусах. Я уже говорил, что человек природный демократ. Такова сущность его биологического вида. Бороться с этим можно. Надо в детстве показывать картинки про дедушку Ленина, тогда конкурент превратится в старшего члена клана и не будет подлежать немедленному вышвыриванию из семейной спальни. Дело это трудоёмкое, доступное только тоталитарным диктатурам и то на непродолжительное время. Кота побоями можно заставить есть огурцы, но, если ему устроить огуречную диету, через некоторое время он сорвётся в отрицалово или сдохнет. &lt;br /&gt;Я это к тому, что не надо обгаживать милых подследственных. Да и не по-арийски это. Ариец существо весёлое и любознательное. (Затягиваясь трубочкой) это я шутю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. В связи с пунктом «3» мне понравились рассуждения юзера &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sapojnik" &gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sapojnik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;’a про «новых правых». Это именно тот тон, который нужен. Только «Консерватор» он приплёл не туда. Я к этому изданию никакого отношения не имел. Это ход мысли на уровне «Галковский печатался в «Независимой газете», Галковский продался Березовскому».  &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Суммарный ответ</subject>
      <comments>
        <comment id="5053215" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5053215#t5053215</url>
          <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
          <date>2005-10-27 07:13:08</date>
          <text>...выступление Главного Оратора неоднократно прерывалось продолжительными аплодисметнами, переходящими в овации. Отдельные мурзилки от восторга подпрыгивали до потолка, другие от нахлынувших чувств падали в обморок.</text>
          <subject>Re: Суммарный ответ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051935&amp;style=mine#t5051935</parent>
        </comment>
        <comment id="5059615" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5059615#t5059615</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <date>2005-10-28 06:39:29</date>
          <text>&lt;blockquote&gt;1. Галковский заколебал всех своими «крыловыми», никому это не интересно, надо сменить пластинку. &lt;br /&gt;Во-первых, тема возникла не по моей инициативе: посреди обсуждения «Пасхи» кто-то вывесил фотографию «РОДИСа». &lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt; - Дмитрий Евгеньевич, ну зачем же так? Взять Ваши последние 20 постов - там гоп-компании мало того, что специально уделены посты. Смотрите: посты №224, 226, частично 227, полностью 228, 238 и т.п. Это так, беглый взгляд. Это Ваше право, столько писать о них, но почему они заслужили именно столько внимания? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Во-вторых, я не согласен с тем, что РОДИС и Ко никому не интересны в ЖЖ. Хотя бы потому, что у большинства перечисленных мною персонажей больше френдов, чем у меня. &lt;/q&gt;&lt;br /&gt; - это ни о чем не говорит. Я вот Вас во френды принципиально не добавляю, но при этом читаю. И многие так. Если из 200 тыс. пользователей русскоязычной части ЖЖ у них в совокупности 2-3 тыс. френдов (или чуть более), при том, что все их реальные акции - дело " в узком кругу" - говорит о реальном положении дел. &lt;br /&gt;&lt;q&gt;Механизм Родиса есть дрозофила политической жизни РФ. &lt;/q&gt;&lt;br /&gt; - с этим можно согласиться. Только на Пасху потратили один пост и все стало ясно, а с РОДом ясно все и так. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, не ясно ничего.  </text>
          <subject>Все равно уже нет смысла</subject>
          <comments>
            <comment id="5060127" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5060127#t5060127</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-10-28 09:11:19</date>
              <text>Всё очень ясно. Если бы на вопрос о Пасхе публика ограничилась вывешиванием портрета хасида в малахае, была бы "Пасха №266", "Пасха №274", "Пасха №301" и т.д., до тех пор пока тема не оказалась бы раскрытой. Также и здесь. Я про Фому, а мне про Ерёму. Я говорю о механизмах политической жизни в современной РФ, а мне отвечают "не интересно", "кому это надо". Хозяевам цирка конечно не интересно и не надо. А вот "поимелям"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня интересует кадровый состав, структура, связь с аналогичными организациями, источники финансирования. Соплежуйство с аппликациями, матерная ругань а также любые формы диалога с изучаемым объектом меня не интересуют. Последнее потому, что как здесь было сказано, ничего кроме дезы и редукции диалога таким образом не получишь. Факты были.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как и в случае с Пасхой, у меня есть, разумеется, определённая точка зрения на проблему. И определённая информация. Но мне хотелось бы увидеть активность со стороны налогоплатильщиков. Я уже неоднократно говорил, что моя цель дать людям удочку, а не рыбу.   </text>
              <subject>Re: Все равно уже нет смысла</subject>
              <comments>
                <comment id="5060895" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5060895#t5060895</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2005-10-28 11:26:26</date>
                  <text>&lt;em&gt;моя цель дать людям удочку, а не рыбу&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;удочку в смысле&lt;br /&gt;1 &lt;b&gt;хобби &lt;/b&gt;(типа поехали на рыбалку мужики)&lt;br /&gt;2 &lt;b&gt;средство к существованию&lt;/b&gt; (типа ща поймаем золотую рыбку)&lt;br /&gt;?</text>
                  <subject>Re: Все равно уже нет смысла</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5061151" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5061151#t5061151</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-28 11:46:34</date>
                      <text>В смысле технологии существования в политическом пространстве. Если человек взаимодействует с аппаратом политической жизни на уровне "мне это до лампочки", "м...ки", "надаю пинков", то он превращается в объект примитивной манипуляции. Без вариантов.   </text>
                      <subject>Re: Все равно уже нет смысла</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5061407" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5061407#t5061407</url>
                          <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                          <date>2005-10-28 11:52:32</date>
                          <text>А в РФ существует политическое пространство? Имеет ли обыватель к ним доступ, или он только зритель?</text>
                          <subject>Re: Все равно уже нет смысла</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5062687" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5062687#t5062687</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-10-28 12:59:24</date>
                              <text>Конечно. РФ была очень демократической страной в период Ельцина. Демократия осталась вещью в себе из-за запуганности и забитости населения, которое среди бела дня можно было обувать "коробками из под ксерокса". Как только "электорат" прошёл нулевой класс политической жизни, Путину пришлось несколько поубавить разгул демократии. Люди стали врубаться, что наглядно показала многократная пробуксовка с Матвиенко. А для человека опытного т.е. для "западного обывателя" и сегодняшнего уровня демократии в РФ достаточно, чтобы произвести легальный переворот. </text>
                              <subject>Re: Все равно уже нет смысла</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5063967" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5063967#t5063967</url>
                                  <user name="waitas" username="waitas" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                                  <date>2005-10-28 01:21:00</date>
                                  <text>А не подскажите как? :-))</text>
                                  <subject>Re: Все равно уже нет смысла</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5062687&amp;style=mine#t5062687</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5065247" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5065247#t5065247</url>
                                  <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-10-28 02:36:00</date>
                                  <text>Следовательно, в будущем у России медленный закат и скатывание к латиноамериканской диктатуре? Или все же есть некая надежда на становление демократии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется сейчас некий переломный момент - 50:50, либо вторая мексика, либо гм вторая финляндия или хотя бы швеция? У остальных советских республик видимо в перспективе вообще ничего хорошего, есть ли причины полагать что ФР "повезет"?&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Все равно уже нет смысла</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5062687&amp;style=mine#t5062687</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5061407&amp;style=mine#t5061407</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5061151&amp;style=mine#t5061151</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5061663" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5061663#t5061663</url>
                          <user name="arunachala" username="arunachala" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                          <date>2005-10-28 12:09:30</date>
                          <text>&lt;i&gt;Если человек взаимодействует с аппаратом политической жизни на уровне "мне это до лампочки", "м...ки", "надаю пинков", то&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;про то что &lt;br /&gt;&lt;b&gt;Если вы не занимаетесь политикой, политика займется вами&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;немцам рассказывал &lt;b&gt;Бисмарк &lt;/b&gt;а русским &lt;b&gt;Троцкий&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;щас нам это повторяет Дмитрий Евгеньевич&lt;br /&gt;ну чего хотели первые два мы вроде понимаем&lt;br /&gt;а чего хочет Дмитрий Евгеньевич публика до конца так и не выяснила ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зы.я лично думаю что намерения у ДЕГа самые благие&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Если человек ...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5063199" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5063199#t5063199</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-10-28 01:04:17</date>
                              <text>Я думаю, что по мере развития ЖЖ в нём выделилась политически активная группа, которая использует всех остальных в качестве трамплина для политической карьеры. Мне лично трамплином быть не охота. Полагаю 99 процентам жижистов - тоже. </text>
                              <subject>Re: Если человек ...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5064223" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5064223#t5064223</url>
                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                  <date>2005-10-28 01:26:17</date>
                                  <text>пока зэки не "сбегут с зоны"&lt;br /&gt;и/или не дадут по зубам надзирателям</text>
                                  <subject>вот=-вот - используют как зэков на Острове Пасхи</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5063199&amp;style=mine#t5063199</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5061663&amp;style=mine#t5061663</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5061151&amp;style=mine#t5061151</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5060895&amp;style=mine#t5060895</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5060127&amp;style=mine#t5060127</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5059615&amp;style=mine#t5059615</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051935&amp;style=mine#t5051935</parent>
        </comment>
        <comment id="5063711" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5063711#t5063711</url>
          <user name="MOR" username="mor_ii" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
          <date>2005-10-28 01:19:30</date>
          <text>&amp;gt;1. Галковский заколебал всех своими «крыловыми», никому это не &lt;br /&gt;&amp;gt;интересно, надо сменить пластинку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле, политика это очень интересно. Только "крыловы" имеют отношение к политике постольку-поскольку. Разве они хотят взять власть? Нет, получще возле неё устроиться. Так что же тогда на их примере можно и нужно понять? Как политическая система в РФ устроена? Да так и устроена, как же ещё. Как устроили в 1993-м, так и функционирует, ничего не изменилось и не изменится, пока не произойдёт серьёзный конфликт интересов на самом верху. Вот спровоцировать такой конфликт, задача намного серьезьней и интереснее, чем "считать" РОД или "новых правых".</text>
          <subject>Симметричный вопрос.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051935&amp;style=mine#t5051935</parent>
        </comment>
        <comment id="5066271" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066271#t5066271</url>
          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
          <date>2005-10-28 03:58:57</date>
          <text>Механизм политической жизни РФ, я думаю, всем известен. Есть назначенный неизвестно кем президент Путин. Есть администрация президента, состоящая из чеченцев и других странных людей. АП рулит политическими партиями. Всего партий в Думе четыре. Единая Россия - партия номенклатуры, КПРФ - партия старой номенклатуры, ЛДПР - фиктивная псевдонационалистическая псевдоправая партия и Родина - фиктивная псевдонационалистическая псевдолевая партия. Из четырех партий три (Едро, КПРФ, Родина) управляются АП. Основная задача всего этого цирка - имитировать политическую жизнь и не допустить её реального возникновения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же самое происходит и на более мелком уровне. Большинство новых правых входит в "Консервативный пресс-клуб" Директор КПК Михаил Голованов ранее работал  в структуре Павловского СМИ.ru. В группу КПК входят apn.ru, kreml.org, pravaya.ru, Спецназ России и.т.д. При КПК есть некое "Консервативное Совещание". То есть видимо, как заметил arunachala деньги идут через Павловского и Белковского. Цели тоже, в общем понятны. Русских в РФ - 85%, при этом русские в РФ - униженный народ. Потенциально русское националистическое движение может стать большой силой. Нишу нужно занять поплотнее. ЛДПР и Родины может не хватить. Таким образом у заказчиков всего этого цель - создать еще одно фиктивное националистическое движение. У исполнителей - заработать, а в перспективе стать чем-то вроде еще одной "Родины". Единственная особенность всего этого - то что они пытаются использовать Интернет и ЖЖ для приобретения популярности.</text>
          <subject>Re: Суммарный ответ</subject>
          <comments>
            <comment id="5066783" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066783#t5066783</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-10-28 05:40:15</date>
              <text>С первым абзацем можно согласиться. Что касается второго, то, на мой взгляд, всё не так просто. Вы сами чувствуете слабость сцепки. Если есть «первый абзац», зачем «второй»? Мне кажется, что второй эшелон первоначально создавался не как замена или альтернатива слабому звену эшелона первого, а это была попытка на авось поиграть на поле электронных СМИ. По мере необходимости из эшелона №2 можно было вытянуть кого угодно: от благообразных «консерваторов» до маргинальных «нацистов». Важно было само ноу-хау интернета. Консервативный пресс-клуб был создан в сентябре 2003 года как рыхлое объединение со свободным «кооптажем». После того, как был выстроен более-менее внушительный список, в сером поле «неформальной» организации появился неизбежный нарост «Консервативного совещания», т.е. центра по координационному согласованию новаций, связных с циркумполярной элоквенцией радиирующих инициатив квазитопологических страт и т.д. Если Вы хоть немного сталкивались с генезисом организаций, то знаете, как это делается в Одессе. В КС вошли:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Голованов М.&lt;/i&gt; – директор КПК и вице-президент фонда «Национальный проект»&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Ремизов М.&lt;/i&gt; – зам. директора КПК и президент Института национальной стратегии&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Холмогоров Е.&lt;/i&gt; – зам директора КПК&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Аверьянов В.&lt;/i&gt; – пустышкин&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Асриян А.&lt;/i&gt; – пустышкин&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Бражников И.&lt;/i&gt; – главной редактор Правая.ру&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Голышев В.&lt;/i&gt; – пустышкин&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Данилин П.&lt;/i&gt; – главный редактор kreml.org&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Кобяков А.&lt;/i&gt; – главный редактор журнала «Русский предприниматель»&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Крылов К.&lt;/i&gt; – главный редактор газеты «Спецназ России»&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Малер А.&lt;/i&gt; – руководитель «Византийского клуба»&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Межуев Б.&lt;/i&gt; – главный редактор «Агентства политических новостей»&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Святенков П.&lt;/i&gt;, вице-президент фонда «Институт развития»&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фролов К.&lt;/i&gt; – пустышкин&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Создание организации произошло в январе  2005 года, и, как положено в подобных случаях, сопровождалась специфической вонью. Штат руководства, сами понимаете, не резиновый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В итоге мы имеем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4 общественных организации:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фонд Национальный проект&lt;br /&gt;Институт национальной стратегии&lt;br /&gt;Византийский клуб&lt;br /&gt;Институт развития&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3 интернет-ресурса:   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Правая.ру&lt;br /&gt;Kreml.org&lt;br /&gt;Агентство политических новостей&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 бумажных издания:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;журнал «Русский предприниматель»&lt;br /&gt;газета «Спецназ России»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь надо посмотреть каждую структуру в отдельности. Когда возникла, кто является реальным хозяином, каковы цели. Так потихонечку удастся размотать весь клубок. &lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Суммарный ответ</subject>
              <comments>
                <comment id="5067039" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5067039#t5067039</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-10-28 06:24:41</date>
                  <text>А мне после этого вспомнилось из БТ:&lt;br /&gt;""- Ты гляди, человече, этой иконе не поклоняйся. &lt;br /&gt;Я говорю: &lt;br /&gt;– Почему? &lt;br /&gt;А он отвечает: &lt;br /&gt;– Потому что она адописная, – да с этим колупнул ногтём, а с уголка слой письма так и отскочил, и под ним на грунту чёртик с хвостом нарисован! Он в другом месте сковырнул письмо, а там под низом опять чёртик. &lt;br /&gt;– Господи! – заплакал я, – да что же это такое? &lt;br /&gt;– А то, – говорит, – что ты не ему, а мне закажи. И увидал я тут ясно, что они одна шайка ... и, покинув им икону, ушел от них с полными слёз глазами..."" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Суммарный ответ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066783&amp;style=mine#t5066783</parent>
                </comment>
                <comment id="5067295" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5067295#t5067295</url>
                  <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                  <date>2005-10-28 06:45:40</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич, в рамках идущей дискуссии и "распутывания клубка" хотелось бы попросить Вас по возможности прояснить и цели Вашей собственной деятельности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безусловно: Вы - лицо частное и выражаете Ваше частное мнение, не связанное с партиями и фондами. Однако затрагиваемые Вами темы достаточно злободневны, а в силу того, что, как Вы любите повторять, "пропагандистская мощность" у Вас весьма велика, Ваша деятельность, по-видимому, имеет определенное общественное значение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы редко, но публикуетесь в центральных бумажных изданиях, активно пищите в электронной газете, открыли пропагандистский сайт. Очевидно, что Ваша деятельность так же как и "деятельность нескольких десятков персонажей" имеет определенную поддержку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тоже вот только любопытно - кому это нужно и зачем?</text>
                  <subject>о пользе контекста</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5067551" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5067551#t5067551</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-10-28 08:17:02</date>
                      <text>Ваш вопрос оправдан, но как на него ответить? Я могу наплести с три короба, проверить Вы ничего не сможите. Надо основываться на фактах. Например, основал я издательство Дмитрия Галковского. С целью издания своих книг. Стал собирать деньги у жертвователей. В результате напечатал колоду порнографических карт и конституцию индийского штата Гуджарат. Большую часть времени ходил пьяный по ресторанам - видели неоднократно в непотребном виде. То тут, то там. Отсюда резонный вопрос: стоит ли любителям творчества Дмитрия Евгеньевича спонсировать его начинания? Ведь пропьёт деньги собака, да и пока пьёт не напишет ничего. Значит, хотите читать Галковского - не давайте ему денег. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это мягкий вариант. Есть пожёстче. Это если бы я основал издательство для издания книг Розанова. или фонд для помощи российским философам. Или партию русских националистов.   </text>
                      <subject>Re: о пользе контекста</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5067295&amp;style=mine#t5067295</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066783&amp;style=mine#t5066783</parent>
                </comment>
                <comment id="5068063" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5068063#t5068063</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2005-10-29 03:58:28</date>
                  <text>Подобный список я уже составил. Похоже, каждый человек из этих кругов является как минимум директором института или президентом фонда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фонд национальный проект (президент Юрий Солозобов): полуфиктивная организация, единственная реальная деятельность которой - участие в конференции "Британские политические традиции и реформа власти в России" проведенная посольством UK. Похоже, цели - английское промывание мозгов сотрудникам РАГС.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Институт национальной стратегии (учредитель Белковский) - создан в апреле 2004 на базе совета национальной стратегии. Туда входят многие известные "политологи" и "эксперты". Самое заметное действие - фантастический проект конституции РФ в стиле "Слава диктатуре".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Византийский клуб (основатель Аркадий Малер) - похоже просто место встречи людей чтобы поговорить "за православие" и "за державу". Аркадий Малер похоже не знает, что в некоторых распространенных языках слово "византийский" означает - коварный, предательский. Впрочем это для человека получившего образование "при институте философии РАН" неудивительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;фонд "Институт развития" - фиктивная организация, видимо, существует для того, чтобы Святенков мог представляться "членом правления".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не знаю, стоит ли продолжать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Суммарный ответ</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066783&amp;style=mine#t5066783</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066271&amp;style=mine#t5066271</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051935&amp;style=mine#t5051935</parent>
        </comment>
        <comment id="5067807" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5067807#t5067807</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-28 11:23:02</date>
          <text>&lt;a href='http://www.volgainform.ru/allnews/261021/' rel='nofollow'&gt;http://www.volgainform.ru/allnews/26102&lt;wbr /&gt;1/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Новые правые" заявили о создании партии&lt;br /&gt;13 мая оргкомитет клуба "Новые правые" провел пресс-конференцию, на которой сообщил о создании российской политической партии &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В пресс-конференции приняли участие: Владимир Шмелев (председатель ООД "Первое свободное поколение", депутат муниципального собрания "Хорошевское"); Василий Лавров (один из создателей клуба "Новые правые", предприниматель в сфере недвижимости); Юрий Гиренко (координатор клуба "Новые правые"); Александр Шмелев (руководитель идеологической комиссии оргкомитета, директор программ Московской школы политических исследований); Михаил Кузнецов (председатель МГО ООД "Первое свободное поколение", руководитель группы по созданию московской организации партии "Новые правые"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Как складываются ваши отношения с кремлевской администрацией? &lt;br /&gt;- Они звонят активно, интересуются. А мы не хотим&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Юрий Гиренко -- &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="you_gir" &gt;&lt;a href="http://you-gir.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://you-gir.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;you_gir&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, косит под философа.&lt;br /&gt;Василий Лавров -- частое имя, есть музыкант, есть президент ТВ канала О2, а с недвижимость есть президент "Группы Тоннэкс" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Копия этого же текста почему-то есть у депутата М.В.Емельянова (&lt;a href='http://www.emelyanov.ru/biogr/' rel='nofollow'&gt;http://www.emelyanov.ru/biogr/&lt;/a&gt;, член фракции "Единая Россия")&lt;br /&gt;(1) &lt;a href='http://www.emelyanov.ru/newstext/news/id/706166.html' rel='nofollow'&gt;http://www.emelyanov.ru/newstext/news/i&lt;wbr /&gt;d/706166.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;И ещё (2) &lt;a href='http://www.emelyanov.ru/newstext/news/id/712789.html' rel='nofollow'&gt;http://www.emelyanov.ru/newstext/news/i&lt;wbr /&gt;d/712789.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(Какой-то бред: в ссылке (1) упоминается "обращение "Новых правых" к активистам либеральных партий с призывом покидать ряды, в частности, СПС" -- в ссылке (2) "секретарь Политсовета СПС Иван Стариков" благословляет оппонентов. Старикова недавно, говорят, избил кто-то.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лидер партии НП Владимир Шмелёв, 24 года, намекает, что "либералы" протухли ("теперь их место в истории, а не в парламенте")&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.polit.ru/news/2004/05/22/pravye.popup.html' rel='nofollow'&gt;http://www.polit.ru/news/2004/05/22/pra&lt;wbr /&gt;vye.popup.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Представители партии говорят, что пока располагают средствами примерно десятка мелких и средних компаний."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже, что он же печатался в &lt;a href='http://www.communist.ru/lenta/?1815' rel='nofollow'&gt;http://www.communist.ru/lenta/?1815&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; (или однофамилец?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идею о создании партии приписывают Чадаеву (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kerogazz_batyr" &gt;&lt;a href="http://kerogazz-batyr.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kerogazz-batyr.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kerogazz_batyr&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;), &lt;a href='http://english.mn.ru/printver.php?2004-2-31' rel='nofollow'&gt;http://english.mn.ru/printver.php?2&lt;wbr /&gt;004-2-31&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Алексей Чадаев и Владимир Шмелев оказались знакомы. У одного была идея - создать партию..."&lt;br /&gt;Там же о Бабле:&lt;br /&gt;"- Это же минимум 28 миллионов долларов.&lt;br /&gt;- Поверьте, для политической партии не такие уж большие деньги. Спрашиваете, откуда они? Я вас прошу, не терзайте нашу организацию раньше времени."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Делает вид, что отмежёвывается от Чубайса: &lt;a href='http://demokrat.ru/news161.html' rel='nofollow'&gt;http://demokrat.ru/news161.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"могу только в очередной раз призвать «Союз правых сил» прекратить обманывать избирателей"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;президент фонда "Новые правые", в прошлом помощник Бориса Немцова Алексей Чадаев&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.sem40.ru/politics/amaze/8738/index.shtml?print=1' rel='nofollow'&gt;http://www.sem40.ru/politics/amaze/8&lt;wbr /&gt;738/index.shtml?print=1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;утверждал ещё аж в 2003, что "спонсора пока нет", а Хакамада заявила, что денег дадуд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;________________________________________&lt;wbr /&gt;________________________________________&lt;wbr /&gt;_______&lt;br /&gt;Вывод: Чадаев -- автор идеи, Шмелёв -- зицпредседатель, деньги... от СПСа? уж больно сильно открещиваются. </text>
          <subject>Re: Суммарный ответ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5051935&amp;style=mine#t5051935</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5052959" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5052959#t5052959</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-27 07:03:39</date>
      <text>ваша версия Пасхальной истории конечно действительно освещает дыры в версии официальной, согласен. но ваша ведь не менее дырявая, всю обоснованную критику вы  проигнорировали, на вопросы читетелей не ответили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;так что в силе остается единственно обоснованная версия инопланетного вмешательства.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5053471" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5053471#t5053471</url>
      <user name="chijikov" username="chijikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96402170/2937320" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-27 07:13:48</date>
      <text>&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img/k/e/kemchik/Ostrov-Pashi---2.JPG"&gt;</text>
      <subject>Не могу не поделиться!</subject>
      <comments>
        <comment id="5053983" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5053983#t5053983</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-10-27 07:38:27</date>
          <text>&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/168.jpg" /&gt;&lt;/center&gt; </text>
          <subject>Re: Не могу не поделиться!</subject>
          <comments>
            <comment id="5059359" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5059359#t5059359</url>
              <user name="Graph" username="graph" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
              <date>2005-10-28 06:05:22</date>
              <text>А как вам статуэтка, найденная в городе древних ариев на Урале - Аркаиме? :)&lt;br /&gt;&lt;img src="http://graph.hlebprom.ru/LJ/2005/2005.10.28-Pasha/ark_man.jpg" title="Смотрящий на звёзды"&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5053983&amp;style=mine#t5053983</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5053471&amp;style=mine#t5053471</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5056287" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5056287#t5056287</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2005-10-27 11:33:23</date>
      <text>Кононенко, Милитарёв, Крылов&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.krivda.net/lj/truthhurts.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/mrparker/5044217.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/mrpark&lt;wbr /&gt;er/5044217.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>новый правый дискорс :-)</subject>
      <comments>
        <comment id="5057311" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5057311#t5057311</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2005-10-28 02:36:25</date>
          <text>А чем вам понравилась картинка, состряпанная этим скучающим дебилом, что вы решили её сюда перепостить? </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5056287&amp;style=mine#t5056287</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5057823" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5057823#t5057823</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-28 03:25:13</date>
      <text>вот это уровень:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img2/b/a/bad_kissinger/_kick-n-fuck.jpg" width="503" height="449" alt="65,87 КБ"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;или вот так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img2/b/a/bad_kissinger/golem.jpg" width="424" height="336" alt="52,90 КБ"&gt;</text>
      <subject>разве это уровень?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5058079" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5058079#t5058079</url>
      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-28 03:28:42</date>
      <text>вот.</text>
      <subject>хотя, конечно, мне неприятно принимать участи в травле.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5059103" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5059103#t5059103</url>
      <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
      <date>2005-10-28 05:39:04</date>
      <text>Исторические обсуждения, конечно, интереснее. Подкину вам еще один пример "невероятной" официальной истории:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единственная относительно недавняя близкая сверхновая, датированная независимо от исторических источников (за отсутствием таковых в официальной хронологии):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.astronet.ru/db/msg/1199401' rel='nofollow'&gt;http://www.astronet.ru/db/msg/11994&lt;wbr /&gt;01&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Кассиопея А. В этом созвездии расположен один из мощнейших источников галактического радиоизлучения — Кассиопея А (Cas A). Поток радиоволн из этой области неба во много раз мощнее радиоизлучения звезды Тихо Браге. В 1951 г. на фотопластинках, чувствительных к красному свету, были зафиксированы обрывки небольшой радиотуманности, связанной с «Кассиопеей-А». По скорости расширения туманности подсчитали, что породивший ее взрыв произошел предположительно в 1667 г. На небе этот объект расположен между β Кассиопеи и δ Цефея."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По другим оценкам, она была "около 1680" года. Ее положение на небе практически совпадает с положением сверхновой Тихо Браге, официально датируемой 1572 годом. Невооруженным глазом вы бы ее от сверхновой Тихо Браге не отличили бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти "совершенно случайные совпадения" уже сами по себе подозрительны. Так часто, да еще и в том же самом месте на небе, сверхновые обычно не взрываются. Но если предположить, что Кассиопея А и есть Вифлеемская Звезда, получается еще интересней. Потому как, согласно официальной истории, в 1666 году родился Иван Алексеевич, соправитель Петра Первого, а в 1672, ровно через очень подозрительные 100 лет (тем более, что Носовский и Фоменко привели немало примеров, когда пятерка написана как "6", а шестерка, как "5") после сверхновой Тихо Браге, сам Петр Первый. То есть, как ни крути, один из "соправителей" родился практически под сверхновой. А если посмотреть официальную биографию Петра Первого, то можно там найти немало Евангельских событий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К тому же, ровно за 100 лет до Ивана Алексеевича в 1566 году, согласно официальной истории, родились сразу два дубликата Петра Первого - английский Яков Первый (Шестой шотландский) и османский Мехмет Третий. 1566 год подозрительно весьма урожаен на рождения королей (например, в том же году родился польский Сигизмунд Третий (Первый шведский). Я про него пока совсем ничего не знаю, но совершенно не удивлюсь, если он тоже окажется дубликатом Петра Первого и Иисуса Христа) и на другие знаковые исторические события вообще (Нострадамус умер, опять же): &lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/1566' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/1566&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мамой Якова Первого (Шестого) была молодая Мария Стюарт. Которой старая Елизавета отрубила голову. Где еще встречается подобная конфигурация - молодая Мария и старая Елизавета? Конечно же, в Евангелие (от Луки, например)! Замечу, что в русской истории такая конфигурация тоже имеет место быть, только с точностью до ровно наоборот - старая Мария - мать Александра Первого, и молодая Елизавета - его жена. Муж Елизаветы - Александр Первый - участвует в удушении своего папашки - мужа Марии Павла Первого. Член семьи Елизаветы - убийца члена семьи Марии - в точности, как и в официальной истории Англии.</text>
      <subject>История</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5066527" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066527#t5066527</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-10-28 05:21:45</date>
      <text>Поскольку обсуждение выборов в бобруйскую думу не вызвало оживления в рядах, могу предложить другое интеллектуальное развлечение. Отгадайте с трех раз о ком идет речь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сам (цитаты):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Правящая британская элита походит на животных - не только в этике но и в отношении к знанию. Это умные животные, знающие о своей злой природе и дико ненавидящие людей."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Он сказал что правительством (...) тайно управляет британская Монархия. Я возразил, что наша экономика и армия сильнее английских. Он сказал, что нам лгали, что наша экономика и наши войска - фактически марионетки Ее Величества королевы. Я догадывался, что последует за этим, но не смог удержать смеха."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Это не еврейская организации. Это спец. операции под прикрытием израильского флага, управляемые как из Израиля, так и извне. Но основное управление, как мы знаем, идет из Лондона."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О нем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"(Он) обладал изумительной способностью поместить любое событие в большой контекст, что придавало событию дополнительное значение. Но его рассуждения были схематичны, им нехватало деталей и глубины. Чувствовалось явное противоречие. Объяснения были слишком стандартны, его ум работал настолько быстро, что все пространство рассуждений быстро заполнялось его бравадой. Он имел ответ на всё. Это напоминало игру: представьте любую самую маленькую проблему, и он моментально выдаст её решение."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вместе с его самомнением и паранойeй росли его аппетиты к сбору информации и компьютерным игрушкам."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Если вы принимаете его систему, это как наркотик. Вы чувствуете эйфорию, вы в положении верховного судьи. Вы можете опровергнуть все что угодно, потому что владеете удивительными методами. Тяжесть мира - на ваших плечах, вы его единственный спаситель."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Он подчеркнул, что (...) не особенно опасен на международном уровне, но на личном уровне, на уровне манипулирования вашими мыслями и душой, он смертелен." </text>
      <subject>Это что...</subject>
      <comments>
        <comment id="5068831" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5068831#t5068831</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2005-10-29 09:20:41</date>
          <text>Lyndon LaRouche ?</text>
          <subject>Re: Это что...</subject>
          <comments>
            <comment id="5089567" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5089567#t5089567</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-10-31 05:42:42</date>
              <text>Bingo! Отгадать нетрудно. Гораздо сложнее понять на кого правдоруб работает. Хотите попробовать? Хоть страны разные, но игра-то одна.</text>
              <subject>Re: Это что...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5068831&amp;style=mine#t5068831</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5066527&amp;style=mine#t5066527</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5328159" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/61983.html?thread=5328159#t5328159</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2005-11-27 06:46:58</date>
      <text>ДЕГ написал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;...Большего результата в креслице с трубочкой достигнуть нельзя. В дело должна включиться зверушка, знающая испанский, французский, английский, желательно, латынь и поработать годик с источниками. Всерьёз...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не так уж это безнадёжно. Можно кое-что выяснить и меньшими усилиями, по крайней мере перебросить мяч через сетку. Я нашёл некоторые источники и пока не вижу причин сомневаться в наличии истуканов на острове Пасхи в 18-м веке. Из-за ограничения на длину комментариев я поместил подробный отчёт в &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/yevgenij/" rel="nofollow"&gt;свой журнал&lt;/a&gt;.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Не так страшен чёрт ... или познаваемость истории</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>