<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2011-03-20 08:30:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1223.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;В дополнение решил опубликовать ещё один отвергнутый текст. В январе нарисовался некий Сергей Дебрер из ФРГ, представился русскоязычным журналистом. Прислал вопросы, я ответил. Разумеется, бесплатно. После этого Дебрер заявил, что ответы мои неинтересные и он их публиковать не будет. Я не в претензии, но полагаю, это рекорд. Некий чел с эмигрантского дна скребётся, получает в виде благотворительности интервью, а потом заявляет, что ответы не представляют интереса для читателей. Как сказал Чехов, «сегодня не имела успеха моя личность». Ведь речь не о заказной статье, а о таком формате, где главную интригу составляет сам говорящий. Интервью не может быть неинтересным. Тем более в эмигрантской прессе ФРГ, где заполучить поэта из Кустаная уже удача.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, интервьюер обиделся, что мои ответы не совпадали ни с его собственными мыслями по заявленным темам, ни с тем, что, по его мнению, должен был думать я. Ну да ладно.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- С помпой объявленная несколько лет тому назад российская государственная программа возращения соотечественников из ближнего и дальнего зарубежья с треском провалилась. Чем Вы это объясняете? &lt;/i&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы тут о такой программе не слышали. Есть программа заселения центральной России выходцами с Кавказа и Средней Азии. Об этом говорили, но вполголоса, без помпы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Чем Вы можете объяснить, мягко говоря, примиренческую политику России по отношению к странам Прибалтики, занимающим активно антироссийскую позицию и глорифицирующим национал-социализм? &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У России нет никакой политики по отношению к Прибалтике. В новостной ленте этому региону отводится столько же места, сколько Шри-Ланке. Торговый оборот с Прибалтикой ничтожен, хотя Литва, Латвия и Эстония могут предложить России довольно много – прежде всего транзитную торговлю и туристические услуги. Из-за разницы масштабов это могло бы принести местным сепаратистам большие дивиденды, но они панически боятся расширения контактов с РФ. По их мнению, это может создать рычаг для давления со стороны Москвы. На самом деле это фобии, так как русские общины воспринимаются в космополитическом Кремле как ненужная головная боль, а экономические интересы России в Прибалтике, повторяю, ничтожны.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- На будущее России Вы в разные годы смотрели и с пессимизмом, и с оптимизмом. А каким оно Вам представляется сейчас? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я всегда смотрел на  будущее России, в общем, одинаково. В России происходит быстрый рост социальной и бытовой культуры, но глубина предшествующего падения была настолько глубока, что на восстановление потерянных позиций потребуются поколения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- А каким Вам видится будущее Европы, Западной Европы, Евросоюза и конкретно Германии - в свете предлагаемой их властями «толерантности» и «политкорректности», с одной стороны, и скажу так – угрозы исламизации, с другой? &lt;/i&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю, такой проблемы нет. Это что-то вроде несуществующего глобального потепления или исчезновения озонового слоя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Допускаете ли Вы, что западноевропейские политики действительно не понимают/не видят угрозы исламизациии своих стран? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не вижу такой угрозы. Коренное население относится в Европе к мусульманству резко враждебно. В условиях свободного общества и довольно интенсивной мусульманской пропаганды процент новообращённых ничтожен. К тому же европейцы вообще в своей массе отходят от религии. Некоторые успехи исламизация делает в США, где часть негритянского населения принимает мусульманство. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1224.JPG"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Чем Вы объясняете проводимую властями стран Западной Европы политику уже упомянутой политкорректности/толерантности по отношению к своему исламскому иммигрантскому населению? Кто, по Вашему, проводники этой политики и какова её цель? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Опять-таки, не вижу никакой толерантности. Приехавшие из мусульманских стран подвергаются жёсткой эксплуатации, все социальные лифты для них перекрыты. Коренное население их ненавидит. Сами общины турок, курдов или арабов нашпигованы осведомителями тайной полиции и провокаторами. При этом в СМИ создаётся образ беззащитных и пушистых европейцев, которых избивают мусульманские звери. Реально этническая преступность в Европе полностью находится под контролем обычной и тайной полиции, а более высокий уровень преступности среди гастарбайтеров  объясняется социальными причинами и более низким уровнем культуры. В любом случае он гораздо более низок, чем в Азии и Африке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Чем Вы объясняете абсолютную инертность коренного населения стран Западной Европы, и ФРГ в частности, в противодействии агрессивному исламу? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Думаю, европейцы относятся к общинам азиатов на своей территории как к полезным насекомым. В сущности, им наплевать о чём они думают, лишь бы работали. Ислам всех устраивает, так как создаёт неодолимый барьер межэтническому скрещиванию. Думаю, религиозность даже разжигается тайной полицией специально. Например, массовый переход местных турок в христианство создал бы для коренного населения и властей ФРГ кучу ненужных проблем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Чем Вы объясните, что голландец Гирт Вилдерс, француз Ле Пен, недавно умерший австрийский политик Йорг Хайдер и т.п. предаются остракизму в Западной Европе? &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я не очень слежу за политической кухней Западной Европы, но насколько знаю, Ле Пен пользуется массовой поддержкой населения и всерьёз участвует в президентских выборах. Фактически умеренные националисты Европы это заранее созданные «теневые партии». В случае чего правящему классу не нужно будет принимать в свой состав молодёжь – достаточно будет поменять вывески и у власти останутся всё те же 60-70 летние старички из хороших фамилий. А «в случае чего» произойдёт тогда, когда эмигранты перестанут приносить экономикам ЕС прибыль. Тогда все иностранцы будут вышвырнуты за границу якобы по политическим и этническим соображениям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Как Вы относитесь к тому, что в Швейцарии на недавних референдумах избиратели решили запретить строительство мечетей, а криминалов-иммигрантов гнать из страны? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Наверно швейцарцам это выгодно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- При каких, по-вашему, условиях такое возможно в Германии? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Тогда когда немцы сочтут это выгодным для себя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;-  Возможно ли, на Ваш взгляд, реальное сближение России и Германии? А России и Франции? Если да, то в чём Вы видите такое сближение? Если нет, то почему? Не допустит Великобритания? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не вижу, кто с кем тут может сближаться. Свои экономические интересы в России Европа не упускает, а в культурном отношении современные русские европейцам не интересны. Наверно такие русские были бы интересны иранцем, туркам или алжирцам, но тут есть религиозный и этнический барьер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Вы давно и упорно утверждаете, что в тандеме США-Великобритания главным партнером является именно Великобритания. Или я ошибаюсь? Если нет, то почему Вы так считаете? Но ведь масса других историков и политологов (полагаю, Вы их сами знаете и поэтому сможете назвать их имена), утверждают совершенно обратное. То есть, что именно США главный партнер. &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Тандем потому и называют тандемом, что речь идёт о равноправном партнёрстве. Иначе говорили бы о патроне и сателлите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Ваша оценка роли США в процессах, происходящих в России и Европе (ЕС)? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С учётом общего масштаба Америки, она невелика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Давайте теперь обратим наш взгляд на Восток. Что для России Китай: экономический партнер, экономическая угроза, военный партер или военная угроза? &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- В РФ нет дееспособного правительства. У власти в России находится десант советских людей из СССР. Это пёстрый этнический конгломерат, возникший в результате скрещивания национальных элит советских республик. Эти люди слабо представляют, что происходит на границах с Россией, да им это и мало интересно. Их цель - обеспечение независимости стран СНГ и постепенная эвакуация из России своих семей и капиталов. Иными словами о Китае в РФ никто всерьёз не думает. Разумеется, за исключением сиюминутных экономических интересов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Считаете ли Вы, что развал СССР – трагедия для населявших его народов?  Всех ли народов (в частности, прибалтийских)? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Пока больше похоже на комедию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- В чём Вы видите плюсы и минусы советской власти периода от 1970-х годов до распада СССР? Тут: диссиденты и их гонения со стороны КГБ. Вопрос: а тех ли гоняли, если оценивать ситуацию с позиций сегодняшнего дня – вылезшие на сцену в конце 1980-х прибалты, грузинские и др. националисты, ОУНовцы на Украине и т.д. ?  Ну и куда смотрело и что слушало всевидящее и всеслышащее око/ухо этого КГБ? Не тех сажали/не тех стреляли, уж извините за «прямоту римлянина»? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле советские гоняли друг друга. Это и есть переход от сталинских репрессий к хрущёвской оттепели и к брежневскому застою. До 1927 советские убивали русских, в 1927-1937 советские убивали русских и советских. К 1937 году всех русских убили, и продолжили убивать друг друга. С 1956 друг друга убивать перестали, а начали наказывать, журить, прорабатывать на собраниях, высылать из страны и ссылать в Горький. А в 1991 году разъехались из коммуналки по разным квартирам. Правда, за исключением России. Тут остались русские и об них всё время спотыкаются. Это для советских Проблема. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;- Если бы вам пришлось провести всю оставшуюся жизнь на необитаемом острове, какую бы книгу (одну!) Вы хотели бы там иметь? &lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никогда не понимал этого вопроса. (24.01.2011)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/1225.JPG"&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>704. ПРИВЕТ ИЗ КУСТАНАЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/185676.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/186254.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="43762624" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762624#t43762624</url>
      <user name="frogov" username="frogov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81539924/11788357" height="100" width="95" />
      <date>2011-03-20 05:39:00</date>
      <text>Что ответы для "Медведя", что эти, - просто шедевр. Может ещё что-то в загашнике?&lt;br /&gt;Хорошо бы сделать кнопку "перепост".</text>
      <subject>Ваши интервью - шедевр</subject>
      <comments>
        <comment id="43779520" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779520#t43779520</url>
          <user name="garay: &quot;иногда я бываю не прав&quot;" username="garay" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56777090/11991448" height="100" width="75" />
          <date>2011-03-20 11:36:29</date>
          <text>За гашником, в штанах, то есть.</text>
          <subject>Re: Ваши интервью - шедевр</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762624&amp;style=mine#t43762624</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43762880" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762880#t43762880</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2011-03-20 05:46:42</date>
      <text>Опубликовали, но как-то странно, без вопросов интервьюирующего. Действительно в эмигрантской газете, но в Америке, а не ФРГ. Даты публикации 3 и 8 февраля.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.russian-bazaar.com/Article.aspx?ArticleId=18669' rel='nofollow'&gt;http://www.russian-bazaar.com/Article.a&lt;wbr /&gt;spx?ArticleId=18669&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://rus.ruvr.ru/2011/02/08/43440982.html' rel='nofollow'&gt;http://rus.ruvr.ru/2011/02/08/43440&lt;wbr /&gt;982.html&lt;/a&gt;</text>
      <subject>А вот это видели?</subject>
      <comments>
        <comment id="43763392" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763392#t43763392</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-03-20 05:52:54</date>
          <text>А я и не знал. Он сказал, что не будет публиковать - и все.</text>
          <subject>Re: А вот это видели?</subject>
          <comments>
            <comment id="43764416" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43764416#t43764416</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2011-03-20 06:01:56</date>
              <text>Карнавализм какой-то.</text>
              <subject>Re: А вот это видели?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763392&amp;style=mine#t43763392</parent>
            </comment>
            <comment id="43766208" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43766208#t43766208</url>
              <user name="Совы нежные" username="zuss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
              <date>2011-03-20 06:20:39</date>
              <text>Просто он вспомнил про гонорар и одумался.</text>
              <subject>Re: А вот это видели?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763392&amp;style=mine#t43763392</parent>
            </comment>
            <comment id="43770048" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43770048#t43770048</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-03-20 07:18:34</date>
              <text>Spurley...</text>
              <subject>Re: А вот это видели?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763392&amp;style=mine#t43763392</parent>
            </comment>
            <comment id="43801024" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43801024#t43801024</url>
              <user name="du_mont" username="du_mont" />
              <date>2011-03-20 11:33:27</date>
              <text>Видимо с Вами поступили типа хитрО / "реал-политично". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой связи интересно во что выльется общение с "Медведем". В "реал-политичность" в экномическом ("сэкономили" на гонораре) или в интеллектуальном (получили идеи, которые можно выдать за свои) смысле?</text>
              <subject>Re: А вот это видели?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763392&amp;style=mine#t43763392</parent>
            </comment>
            <comment id="43802816" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43802816#t43802816</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2011-03-21 02:02:29</date>
              <text>А после этого какие-то слова были?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я тут подумал... Я, в общем, не журналист, но, может, они изъяснялись профессиональным жаргоном, "тара слабая", не имея в виду категорического отказа публиковать. Разговор, так сказать, поддерживали.</text>
              <subject>Re: А вот это видели?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763392&amp;style=mine#t43763392</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762880&amp;style=mine#t43762880</parent>
        </comment>
        <comment id="43764160" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43764160#t43764160</url>
          <user name="player2009" username="player2009" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114822671/23436143" height="100" width="83" />
          <date>2011-03-20 06:00:14</date>
          <text>Тут более всего прикольны комментаторы к статье - вот интересно почему именно "гибкие" советские евреи уехавшие на запад, так мало способны к адаптации в западной стране - ведь вот по живости обращения и оборотам речи всегда можно определить с кем имеешь дело.</text>
          <subject>Re: А вот это видели?</subject>
          <comments>
            <comment id="43766464" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43766464#t43766464</url>
              <user name="racoonbear" username="racoonbear" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/78078912/6770877" height="100" width="87" />
              <date>2011-03-20 06:29:36</date>
              <text>Вероятно, просто привыкли всегда быть чужими и жить во внутренней эмиграции. Вот и не интегрируются. </text>
              <subject>Re: А вот это видели?</subject>
              <comments>
                <comment id="43822272" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43822272#t43822272</url>
                  <user name="Тени забытых предков исчезают в полдень" username="symbolith" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46111611/7371804" height="100" width="100" />
                  <date>2011-03-21 06:08:06</date>
                  <text>Это те кто живут в местах компактного проживания бывш. соотечественников &lt;s&gt;пьют водку&lt;/s&gt; и остаются в поле российского медиа-пространства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У остальных всё нормально.</text>
                  <subject>Re: А вот это видели?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43766464&amp;style=mine#t43766464</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43764160&amp;style=mine#t43764160</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762880&amp;style=mine#t43762880</parent>
        </comment>
        <comment id="43781568" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781568#t43781568</url>
          <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 12:10:26</date>
          <text>Коменты доставили много лузлов, ну и читатели у этой газеты, таких задротов и в ЖЖ ещё надо поискать.</text>
          <subject>Re: А вот это видели?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762880&amp;style=mine#t43762880</parent>
        </comment>
        <comment id="43793344" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43793344#t43793344</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2011-03-20 07:38:09</date>
          <text>А ведь RUVR.RU - это "...государственная радиовещательная компания, ведущая передачи на зарубежные страны с 29 октября 1929 года. Финансируется Правительством РФ."</text>
          <subject>Re: А вот это видели?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762880&amp;style=mine#t43762880</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43763136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763136#t43763136</url>
      <user name="Dissident" username="kontext" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109557588/1707346" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 05:47:07</date>
      <text>отмахнулись</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43763648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763648#t43763648</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2011-03-20 05:56:18</date>
      <text>Позавчера случился забавный момент. Мама уходила гулять, и ее перехватила некая дама, сказавшая что проводит социологический опрос. Мама переадресовала ее отцу. Дама спросила, - за кого бы вы проголосовали, если бы выборы прошли сейчас? Папа сказал, - за Путина. А если бы его не было в списке? За Медведева. Дама сразу стушевалась, сказала, что вообще то их референтной группой являются женщины старше 50 лет, и растворилась, обещав зайти попозже. Естественно не зашла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверно одним из самых тяжелых наследств, доставшихся от СССР, является то, что общаясь, люди хотят не услышать мнение собеседника, а найти подтверждение собственному мнению. И если не находят, то или начинают агрессивно доказывать правильность своей точки зрения, или сразу теряют интерес. Видно и до эмигрантов эта зараза добралась. Видать унесли ЭТО с собой :).</text>
      <comments>
        <comment id="43764928" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43764928#t43764928</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 06:09:28</date>
          <text>А она что, "оппозиционная" какая-то была? Чего она хотела -- неужели Немцова с Каспаровым?</text>
          <subject>дама другой масти</subject>
          <comments>
            <comment id="43765696" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765696#t43765696</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2011-03-20 06:14:15</date>
              <text>К сожалению родители не уточнили, кто проводил опрос.</text>
              <subject>Re: дама другой масти</subject>
              <comments>
                <comment id="43766720" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43766720#t43766720</url>
                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108102445/2368771" height="100" width="100" />
                  <date>2011-03-20 06:36:31</date>
                  <text>Сейчас произошла одна вещь, которая меня сильно рассмешила.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда-то давно я на "айфолдере" помещал какие-то файлы. Большинство из них давно просрочено, но осталось несколько штук, и о них мне раз в месяц (запомните это) приходят извещения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я стал проверять почту, и там был Ваш коммент, а вместе с ним извещение о продлении срока хранения аудиофайла с песней "Тамандаре"! :) Потрясающее совпадение -- с учётом того, как редко я Вас вообще комментирую! Это ведь надо, чтобы совпал и день, и час, и минуты!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проводить вопрос мог кто угодно, но мне интересно, кого они искали? Чем их так удивили "мейнстримные" ответы? Или, может, это были какие-то представители КПРФ? Если так, то тогда реакция понятна.</text>
                  <subject>удивительное совпадение</subject>
                  <comments>
                    <comment id="43767488" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43767488#t43767488</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2011-03-20 06:45:33</date>
                      <text>Да, я тоже сталкивался с совершенно невероятными совпадениями. Впрочем усилия найти в этом какой то скрытый смысл успехом не увенчались.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касательно опроса, наверно это был заказной опрос. Зюганов? Врядли. Если уж и грешить на кого, то Каспаров &amp; Co, как Вы и сказали сначала.</text>
                      <subject>Re: удивительное совпадение</subject>
                      <comments>
                        <comment id="43768256" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43768256#t43768256</url>
                          <user name="klim_yarko: дневник одного избирателя" username="klim_yarko" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92979447/22154798" height="100" width="100" />
                          <date>2011-03-20 06:53:18</date>
                          <text>Если "женщины старше 50", и "смутилась", то, первыми по вероятности должна идти Справедливая Россия. Зюганов уже давно "не опрашивает", Каспаров тоже, по моему мнению.</text>
                          <subject>Re: удивительное совпадение</subject>
                          <comments>
                            <comment id="43768768" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43768768#t43768768</url>
                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                              <date>2011-03-20 06:55:33</date>
                              <text>Про женщин старше 50 это была явно отмазка, чтобы закончить разговор.</text>
                              <subject>Re: удивительное совпадение</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43768256&amp;style=mine#t43768256</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43767488&amp;style=mine#t43767488</parent>
                        </comment>
                        <comment id="43771072" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43771072#t43771072</url>
                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47468720/2368771" height="100" width="100" />
                          <date>2011-03-20 07:25:35</date>
                          <text>На это можно было подумать, но смущает названный возраст. Это могла быть "отмазка", но вполне могла быть и правда. Я не думаю, что женщины "постбальзаковского" возраста тайно влюблены в "Боричку" или в "Гаричку" :) Вполне правдоподобным видится сделанное ниже предположение о "Спреведливой". Там как раз этого можно было ожидать -- типа, проголосуем, и они нам потом пенсии прибавят.</text>
                          <subject>предпенсионный электорат</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43767488&amp;style=mine#t43767488</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43766720&amp;style=mine#t43766720</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765696&amp;style=mine#t43765696</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43764928&amp;style=mine#t43764928</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763648&amp;style=mine#t43763648</parent>
        </comment>
        <comment id="43765184" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765184#t43765184</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-03-20 06:10:42</date>
          <text>Слушая ваши истории на семейную тему, всё время вспоминаю сибирских раскольников, которые перед приходом красноармейцев вешали портреты Николая II - для демонстрации лояльности к властям. </text>
          <comments>
            <comment id="43765440" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765440#t43765440</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2011-03-20 06:13:46</date>
              <text>:)</text>
              <comments>
                <comment id="43815616" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43815616#t43815616</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2011-03-21 02:00:59</date>
                  <text>Напрасно смеётесь, тов. Олдадмирал. Народ ведь не зря считает, что в лице тов. Путина он имеет сразу и тов. Сталина, и тов. Берия, и тов. Маленкова, и тов. Хрущёва, и тов. Кагановича и даже тов. Микояна. Я так думаю, что тов. Путин это настоящий советский сверхчеловек.</text>
                  <comments>
                    <comment id="43815872" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43815872#t43815872</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2011-03-21 02:04:36</date>
                      <text>Не сгущаете краски? Особенно на счет Сталина и Берии :)?</text>
                      <comments>
                        <comment id="43817152" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817152#t43817152</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2011-03-21 02:09:29</date>
                          <text>Как можно! Путин - это в первую очередь Сталин и Берия сегодня. Какой человек!</text>
                          <comments>
                            <comment id="43817408" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817408#t43817408</url>
                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                              <date>2011-03-21 02:14:31</date>
                              <text>Сталин бы никогда не допустил 8.8.8! Он был истинный интернационалист.</text>
                              <comments>
                                <comment id="43818944" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43818944#t43818944</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2011-03-21 03:17:28</date>
                                  <text>Особенно в отношении братского чеченского народа. Надо диалектически, по-большевицки, подходить к вопросам интернационализма.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817408&amp;style=mine#t43817408</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817152&amp;style=mine#t43817152</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43815872&amp;style=mine#t43815872</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43815616&amp;style=mine#t43815616</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765440&amp;style=mine#t43765440</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765184&amp;style=mine#t43765184</parent>
            </comment>
            <comment id="43770560" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43770560#t43770560</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-03-20 07:20:51</date>
              <text>помогало?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765184&amp;style=mine#t43765184</parent>
            </comment>
            <comment id="43773632" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43773632#t43773632</url>
              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
              <date>2011-03-20 08:54:38</date>
              <comments>
                <comment id="43775680" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775680#t43775680</url>
                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                  <date>2011-03-20 10:23:10</date>
                  <text>Был такой анекдот. Рабиновича выгнали из партии. Дело было после смещения Хрущева. В кабинет к Рабиновичу зашел парторг, смотрит у него на стене висят рядом портреты Хрущева и Брежнева. Парторг удивился, почему вы до сих пор не сняли этого идиота? Рабинович уточнил, - какого?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаете к этому идет? А я в тандем верю!</text>
                  <comments>
                    <comment id="43779776" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779776#t43779776</url>
                      <user name="garay: &quot;иногда я бываю не прав&quot;" username="garay" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56777090/11991448" height="100" width="75" />
                      <date>2011-03-20 11:40:02</date>
                      <text>Думаете, по одиночке они не справятся?</text>
                      <comments>
                        <comment id="43791296" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43791296#t43791296</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <date>2011-03-20 06:05:02</date>
                          <comments>
                            <comment id="43808704" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43808704#t43808704</url>
                              <user name="garay: &quot;иногда я бываю не прав&quot;" username="garay" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56777090/11991448" height="100" width="75" />
                              <date>2011-03-21 09:57:11</date>
                              <text>Мда, сурово!</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43791296&amp;style=mine#t43791296</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779776&amp;style=mine#t43779776</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775680&amp;style=mine#t43775680</parent>
                    </comment>
                    <comment id="43788992" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788992#t43788992</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2011-03-20 05:11:43</date>
                      <text>И правильно делаете. Тут к месту был бы анекдот, рассказанный Радзиховским в прямом эфире:).</text>
                      <comments>
                        <comment id="43816128" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43816128#t43816128</url>
                          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                          <date>2011-03-21 02:05:23</date>
                          <text>Озвучте, а что-то пропустил.</text>
                          <comments>
                            <comment id="43819712" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819712#t43819712</url>
                              <user name="С. К." username="enzel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                              <date>2011-03-21 03:42:37</date>
                              <text>Вот этот шедевр: &lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=fDPmkiit1jM' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=fDPmkiit&lt;wbr /&gt;1jM&lt;/a&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="43820224" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43820224#t43820224</url>
                                  <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                  <date>2011-03-21 03:58:42</date>
                                  <text>Гмм...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот чем дальше, тем больше я убеждаюсь, что в общем а больше то предъявить реально и нечего. Ну давайте еще раз решим судьбу страны исходя из анекдотов похабных... Нам не привыкать.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="43820480" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43820480#t43820480</url>
                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                      <date>2011-03-21 04:03:37</date>
                                      <text>Совершенно с Вами согласен. Какой-то жидёнок, понимаешь, похабничает в прямом эфире, безобразие!</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43820224&amp;style=mine#t43820224</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819712&amp;style=mine#t43819712</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43816128&amp;style=mine#t43816128</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788992&amp;style=mine#t43788992</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775680&amp;style=mine#t43775680</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43773632&amp;style=mine#t43773632</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765184&amp;style=mine#t43765184</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763648&amp;style=mine#t43763648</parent>
        </comment>
        <comment id="43767232" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43767232#t43767232</url>
          <user name="klim_yarko: дневник одного избирателя" username="klim_yarko" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92979447/22154798" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 06:44:19</date>
          <text>Думаю, статистически люди, которые желают услышать мнение собеседника, достаточно редки. И вероятность их встретить - низкая.</text>
          <comments>
            <comment id="43768512" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43768512#t43768512</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2011-03-20 06:54:02</date>
              <text>А я думаю это должно быть нормой.</text>
              <comments>
                <comment id="43792576" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43792576#t43792576</url>
                  <user name="klim_yarko: дневник одного избирателя" username="klim_yarko" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92979447/22154798" height="100" width="100" />
                  <date>2011-03-20 06:57:14</date>
                  <text>К сожалению, нет. Это свойство хорошо организованных людей, которых достаточно мало в социуме. Человек слаб, и низкая личная мотивация превалирует. При такой мотивации слушать собеседника, в общем, не надо. Таково наше время. Воспитание и просвещение улучшит эту ситуацию со временем, как понимаю.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43768512&amp;style=mine#t43768512</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43767232&amp;style=mine#t43767232</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763648&amp;style=mine#t43763648</parent>
        </comment>
        <comment id="43791808" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43791808#t43791808</url>
          <user name="yadued" username="yadued" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98201420/25423153" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 06:37:37</date>
          <text>///Наверно одним из самых тяжелых наследств, доставшихся от СССР, является то, что общаясь, люди хотят не услышать мнение собеседника, а найти подтверждение собственному мнению.///&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, наверно, полагаете, что и воровать люди были коммунистами научены, и водку пьянствовать, и налево ходить?</text>
          <comments>
            <comment id="43792320" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43792320#t43792320</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2011-03-20 06:56:55</date>
              <text>Воровать точно. То есть конечно воровство было известно и до советской власти, но нынешний размах приобрело именно тогда. Под размахом я имею в виду распространенность этого явления, а не суммы разумеется.</text>
              <comments>
                <comment id="43793088" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43793088#t43793088</url>
                  <user name="yadued" username="yadued" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98201420/25423153" height="100" width="100" />
                  <date>2011-03-20 07:33:03</date>
                  <text>Понял. Заповедь "Не укради" имела сугубо превентивный характер.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43792320&amp;style=mine#t43792320</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43791808&amp;style=mine#t43791808</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763648&amp;style=mine#t43763648</parent>
        </comment>
        <comment id="43794368" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43794368#t43794368</url>
          <user name="b_graf" username="b_graf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/30042810/6507664" height="77" width="87" />
          <date>2011-03-20 08:23:20</date>
          <text>(узнав про "целевую аудиторию"):&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;- За Ельцина !&lt;br /&gt;- Так он же умер !&lt;br /&gt;- Ничего, к этим выборам обязательно воскреснет !&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;:-)</text>
          <subject>Надо отвечать</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763648&amp;style=mine#t43763648</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43763904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763904#t43763904</url>
      <user name="Finvarg" username="finvarg2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100891858/8523984" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 05:57:31</date>
      <text>Да, блестящее интервью. Очень странный эммигрант, должен был вцепиться в ответы обеими руками, но он похоже на своей волне был.</text>
      <comments>
        <comment id="43794624" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43794624#t43794624</url>
          <user name="Антестерия" username="anthesteria" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73680501/7725657" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 08:24:39</date>
          <text>islamophobia fm, не иначе ;)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43763904&amp;style=mine#t43763904</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43764672" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43764672#t43764672</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108102431/2368771" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 06:06:58</date>
      <text>По поводу Швейцарии хочу изложить кое-какие свои наблюдения. Правда, они относятся к 2004 или 2005 году, и с тех пор многое могло измениться. За это время расширилась зона ЕС, а также произошло присоединение к Шенгену. Можно было бы узнать у сестры -- она только что туда ездила. Но я не уверен, что вопросы этого порядка её интересуют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, отличие от других стран (типа Франции или Германии) мне просто бросалось в глаза. Во-первых, там практически 100% гастарбайтеров было из Португалии. Никаких арабов, турок и всего остального. Просто "импортировали" себе "рабсилу" из "самой отсталой страны Европы" (ТМ) Швейцария маленькая, им этого хватало. Горничные в гостиницах, дорожные строители (там всё время дороги чинят и канавы копают), кассирши в магазинах -- все сплошь португальцы! Целые "спальные районы" есть, где они живут, с красно-зелёными флагами на балконах. Для меня это было своего рода "приятной неожиданностью", так как я по-французски не говорю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме этого, чувствовалось то, насколько Женева "закрыта" для приезжих. Там очень трудно найти "съёмное" жильё. Люди ищут месяцами. Никакого нового строительства домов нет, и сдача происходит "полуподпольно". Часто бывает "субаренда" -- у нас так было. Соседи относятся к "понаехавшим" крайне подозрительно. Чуть что -- могут вызвать полицию, а этого хозяева панически боятся. Все договоры заключаются без официальных бумаг -- услуги юристов там "поднебесные", и с ними иметь дела никто не хочет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть и другие факты, свидетельствующие о "закрытости". Я думаю, в Париже или Риме снять квартиру не составляет никакого труда. В 2007 году когда я был, то математический институт, который меня пригласил, берёг снятую им квартиру "как зеницу ока", очень опасаясь за то, что договор (неофициальный к тому же) могут расторгнуть, и негде будет селить "визитёров".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что я не удивился новости насчёт мечетей. Да там и мусульман существенно меньше, то есть с ними можно как бы не считаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я хотел ещё уточнить одну вещь в связи с Вашим предыдущим постом. У меня журнал "Медведь" всегда ассоциировался с именем Игоря Свинаренко. Я знаю, что лет 10 назад он там был "главным". Сейчас, как я понимаю, "бразды правления" переданы другим. Но проверить это у меня не получилось. Может, Вы в курсе? Вообще, имя Свинаренко говорит Вам что-нибудь? Я читал многие его статьи и репортажи, и он производил впечатление неплохого журналиста. Но сейчас, как я понимаю, там всё поменялось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё интересно вот что: Вы когда давали свои ответы, то предполагали такую реакцию журнала? Мне кажется, "гламурщики" просто испугались того, что Вы им сказали :)</text>
      <subject>наблюдения</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43765952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765952#t43765952</url>
      <user name="Совы нежные" username="zuss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44320162/635380" height="97" width="100" />
      <date>2011-03-20 06:14:57</date>
      <text>Ну, Дмитрий Евгеньевич, действительно как-то сухо. Нет блестящих речевых оборотов, нет разоблачений, нет многозначительных умолчаний. И в итоге, конечно - журналист обиделся.</text>
      <comments>
        <comment id="43769024" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43769024#t43769024</url>
          <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
          <date>2011-03-20 06:56:11</date>
          <text>Ага, не мне одному это показалось!</text>
          <subject>+1</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765952&amp;style=mine#t43765952</parent>
        </comment>
        <comment id="43776960" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776960#t43776960</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-03-20 10:29:20</date>
          <text>Да-да, "Голгофскый ниабличчил, жрунолиз-Д аббиделсо"...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43765952&amp;style=mine#t43765952</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43766976" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43766976#t43766976</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2011-03-20 06:38:15</date>
      <text>В любом вопросе заложен ответ, но Галковский сломал трафарет&lt;br /&gt;Вернуть и обустроить 25 млн. русских из СНГ. Это вложения значительно более 100 млрд.  долларов. Заодно рухнут все страны СНГ. И в Россию рванет еще 100 млн.  нерусских соотечественников.&lt;br /&gt;В Прибалтике несколько ЧК-генералов вкусно пилят несколько миллиардов нефтяного и металлического экспорта. Консенсус с местными ублюдками полный. Русская протообщина под контролем. Как и контрабанда. В этом смысл-1991.&lt;br /&gt;Производственная и соцбыт культура падает. Потребительская растет. &lt;br /&gt;Мерседес и пр. Диана куплены арабами. Исламизация европы проводится под контролем США))) С другой стороны растятся кадры для исламских переворотов на Востоке.А ля Хомейни.&lt;br /&gt;Аккуратный антисемитизм правых европов убъединит европу.&lt;br /&gt;Христианская Турция  оттянет на себя ближневосточный парадокс.&lt;br /&gt;Тихое ржание Галковского раздалось над разрушенной Россией. Кровавая комедия продолжается. Без евреев.&lt;br /&gt;Необитаемый остров – это бесконечный тупик. И Галковский не понимает нахрен тут книга))&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Мудрость превозмогает жизнь</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43767744" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43767744#t43767744</url>
      <user name="krylov_igor" username="krylov_igor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102908880/11464626" height="100" width="73" />
      <date>2011-03-20 06:49:47</date>
      <text>Постебался. Нафиг было и давать интервью. Кроме сказанно про нашу элитку, все остальное - туфта. Явно сыграно на понижение и объясняется желанием унизить интервьюера. Хотя может и заслужено. Но зачем  это вытряхивать на публику. Еще раз унизить "человечка" - гы.</text>
      <comments>
        <comment id="44250304" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44250304#t44250304</url>
          <user name="еlеvеn2" username="eleven2" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117540617/16471919" height="61" width="100" />
          <date>2011-03-30 10:49:47</date>
          <text>Почему унизить? Точнее - поставить на место.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43767744&amp;style=mine#t43767744</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43768000" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43768000#t43768000</url>
      <user name="pavlov_alex" username="pavlov_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65042080/9503232" height="100" width="77" />
      <date>2011-03-20 06:52:14</date>
      <text>Кмк, вы давали это интервью "без любви". Холодным тоном, без использования сложноподчиненных предложений и депричастных оборотов, практически в духе анкет - Нет. Не был, Не имею. Даже незная всей постистории от интервью остается впечатлние - на отвяжись...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43769536" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43769536#t43769536</url>
      <user name="Виктор Шацких" username="v_miron" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116176380/15591070" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 07:06:30</date>
      <text>Программа переселения соотечественников (точнее, содействия переселению) вызвала серьёзные надежды - например, у русских в Казахстане, но закончилась большим обломом. Вместо ожидавшихся 250-300 тыс. за три года переехали 17 тыс., из них половина в Калининградскую область. Медведев прокомментривал это так: "мы за количеством не гонимся".</text>
      <comments>
        <comment id="43781312" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781312#t43781312</url>
          <user name="Елена" username="bojarinja" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
          <date>2011-03-20 12:06:27</date>
          <text>Конечно, кто же поедет в чисто поле, без жилья, без денег, без социальной помощи "Поднимать сельское хозяйство в Амурской области".&lt;br /&gt;Эта, с позволения сказать, Программа - бомж-пакет. Рассчитана на совсем уж обездоленных, отчаявшихся людей. Тем не менее, люди едут в Россию, ибо национальная политика в странах СНГ такова, что надо уносить ноги и спасать будущее детей.Но едут на свой страх и риск, не по Программе,  а к родным (если есть) или туда, где есть работа.</text>
          <comments>
            <comment id="43784128" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43784128#t43784128</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2011-03-20 02:29:20</date>
              <text>Сморя как и смотря где.&lt;br /&gt;Скажм, из Киргизии и Таджикистана желательно уехать.&lt;br /&gt;А в Казахстан и Туркмению, наоборот, едут гастарбайтеры из России.</text>
              <comments>
                <comment id="43784384" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43784384#t43784384</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2011-03-20 02:37:22</date>
                  <text>Впервые слышу.</text>
                  <comments>
                    <comment id="43794880" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43794880#t43794880</url>
                      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
                      <date>2011-03-20 08:57:54</date>
                      <text>Аналогично. А вот пару лет назад мой друг перевёз родителей из Казахстана в Киев, на родину матери. Практически, бросили отличную усадьбу. Главное было - унести ноги живыми.</text>
                      <comments>
                        <comment id="43795648" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43795648#t43795648</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2011-03-20 09:11:01</date>
                          <text>И теперь уезжают, уезжают, уезжают!&lt;br /&gt;Программа Назарбаева "три языка" на практике означает  изгнание русского языка из всех сфер жизни.&lt;br /&gt;Ну а русские изгнаны давно; и Вы правильно пишете - хорошо, если остаются в живых.</text>
                          <comments>
                            <comment id="43822528" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43822528#t43822528</url>
                              <user name="alice_in_wo" username="alice_in_wo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54483095/11353291" height="77" width="80" />
                              <date>2011-03-21 06:12:18</date>
                              <text>Вы давно в Казахстане-то были? не проездом. И в каких городах?</text>
                              <comments>
                                <comment id="43823808" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43823808#t43823808</url>
                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                  <date>2011-03-21 07:15:05</date>
                                  <text>Что я, ненормальная к азиатам ездить?&lt;br /&gt;У меня соседи оттуда. Счастливы до беспамятства, что уехали. Муж  в рудниках работал, которыми этот якобы индус владеет.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43822528&amp;style=mine#t43822528</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43795648&amp;style=mine#t43795648</parent>
                            </comment>
                            <comment id="43916224" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43916224#t43916224</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                              <date>2011-03-23 03:03:12</date>
                              <text>Казахстан не ездите? И правильно делаете.&lt;br /&gt;А насчет уезжают ...&lt;br /&gt;Одни уезжают, другие приезжают ...</text>
                              <comments>
                                <comment id="44003776" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44003776#t44003776</url>
                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                  <date>2011-03-24 02:56:58</date>
                                  <text>Уезжают русские, приезжают, например, казахи из Моноголии.&lt;br /&gt;Их переселилось, по официальным данным, около миллиона (?) по республиканской программе переселения соотечественников.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="44004800" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44004800#t44004800</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                      <date>2011-03-24 03:17:00</date>
                                      <text>Очень даже может быть, не слежу за Казахстаном, пусть живут как хотят.&lt;br /&gt;Правда, миллион - не загнуто ли? В Монголии всего населения миллиона три, это что же, там был миллион казахов? Очень сомневаюсь.&lt;br /&gt;Скорее всего, это тоже, что "миллион азербайджанцев в Москве".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае, я имел в виду не казахов из Монголии, а россиян, русских.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="44009408" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44009408#t44009408</url>
                                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                          <date>2011-03-24 03:58:24</date>
                                          <text>Вы же видите официальную риторику КР.&lt;br /&gt;Какой же вменяемый русский туда поедет.&lt;br /&gt;А среди россиян теперь будут и буряты из Монголии, т.е. азиатов хватит и на переезд в Казахстан.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44004800&amp;style=mine#t44004800</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44003776&amp;style=mine#t44003776</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43916224&amp;style=mine#t43916224</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43795648&amp;style=mine#t43795648</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43794880&amp;style=mine#t43794880</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43784384&amp;style=mine#t43784384</parent>
                    </comment>
                    <comment id="43796160" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43796160#t43796160</url>
                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                      <date>2011-03-20 09:47:33</date>
                      <text>А это часто бывает - что-нибудь да слышишь в первый раз.&lt;br /&gt;В Казахстане средняя зарплата выше, чем в России.&lt;br /&gt;В Туркмении, насколько я знаю, зарплата не ахти какая, но труд специалистов оплачивается неплохо, так что многие москвичи переселились туда и не хотят возвращаться. Оно и понятно - отличный климат, качественные и недорогие (отличнейшая вырезка стоит около 150 р/кг) продукты, практически нет преступности и народ культурный.&lt;br /&gt;В общем, глобализация ...&lt;br /&gt;Я и сам думаю поехать на разведку в Ашхабад - посмотрим, если условия хорошие, буду заключаь контракт.</text>
                      <comments>
                        <comment id="43801280" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43801280#t43801280</url>
                          <user name="Елена" username="bojarinja" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                          <date>2011-03-21 12:51:45</date>
                          <text>Ну да, ну да.&lt;br /&gt;Пока не начал резать и жилье отнимать.И принуждать принимать туркменское гражданство, уничтожать русские школы...&lt;br /&gt;Так-то культурный...</text>
                          <subject>Народ культурный</subject>
                          <comments>
                            <comment id="43809472" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43809472#t43809472</url>
                              <user name="octorus" username="octorus" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
                              <date>2011-03-21 10:32:38</date>
                              <text>Человек не в теме, застит глаза татарство. Только вот я знаю, что татар из среднеазиатских республик гнали вторыми, вслед за русскими. Так что пусть съездит :)) </text>
                              <subject>Re: Народ культурный</subject>
                              <comments>
                                <comment id="43810240" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43810240#t43810240</url>
                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                  <date>2011-03-21 10:41:08</date>
                                  <text>А кого они не гнали? &lt;br /&gt;Впрочем. Вы правы, съездить можно. Ненадолго. Вот жить постоянно...</text>
                                  <subject>Re: Народ культурный</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43809472&amp;style=mine#t43809472</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43801280&amp;style=mine#t43801280</parent>
                            </comment>
                            <comment id="43832768" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43832768#t43832768</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                              <date>2011-03-22 05:41:57</date>
                              <text>Спору нет, резать и жилье отымать не есть признак культуры. И принуждать к принятию тоже оно как-то прессингом отдает. Уничтожение русских школ не есть хорошо.&lt;br /&gt;Осталось самую малость - показать, где там в Туркмении режут, принуждают и уничтожают.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Народ культурный</subject>
                              <comments>
                                <comment id="43834048" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43834048#t43834048</url>
                                  <user name="VitTal" username="vittal" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                                  <date>2011-03-22 07:30:21</date>
                                  <text>Как бы то ни было, особенно в свете последних событий, Туркмения - не лучшее место для иммиграции, даже по работе.</text>
                                  <subject>Re: Народ культурный</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="43877824" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43877824#t43877824</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                      <date>2011-03-22 06:14:09</date>
                                      <text>Да кто ж его знает, как там на самом деле?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорят, что иностранцы после 11-00 должны находиться в своих жилищах. Нарушителей депортируютю&lt;br /&gt;Полагаю, это не самое страшное ограничение свободы.&lt;br /&gt;Плюсы Туркмении - качественные продукты, отличный климат.&lt;br /&gt;Минусы наверняка есть тоже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрим, надо съездить, согласовать условия контракта. А там поглядим ...</text>
                                      <subject>Re: Народ культурный</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="44589760" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44589760#t44589760</url>
                                          <user name="berezark" username="berezark" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                                          <date>2011-04-07 06:03:12</date>
                                          <text>"Съездим и поглядим", так вот надо сначала это сделать, а потом пытаться спорить и что-то отстаивать.&lt;br /&gt;В Казахстане - моего друга-геолога со стажем и деловой репутацией проперли оттуда сразу после СНГ, принципиально не дав защитить докторскую и без перспектив по работе. "Потому, что татарин", сказали ему открытым текстом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно, что за положением дел в Туркмении за последние 20 лет Вы совершенно не следили.&lt;br /&gt;Более того, по ходу дискуссии видно, что вы не в теме ни по одному из затронутых вопросов.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Народ культурный</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="44593600" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44593600#t44593600</url>
                                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                                              <date>2011-04-07 06:07:48</date>
                                              <text>Между прочим, за положением дел в Туркмении я совершенно не следил не только последние 20 лет, но и все предыдущие годы. Равно как и в Казахстане.&lt;br /&gt;Причина проста - неинтересно.&lt;br /&gt;Разуммеется, я не в теме  ни по одному из затронутых вопросов, опять же по причине отсутствия интереса, плюс отсутствия какой-либо необходимости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Народ культурный</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="44594112" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44594112#t44594112</url>
                                                  <user name="berezark" username="berezark" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
                                                  <date>2011-04-07 07:00:09</date>
                                                  <text>А кому интересно читать мнение человека по вопросам, в которых он не разбирается и не хочет разбираться?&lt;br /&gt;Очевидно, что Вы не уважаете ни себя ни других.&lt;br /&gt;Пора завязывать с пустопорожней писаниной.</text>
                                                  <subject>Re: Народ культурный</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44593600&amp;style=mine#t44593600</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44589760&amp;style=mine#t44589760</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43877824&amp;style=mine#t43877824</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43834048&amp;style=mine#t43834048</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43832768&amp;style=mine#t43832768</parent>
                                </comment>
                                <comment id="43895744" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43895744#t43895744</url>
                                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                                  <date>2011-03-23 12:24:49</date>
                                  <text>Все уже забыли, как принудительно заставляли русских отказываться от российского гражданства, как закрыли ВСЕ русские школы - осталась одна, при посольство РФ, кажется.&lt;br /&gt;Вообще статуи золотые отца нации  Вас не настораживают? </text>
                                  <subject>Re: Народ культурный</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43832768&amp;style=mine#t43832768</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43801280&amp;style=mine#t43801280</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43796160&amp;style=mine#t43796160</parent>
                        </comment>
                        <comment id="43821248" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43821248#t43821248</url>
                          <user name="Ooze" username="bluxer" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40168715/9076817" height="72" width="68" />
                          <date>2011-03-21 05:20:33</date>
                          <text>&lt;i&gt;отличный климат&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;особенно летом )</text>
                          <comments>
                            <comment id="43824064" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43824064#t43824064</url>
                              <user name="Елена" username="bojarinja" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                              <date>2011-03-21 07:16:06</date>
                              <text>+1000</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43821248&amp;style=mine#t43821248</parent>
                            </comment>
                            <comment id="43833024" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43833024#t43833024</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                              <date>2011-03-22 05:48:15</date>
                              <text>Мне говорили, что там летом очень жарко, правда, в тени жара не ощущается не так сильно.&lt;br /&gt;В принципе, Ашхабад расположен в субтропической зоне. Если память мне не изменяет, в СССР субтропики были в Грузии, Ленкорани, Ашхабаде и во Владивостоке.&lt;br /&gt;В любом случае, жару я переношу без особого труда, а в крайнем случае всегда можно включить кондиционер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, честно говоря, не люблю кондиционрованный воздух. Какой-то он не такой ..</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43821248&amp;style=mine#t43821248</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43796160&amp;style=mine#t43796160</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43784384&amp;style=mine#t43784384</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43784128&amp;style=mine#t43784128</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781312&amp;style=mine#t43781312</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43769536&amp;style=mine#t43769536</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43769792" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43769792#t43769792</url>
      <user name="Dims" username="dims55" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70302064/14656560" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 07:10:41</date>
      <text>Ну и хорошо что интервью ТАМ не было опубликовано - потому что зато опубликовано тут. Набор вопросов, похоже, действительно предвзятый, заказной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только жаль что по теме Китая ответ даже не обозначен. Или ответ и означает что позиции нет?</text>
      <comments>
        <comment id="43776448" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776448#t43776448</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-03-20 10:27:23</date>
          <text>Про Китай - напоминает ответ Хомякова мне в 1998 насчет налогового федерализма а России. Тоже "была бы Россия субъектна - было бы о чем говорить, а сейчас не о чем".</text>
          <comments>
            <comment id="43781056" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781056#t43781056</url>
              <user name="Dims" username="dims55" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70302064/14656560" height="100" width="100" />
              <date>2011-03-20 12:04:24</date>
              <text>и до сих пор не о чем?</text>
              <comments>
                <comment id="43786944" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43786944#t43786944</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2011-03-20 04:32:03</date>
                  <text>Как показвает кило-Мэтр, да. Но можно уже хотя бы говорить о том, что будет ПОСЛЕ них "Пудведов"...</text>
                  <comments>
                    <comment id="43787200" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787200#t43787200</url>
                      <user name="Dims" username="dims55" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70302064/14656560" height="100" width="100" />
                      <date>2011-03-20 04:34:15</date>
                      <text>да когдааа еще это будет...</text>
                      <comments>
                        <comment id="43787968" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787968#t43787968</url>
                          <user name="flammar" username="flammar" />
                          <date>2011-03-20 04:46:15</date>
                          <text>когда-когда... мое любимое выражение - "хуяк - и пиздец"... ВНЕЗАПНО это будет - во!</text>
                          <comments>
                            <comment id="43788736" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788736#t43788736</url>
                              <user name="Dims" username="dims55" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70302064/14656560" height="100" width="100" />
                              <date>2011-03-20 05:01:21</date>
                              <text>в то, что пиздец может быть внезапным - верится легко, а в то чтобы после этого внезапно стать мировым субъектом - верится слабо.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787968&amp;style=mine#t43787968</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787200&amp;style=mine#t43787200</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43786944&amp;style=mine#t43786944</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781056&amp;style=mine#t43781056</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776448&amp;style=mine#t43776448</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43769792&amp;style=mine#t43769792</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43770304" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43770304#t43770304</url>
      <user name="reflecter_k" username="reflecter_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116053046/8939754" height="80" width="100" />
      <date>2011-03-20 07:19:55</date>
      <text>Может быть Вы тогда прокомментируете парижские погромы, чтобы два раза не вставать?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43771584" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43771584#t43771584</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2011-03-20 07:35:26</date>
      <text>В статье по второй ссылке, по-моему, довольно неаккуратно стилистически текст построен. Даже, м.б., с ошибками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; ...в беседе со мной высказал современный российский философ, историк, писатель и публицист Дмитрий Галковский...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Дмитрий Евгеньевич &lt;b&gt;безапелляционно&lt;/b&gt; заявил: &lt;b&gt;"Думаю, ...".&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="43775936" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775936#t43775936</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-03-20 10:24:47</date>
          <text>Спаследний страки ржу фголасс.</text>
          <comments>
            <comment id="43782080" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43782080#t43782080</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2011-03-20 12:22:31</date>
              <text>мне тоже понравилось, я даже аж так проникся, что всё-тки это тут запостил -- с 3-й попытки, дважды ошибившись с недосыпа.</text>
              <comments>
                <comment id="43787712" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787712#t43787712</url>
                  <user name="flammar" username="flammar" />
                  <date>2011-03-20 04:38:12</date>
                  <text>А где ссылки, что-то я их не нашел...</text>
                  <comments>
                    <comment id="43790272" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43790272#t43790272</url>
                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                      <date>2011-03-20 05:45:27</date>
                      <text>Второй корневой комментарий к этой 704-й вкетке, за авторством ixl-ru</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787712&amp;style=mine#t43787712</parent>
                    </comment>
                    <comment id="43790784" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43790784#t43790784</url>
                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                      <date>2011-03-20 05:48:19</date>
                      <text>Собствнно, вот: &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43762880#t43762880'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/18&lt;wbr /&gt;6048.html?thread=43762880#t43762880&lt;/a&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787712&amp;style=mine#t43787712</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43782080&amp;style=mine#t43782080</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775936&amp;style=mine#t43775936</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43771584&amp;style=mine#t43771584</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43772096" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43772096#t43772096</url>
      <user name="aleksej_lotov" username="aleksej_lotov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106374318/32564804" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 07:38:52</date>
      <text>"Новую парадигму мировоззрения", нет?)</text>
      <subject>какую бы книгу (одну!) Вы хотели бы там иметь? </subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43772352" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43772352#t43772352</url>
      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
      <date>2011-03-20 07:56:08</date>
      <text>Интервью кстати, весьма недооцененный жанр - всегда позволяет раскрыться человеку с еще одной стороны, очень люблю интервью солидны интеллектуально людей. Про Тарантино даже книга выпущена в форате сборников интервью. Ваше, Дмитрий Евгеньевич, отличное, много интересного раскрылось с интересных углов. Побольше бы интервью с вами.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43772608" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43772608#t43772608</url>
      <user name="rezoner_s" username="rezoner_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105556877/9258436" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 08:05:00</date>
      <text>Получается, что начиная с 60-х Запад отказался от цивилизаторства, плавильного котла&lt;br /&gt;и начал огораживать себя от негров и мусульман. Причем их же руками. &lt;br /&gt;"Зверушки сами себя обслужили" Сами выстроили идеологические бантустаны и гетто. Попали в ловушку, выбраться из которой (ассимилироваться) не в состоянии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единственно не понятно, почему, из каких соображений им устроили это отторжение. &lt;br /&gt;Побоялись раствориться в цунами из инородцев? &lt;br /&gt;Закончилась индустриальная эпоха и отпала потребность в новой ассимилированой и грамотной рабочей силе?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43772864" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43772864#t43772864</url>
      <user name="probawxy" username="probawxy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
      <date>2011-03-20 08:18:39</date>
      <text>Не вдаваясь в анализ отдельных ответов, интервью оставляет общее впечатление об абсолютной ничтожности и политической бесперспективности всех наших эмигрантских движений за рубежом. Всё схвачено, управляемо и обратимо даже для несопоставимо более мощных иммигрантских прослоек. Разумеется, такое интервью в полном объёме не опубликует ни один эмигрантский орган - кто же будет провозглашать собственное ничтожество?</text>
      <comments>
        <comment id="43795136" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43795136#t43795136</url>
          <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
          <date>2011-03-20 09:00:43</date>
          <text>Разумно.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43772864&amp;style=mine#t43772864</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43773120" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43773120#t43773120</url>
      <user name="Украина должна быть уничтожена" username="the_third_way" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123874633/24782560" height="100" width="75" />
      <date>2011-03-20 08:20:58</date>
      <text>"а более высокий уровень преступности среди гастарбайтеров объясняется социальными причинами и более низким уровнем культуры. В любом случае он гораздо более низок, чем в Азии и Африке."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первое утверждение неверно. В первую очередь, более высокий уровень преступности азиатов и негров определяется их более низким IQ. Это давно известный факт. Плюс разница во врожденной агрессивности. Г-ну Галковскому не мешало бы изучить соответствующую литературу. Почитать "Белл Керв", к примеру. Разница по среднему IQ между расово-этническими группами - по большей части генетическая. То, что иммигранты совершают меньше преступлений, чем у себя на родине это потому, что в среднем IQ иммигрантов все-же на 3-5 пунктов выше, что очень значительно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43773376" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43773376#t43773376</url>
      <user name="p0pik0v" username="p0pik0v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121346801/28206685" height="70" width="82" />
      <date>2011-03-20 08:52:19</date>
      <text>&lt;img alt="" src="http://img.vz.ru/upimg/m47/m476957.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;Владимир Васильевич Чамов&lt;/strong&gt; (родился 4 апреля 1955 года, Москва) &amp;mdash; Чрезвычайный и Полномочный Посол России в Ливии с марта 2005 по март 2011 года. Имеет дипломатический ранг Чрезвычайного и Полномочного Посланника 2 класса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1977 году окончил Московский государственный институт международных отношений МИД СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1999&amp;mdash;2002 годах советник-посланник посольства России в Ираке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После начала злодейской агрессии NATO-ских людоедов против Народа Ливии  19 марта 2011 года отправлен в отставку пРезидинтом USA в России &amp;quot;Медведевым&amp;quot;, как &lt;em&gt;&lt;strong&gt;&amp;laquo;неадекватно представляющей себе интересы России в ливийском конфликте&amp;raquo;.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Женат, имеет двух сыновей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/p0pik0f/pic/0000e0kr/" rel="nofollow"&gt;&lt;img height="480" border="0" width="307" alt="" src="http://pics.livejournal.com/p0pik0f/pic/0000e0kr/s640x480" /&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Теневой министр Инстранных дел Кабинета Бута:</subject>
      <comments>
        <comment id="43788224" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788224#t43788224</url>
          <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 04:52:12</date>
          <text>вы с лотовым как два дурня из ларца. Один с парадигмой носится, второй с демотиваторами про бута.</text>
          <comments>
            <comment id="43791552" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43791552#t43791552</url>
              <user name="Timuraslav" username="timuroslav" />
              <date>2011-03-20 06:23:53</date>
              <comments>
                <comment id="43809984" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43809984#t43809984</url>
                  <user name="drugoy_dolboeb" username="drugoy_dolboeb" />
                  <date>2011-03-21 10:37:47</date>
                  <text>Originally posted by &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="shcyric" &gt;&lt;a href="http://shcyric.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://shcyric.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;shcyric&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; at &lt;a href="http://community.livejournal.com/materi_jj/93811.html" rel="nofollow"&gt;Пока ты п##дишь Лавров работает&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;img src="http://savepic.org/1391461.gif" alt=""&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;form method="GET"&gt; &lt;/form&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43791552&amp;style=mine#t43791552</parent>
                </comment>
                <comment id="43821760" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43821760#t43821760</url>
                  <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
                  <date>2011-03-21 05:43:52</date>
                  <text>сетевой сумасшедший походу.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43791552&amp;style=mine#t43791552</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788224&amp;style=mine#t43788224</parent>
            </comment>
            <comment id="43809728" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43809728#t43809728</url>
              <user name="drugoy_dolboeb" username="drugoy_dolboeb" />
              <date>2011-03-21 10:36:34</date>
              <text>Originally posted by &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="shcyric" &gt;&lt;a href="http://shcyric.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://shcyric.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;shcyric&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; at &lt;a href="http://community.livejournal.com/zampolit_ru/263974.html" rel="nofollow"&gt;Обращение кандидата в президенты В. Бута&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;img src="http://savepic.org/1424053.gif" alt=""&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;form method="GET"&gt; &lt;/form&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788224&amp;style=mine#t43788224</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43773376&amp;style=mine#t43773376</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43774144" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43774144#t43774144</url>
      <user name="biverbaclan" username="biverbaclan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107404137/31828456" height="100" width="71" />
      <date>2011-03-20 09:15:17</date>
      <text>Красота. Как и прошлый пост.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43774656" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43774656#t43774656</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 09:40:20</date>
      <text>Судя по всему схема предполагалась жесткой:&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;----&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Чем Вы объясняете проводимую властями стран Западной Европы политику уже упомянутой политкорректности/толерантности по отношению к своему исламскому иммигрантскому населению? Кто, по Вашему, проводники этой политики и какова её цель?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Абсолютной инертностью коренного населения стран Западной Европы, и ФРГ в частности, в противодействии агрессивному исламу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А чем Вы объясняете абсолютную инертность коренного населения стран Западной Европы, и ФРГ в частности, в противодействии агрессивному исламу?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Тем, что голландец Гирт Вилдерс, француз Ле Пен, недавно умерший австрийский политик Йорг Хайдер и т.п. предаются остракизму в Западной Европе.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43775168" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775168#t43775168</url>
      <user name="Как связать себя с небытием?" username="m_gazizov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124439668/33609682" height="100" width="65" />
      <date>2011-03-20 10:01:59</date>
      <text>Неужели это отражение европейской действительности или картинка, которая ДОЛЖНА БЫТЬ ПРЕПОДНЕСЕНА?</text>
      <subject>НЕ ПОЙМУ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43775424" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775424#t43775424</url>
      <user name="pycckux" username="pycckux" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80053902/16689566" height="100" width="73" />
      <date>2011-03-20 10:07:57</date>
      <text>//...государственная программа возращения соотечественников из ближнего и дальнего зарубежья с треском провалилась. &lt;br /&gt;Мы тут о такой программе не слышали//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помнится, была амнистия для наворованного и вывезенного на запад капитала, а заодно для всех воров в особо крупных масштабах. &lt;br /&gt;Быть может это имелось ввиду?</text>
      <comments>
        <comment id="43782592" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43782592#t43782592</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2011-03-20 12:48:58</date>
          <text>&lt;a href='http://www.ufms86.ru/gosprogram/admprocedyra/' rel='nofollow'&gt;http://www.ufms86.ru/gosprogram/admproc&lt;wbr /&gt;edyra/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;действительно озаботились, но только в 2006 году</text>
          <subject>просветитесь</subject>
          <comments>
            <comment id="43783360" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43783360#t43783360</url>
              <user name="pycckux" username="pycckux" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80053902/16689566" height="100" width="73" />
              <date>2011-03-20 01:24:32</date>
              <text>сколько слов и сколько букв! и сколько денег на это было отпущено! И сколько лиц задействовано... и все впустую. "По делам их узнаете их!" (из Библии)&lt;br /&gt;Не по словам, а по делам!</text>
              <subject>Re: просветитесь</subject>
              <comments>
                <comment id="43784640" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43784640#t43784640</url>
                  <user name="Елена" username="bojarinja" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54528779/4790144" height="100" width="74" />
                  <date>2011-03-20 02:42:53</date>
                  <text>Ну и сколько же денег? Если разбить по  "регионам вселения", то совсем по чуть-чуть. А первоначальные "пилотные регионы" это самая глухомань. И городским по преимуществу жителям с соответствующими специальностями предлагалось ехать заниматься сельским хозяйством.&lt;br /&gt;Это теперь озарило, что в Тульской области огромная проблема с медиками, например. Стали приглашать из Латвии. Так уж сколько лет прошло...</text>
                  <subject>Re: просветитесь</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43783360&amp;style=mine#t43783360</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43782592&amp;style=mine#t43782592</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43775424&amp;style=mine#t43775424</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43776192" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776192#t43776192</url>
      <user name="chelovert" username="chelovert" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102957805/29436178" height="100" width="65" />
      <date>2011-03-20 10:26:50</date>
      <text>а сам рукой ко мне в карман. Вопросы, как всегда, провокационные(а сможет ли честно ответить собеседник?). Ответы просто великолепные. Опубликовать полностью интервью - гарантия закрытия газеты, а,может быть, и возбуждения уголовного дела. Уже не удивляет патологическая жадность и трусость т.н. "журналистов". Своих мыслей нет, а правда так пугает, что делают всё , чтобы от неё избавиться. Наверняка деньги за интервью были присвоены. P.S. А коментов - то в "Базаре" как у жеже - лузера. Кот наплакал. Но Д.Е. знают даже в трущобах Нью-Йорка.</text>
      <subject>То Томас Манн, то Генрих Манн,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43776704" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776704#t43776704</url>
      <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
      <date>2011-03-20 10:27:59</date>
      <text>Хорошее интервью. Спасибо, Дмитрий Евгеньевич. Не хотите ничего написать для "ВН"? Они заплатят и опубликуют...</text>
      <comments>
        <comment id="43777472" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43777472#t43777472</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-03-20 10:35:42</date>
          <text>Лучше просите разрешения скомпоновать псевдоинтервью из двуж опубликованных и опубликовать.</text>
          <comments>
            <comment id="43780288" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43780288#t43780288</url>
              <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
              <date>2011-03-20 11:58:15</date>
              <text>Это не просьба, а предложение :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43777472&amp;style=mine#t43777472</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776704&amp;style=mine#t43776704</parent>
        </comment>
        <comment id="43783872" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43783872#t43783872</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 02:03:36</date>
          <text>А что такое ВН?</text>
          <comments>
            <comment id="43784896" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43784896#t43784896</url>
              <user name="sorgon_74" username="sorgon_74" />
              <date>2011-03-20 02:49:05</date>
              <text>"Вопросы национализма"</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43783872&amp;style=mine#t43783872</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776704&amp;style=mine#t43776704</parent>
        </comment>
        <comment id="43834304" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43834304#t43834304</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2011-03-22 07:38:03</date>
          <text>"Они заплатят"&lt;br /&gt;Что-то глубоко неправильное в этой фразе...</text>
          <comments>
            <comment id="43869120" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43869120#t43869120</url>
              <user name="alexander2525" username="alexander2525" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/103949235/29965298" height="80" width="100" />
              <date>2011-03-22 03:14:31</date>
              <text>И что же?</text>
              <comments>
                <comment id="43873984" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43873984#t43873984</url>
                  <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
                  <date>2011-03-22 05:16:57</date>
                  <text>Если бы готовы были заплатить - они предложили бы сами.</text>
                  <comments>
                    <comment id="43889344" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43889344#t43889344</url>
                      <user name="Константин Крылов" username="krylov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110767525/68622" height="100" width="100" />
                      <date>2011-03-22 09:41:47</date>
                      <text>Ну, вообще-то, предлагали. </text>
                      <comments>
                        <comment id="43889856" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43889856#t43889856</url>
                          <user name="VitTal" username="vittal" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63929740/10063163" height="100" width="100" />
                          <date>2011-03-22 09:53:30</date>
                          <text>Не могли бы озвучить предложение еще раз? А то общественность не в курсе.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43889344&amp;style=mine#t43889344</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43873984&amp;style=mine#t43873984</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43869120&amp;style=mine#t43869120</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43834304&amp;style=mine#t43834304</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43776704&amp;style=mine#t43776704</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43777216" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43777216#t43777216</url>
      <user name="flammar" username="flammar" />
      <date>2011-03-20 10:34:39</date>
      <text>Про Брайль-газету: помню, в 1990 в проекте герба факультета РТК Московского Физтеха был традиционный физиеховский импульс, разорванный посередине со вставленной в разрыв перфолентой. Те, кто читал на КОИ8 прямо с перфолент, могли прочесть на той перфоленте "еб твою мать"...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43777728" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43777728#t43777728</url>
      <user name="finnikk" username="finnikk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115667053/23683299" height="100" width="98" />
      <date>2011-03-20 10:50:03</date>
      <text>а может он не из кустаная был, а из горловки, этот "дебрер" ? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43778240" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43778240#t43778240</url>
      <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
      <date>2011-03-20 10:54:20</date>
      <text>Кстати, верно, какая там "угроза", забитые мигранты, больше всего на свете боятся, чтобы выбросили обратно. Робкие попытки поддерживать собственную культуру на основе традиционной религии кончаются тем, что мечети наводняют "исламистскими" провокаторами на службе у полиции, травят в СМИ на том же примерно уровне, как рассуждали об исламе миссионеры 18 века, и так далее.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43779008" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779008#t43779008</url>
      <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 11:13:50</date>
      <text>А почему русских убивали именно до 27-ого года? &lt;br /&gt;Не до 29 или 33-его например?</text>
      <comments>
        <comment id="43785408" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43785408#t43785408</url>
          <user name="ВецеТТи" username="vecetti" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70727598/14106664" height="75" width="100" />
          <date>2011-03-20 03:22:02</date>
          <text>кончились</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779008&amp;style=mine#t43779008</parent>
        </comment>
        <comment id="43789504" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43789504#t43789504</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2011-03-20 05:18:44</date>
          <text>Почему - жо конца 30-х. В ходе т.н. "Большого террора" "бывших" было уничтожено больше, чем советских.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779008&amp;style=mine#t43779008</parent>
        </comment>
        <comment id="43824576" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43824576#t43824576</url>
          <user name="svoisovremennik" username="svoisovremennik" />
          <date>2011-03-21 07:51:30</date>
          <text>Русских убивали до конца 30-х. Но в 27 происходит первый мощный удар советских по советским - Троцкий.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779008&amp;style=mine#t43779008</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43779264" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779264#t43779264</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2011-03-20 11:30:32</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, разрешите оффтоп.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы смотрели фильм "Король говорит"? Он получил больше всего оскаров за прошлый год, и по-моему действительно сделан мастерски. Кроме того в фильме раскрываются порядки в королевской семье, что не может Вас не интересовать. Первый из сыновей Георга V все внимание уделял своей возлюбленной, а второй (будущий Георг VI) все время боролся с заиканием. Никаких масонских церемоний или большой игры...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно насколько на Ваш взгляд представленная в фильме картина далека от реальности? Из явных натяжек я бы пожалуй отметил только что для Уоллис Симпсон подобрали актрису пострашнее чем она была в жизни. Ну и несколько странноватых эпизодов. Например как главная проблема у Альберта была высказать брату недовольство в лицо, после этого брат сразу уступил трон. Ну и Черчиль явно нисколько не похож на себя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какова роль "непутевости" сыновей Георга V в том что Англия в результате перешла на роль мирового субгегемона? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. а в сообществе o_galkovskom так и нельзя писать новые посты? &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Король Говорит</subject>
      <comments>
        <comment id="43785152" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43785152#t43785152</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2011-03-20 03:16:29</date>
          <text>Писать новые посты в сообществе можно. Для этого не надо вступать, а просто подписаться.</text>
          <subject>Re: Король Говорит</subject>
          <comments>
            <comment id="43804352" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43804352#t43804352</url>
              <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
              <date>2011-03-21 03:49:57</date>
              <text>Нет, я не могу туда запостить ничего. Вроде написано что я подписан (watching) это сообщество. Но когда я нажимаю кнопку Post (около своего ника в заголовке) - мне дается на выбор запостить только у себя в журнале либо в списке из нескольких сообществ, который не содержит o_galkovskom. Странно. Хотя другие пишут вроде. Единственное объяснение - если я там забанен...</text>
              <subject>Re: Король Говорит</subject>
              <comments>
                <comment id="44095936" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44095936#t44095936</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2011-03-25 08:40:55</date>
                  <text>попробуйте эту ссылку:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/update.bml?usejournal=o_galkovskom'&gt;http://www.livejournal.com/update.bml?u&lt;wbr /&gt;sejournal=o_galkovskom&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у меня она доступна со страницы профиля&lt;br /&gt;&lt;a href='http://community.livejournal.com/o_galkovskom/profile'&gt;http://community.livejournal.com/o_galk&lt;wbr /&gt;ovskom/profile&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;справа (не слева!) операции и кнопка "Post"</text>
                  <subject>Re: Король Говорит</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43804352&amp;style=mine#t43804352</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43785152&amp;style=mine#t43785152</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779264&amp;style=mine#t43779264</parent>
        </comment>
        <comment id="43813312" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43813312#t43813312</url>
          <user name="Ivan Molotkov" username="Ivan Molotkov" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109242610/36333996" height="50" width="50" />
          <date>2011-03-21 11:53:50</date>
          <text>Порядки в дружественных королевских семьях раскрываются регулярно и под правильным углом. До этого был фильм "Королева" - там Оскар получила Елена Васильевна Миронова за создание достоверного образа Елизаветы II, которая места себе не находит после гибели Дианы.&lt;br /&gt;В США регулярно выходят фильмы про жизнь замечательных людей. Посмотрите трейлер к фильму про Буша-мл. http://www.imdb.com/video/imdb/vi8159260&lt;wbr /&gt;1/ </text>
          <subject>О чем король не заикается</subject>
          <comments>
            <comment id="43834560" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43834560#t43834560</url>
              <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
              <date>2011-03-22 07:45:17</date>
              <text>Да, помню тот фильм, но для меня стали полной неожиданностью русские фамилия, имя и отчество главной лауреатки. Фильм "Королева" конечно воспринимался как "благообразная версия", он ведь о живой королеве. Но в любом случае какой бы угол зрения ни был, большинство событий-то известные, и врядли о них можно сильно нафантазировать. Другое дело - как представлены сами личности монарха и его окружения...</text>
              <subject>Re: О чем король не заикается</subject>
              <comments>
                <comment id="43857344" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43857344#t43857344</url>
                  <user name="Ivan Molotkov" username="Ivan Molotkov" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109242610/36333996" height="50" width="50" />
                  <date>2011-03-22 01:07:39</date>
                  <text>Посмотрите Helen Mirren в IMDB или Википедии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы правильно заметили, что события известные, гибель члена королевской семьи - готовый сценарий для фильма в жанре теории заговоров. Вместо этого - семейная драма, премьер сочувствует бедной женщине, затравленной СМИ. Которой он присягает (вроде бы как и само собой разумеющееся в конце XX века).&lt;br /&gt;Из-за логоневроза короля не могут услышать его подданные в десятках колоний. Фильм номинируется по 12 категориям в бывшей колонии, - стране, разработавшей доктрину Монро. Фильму делается паблисити. Другими словами, это профессиональное пропагандистское кино. Реалии что надо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. В 1999 году Оскар за лучшую женскую роль второго плана получила Джуди Денч за роль Елизаветы во "Влюблённом Шекспире". Королева выше всяких похвал.</text>
                  <subject>Re: О чем король не заикается</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43834560&amp;style=mine#t43834560</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43813312&amp;style=mine#t43813312</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43779264&amp;style=mine#t43779264</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43780544" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43780544#t43780544</url>
      <user name="tabarhsak Maksim" username="tabarhsak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121200783/26351081" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 12:00:12</date>
      <text>И всё то Вы поперёк говорите Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем не будет от ЗОГа вам щастья.</text>
      <comments>
        <comment id="43785920" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43785920#t43785920</url>
          <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 04:05:56</date>
          <text>Это не поперек, это свое мнение. Ответы выходят за пределы созданного СМИ метасценария, вот люди и пугаются. Они чего ждут? Ну делаешь ты такие нетипичные заявления, так будь скромен, предполагай - "возможно", "я считаю", "есть вероятность". Мол, раз отщепенец, то на многое не претендуй. Нет, он снова твердым и уверенным слогом заявляет себя. Это позиция личности, а личность у нас не любят.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43780544&amp;style=mine#t43780544</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43781824" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781824#t43781824</url>
      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 12:10:59</date>
      <text>"В России происходит быстрый рост социальной и бытовой культуры"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне бы вашего оптимизма.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Таких страшных неандертальских рож, как в сериалах современного НТВ я не видел нигде. Ни в советском кино. Ни в бразильском, ни в индийском кино.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Масскульт сдох или опустился на уровень, нет не Мексики, на уровень Венесуэлы. Ужасть просто, а не культурная жизнь.</text>
      <comments>
        <comment id="43786432" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43786432#t43786432</url>
          <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-20 04:16:40</date>
          <text>А Вы в телевизор не смотрите. Родившихся после 85-го телевизор уже практически не достает. По крайней мере интеллектуальный слой и "средний класс" этого поколения не достает точно.</text>
          <comments>
            <comment id="43787456" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787456#t43787456</url>
              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
              <date>2011-03-20 04:35:52</date>
              <text>А на какие деньги снимаются эти телекины, если они не достают аудиторию? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У каналов есть рейтинги и аудитории тоже. И молодёжь смотрит весь этот телебред я точно знаю. И деньги эти сериалы отбивают.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По последним исследованиям у нормальных западных сериалов в РФ рейтинг ниже, чем у отечественного бреда. Потому что народу непонятен западный мир. И непонятен он не пенсионерам, он непонятен почти всем. Особенно молодёжи.</text>
              <comments>
                <comment id="43789760" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43789760#t43789760</url>
                  <user name="synchrophase" username="synchrophase" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100811831/26184961" height="100" width="100" />
                  <date>2011-03-20 05:19:36</date>
                  <text>&amp;gt;А на какие деньги снимаются эти телекины, если они не достают аудиторию? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пенсионеры, домохозяйки. Их больше, чем молодежи. И гораздо больше, чем молодежи образованной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;По последним исследованиям у нормальных западных сериалов в РФ рейтинг ниже, чем у отечественного бреда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Широкая молодежная аудитория (т.е. интеллектуальное большинство из молодых) - это телеканал ТНТ. Все его сериалы - переписанные на современный российский лад американские ситкомы 80-х и 90-х, камеди клаб - это stand-up comedy дико популярное в США 80-х. Понятно, что все адаптировано, но по-другому и быть не может. Камеди клаб молодым интереснее, чем "улицы разбитых фонарей", это уже прогресс явный.&lt;br /&gt;И поп-культура никогда не будет сильно лучше этого уровня - максимум на уровне "докторов хаусов". Судить о культурном прогрессе надо не столько по массам, сколько по верхним слоям. Скажем, Вы заметили как телевидение опошлилось и потупело за последние лет 5? А все потому, что образованные социальные слои все больше в интернете и все меньше в телевизоре.</text>
                  <comments>
                    <comment id="43790016" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43790016#t43790016</url>
                      <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
                      <date>2011-03-20 05:40:18</date>
                      <text>"переписанные на современный российский лад"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже без переписывания, а просто при переводе зарубежной комедии на русский язык сохраняется где-то половина шуток. А что там остаётся от оригинального сериала при "переписывании"... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот у них поп-культура не падает, а сохраняет стандарты, а у нас падает. И это всем уже заметно. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43789760&amp;style=mine#t43789760</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43787456&amp;style=mine#t43787456</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43786432&amp;style=mine#t43786432</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781824&amp;style=mine#t43781824</parent>
        </comment>
        <comment id="43817664" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817664#t43817664</url>
          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
          <date>2011-03-21 02:16:14</date>
          <text>На масскульт гос-во уже не ставит, т.к. есть альтернативные каналы информации, интернет и интернет тв. Люди из провинции, которые смотрят на московские дела с интересом есть и будут, кто-то подражает, кому-то "посмеяться с дураков". Главное, что это работает. &lt;br /&gt;Ситуация такова, что ТВ, как инструмент, есть, но пропала магия ТВ, оно устарело, и при этом само ТВ исчезнуть, самоустраниться, как явление, не может, т.к. если отбросить пропагандистсккую функцию, ТВ со своим "оповещательным" потенциалом по прежнему остается хорошим коммерческим проектом для предоставления услуг рекламерам и крупным производителям, т.е. переходит в режим системы распределения потребительских товаров, имменно на это указывает странный имбецилизм там происходящего (плюс совковая инерция, прибавленная к имбецилизму Путина &amp; питерской команды и совершенной идеологической импотенции партии власти).  &lt;br /&gt;В эстраде бесконечное усталое рециклирование пугачевых, крутых и пр., ориентированное на пенсионеров и стареющих совков. В музыке для молодежи - фабрике звезд (с покровительством крутых и пугачевых) - снимают модный нынче в Америке рнб (есть много школ, где ставят негритянский вокал, мелизматическую манеру пения), ориентированный на танцпол (движения тазом, имитирующие детородную состоятельность), что создает аудиторию для той же рекламы товаров, напитков, одежды и т.п., сексуально мотивированные движения раскрепощают молодежь - триггер механизма ухаживания и безрассудных денежных трат. &lt;br /&gt;Центральное ТВ занимается отбиванием денег, снимают проходной сериал с неандертальской рожей, вешают рекламу, чем меньше денег на сериал, тем больше прибыль. Типа все. &lt;br /&gt;Культурная жизнь должна быть востребована, т.е. должен быть думающий, чувствующий слой, этот слой ушел в интернет, в масскульте остались провинциальные "мальчишки и девченки" в набедренных повязках и старые маразматики, охающие, пуская слезу, при виде Пахмутовой, а середина вся тут.</text>
          <comments>
            <comment id="43818688" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43818688#t43818688</url>
              <user name="Живой Человек (доброй воли), либерал-патриот" username="old_gremlin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115626568/26093955" height="100" width="100" />
              <date>2011-03-21 03:00:00</date>
              <text>Почему ТВ на западе не "устарело"? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они снимают качественные массовые сериалы, неплохие юмористические шоу, которые не стыдно посмотреть "нормальному" интеллигентному человеку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для того чтобы людей развлекать, нужны профессионалы. То что народ делает самопально в сети, это за редкими исключениями ерундень.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS: Вот я как-то посмотрел в на тюбе старые выпуски шоу "ОСП". Намного интереснее, чем то что сейсас делают. (А гонорары у артистов тогда были в разы меньше.)</text>
              <comments>
                <comment id="43819968" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819968#t43819968</url>
                  <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
                  <date>2011-03-21 03:57:48</date>
                  <text>На Западе есть общество с его слоями и стратами, поскольку там не было такой убогой политической системы, как в РСФСР, ТВ не испорчено десятилетиями пропаганды, рассчитанной на имбецилов с последней в посте карикатуры. Поэтому на конкуренции за внимание среднего класса с его потребностями ТВ только расцвело, поэтому реклама там вид киноискусства, "короткий метр", но др. хаус действительно потолок. &lt;br /&gt;Ну и маски шоу тоже ничего были, потом все постарели, обрюзгли, стали "мэтрами", а молодых не пускают (посмеяться на путиным, грызловым самое-ж то, а не пустят, все, завинтили краник, в КВН цензура и лизоблюдство, недавно ввели вздорнейшую команду из чечни). &lt;br /&gt;При Ельцине была демократия, и шутки были живые, чем меньше бюджет, тем злее, острее ум - явная же зависимость.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43818688&amp;style=mine#t43818688</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817664&amp;style=mine#t43817664</parent>
            </comment>
            <comment id="44474048" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44474048#t44474048</url>
              <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
              <date>2011-04-02 02:00:13</date>
              <text>Будь добр, разъясни что значить мелизматическая манера пения?</text>
              <comments>
                <comment id="44503488" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44503488#t44503488</url>
                  <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
                  <date>2011-04-02 08:15:22</date>
                  <text>А это, знаешь, поет, как срет. Негр, муэдзин, батыр не может выйти и спеть достойно, как перед ужином или смертью, ему бы все приукрасить коричневой завитулечкой. &lt;br /&gt;Конкретно, это прием тонального управления голосом путем смыкания и размыкания связок. Голосовой аппарат - это щель в навершии пищевода, а обыгрывание нот ради самое себя аналогично игранию сфинктером при опорожненном кишечнике, покакал-непокакал. </text>
                  <comments>
                    <comment id="44524736" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44524736#t44524736</url>
                      <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                      <date>2011-04-03 04:34:38</date>
                      <text>&amp;gt;&amp;gt; Негр, муэдзин, батыр &amp;lt;&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаешь почему ты так разговариваешь? потом что у тебя нет риска получить в нос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это твоя сатисфакция за все те моменты в жизни когда ты стоял засунув свой язык в жопу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А тут резвись, за хамство не спросят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И традиционно: отведай человеческого гавница на лопате птичка, специально для тебя полная куча.</text>
                      <comments>
                        <comment id="44535744" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44535744#t44535744</url>
                          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
                          <date>2011-04-03 09:42:22</date>
                          <text>Я свое имя не скрываю, и говорю так всегда и везде, нос у меня битый. &lt;br /&gt;Какать можно сколько вылезет, а вот обращаться на "ты" к незнакомому человеку нехорошо, неважно кто ты, батыр, индус или негр. Тут не Америка и цвет кожи не дает привилегий, мы вас еще толком не эксплуатировали.</text>
                          <comments>
                            <comment id="44537024" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44537024#t44537024</url>
                              <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                              <date>2011-04-03 10:30:28</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt; Я свое имя не скрываю, и говорю так всегда и везде, нос у меня битый. &amp;lt;&amp;lt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;отсекайся дурачок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот тебе еще лопата с гавном, поклюй.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="44537792" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44537792#t44537792</url>
                                  <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
                                  <date>2011-04-03 10:40:41</date>
                                  <text>И это вместо "спасибо" за раз'яснения. Ну что ж, придется пробить батыра, а батыру ответить.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="44538048" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44538048#t44538048</url>
                                      <user name="ulanbatir" username="ulanbatir" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101279156/23857211" height="100" width="100" />
                                      <date>2011-04-03 10:46:43</date>
                                      <text>ну ты и дурак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давай приходи жду с нетерпением.  Пиши в личку. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44537792&amp;style=mine#t44537792</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44537024&amp;style=mine#t44537024</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44535744&amp;style=mine#t44535744</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44524736&amp;style=mine#t44524736</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44503488&amp;style=mine#t44503488</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44474048&amp;style=mine#t44474048</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817664&amp;style=mine#t43817664</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43781824&amp;style=mine#t43781824</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43783616" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43783616#t43783616</url>
      <user name="vasya_hloub" username="vasya_hloub" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101351473/20192654" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 01:58:54</date>
      <text>спасибо, очень интересные ответы. особенно что касается исламизации Зап. Европы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43786176" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43786176#t43786176</url>
      <user name="Aлександр Зорич" username="zorich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/5611563/1138540" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 04:12:55</date>
      <text>Ну Дмитрий Евгеньевич... Ну разве так можно? Эх, да что там... Завтра Вам спою еще на бис... :))))))) (Я.)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43786688" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43786688#t43786688</url>
      <user name="a_kirs" username="a_kirs" />
      <date>2011-03-20 04:31:35</date>
      <text>Не любит Дмитрий Евгеньевич Европу-то. НЕ ЛЮБИТ. Опостылела проклятая.</text>
      <subject>Развод и девичья фамилия</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43788480" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788480#t43788480</url>
      <user name="farbenindustrie.wordpress.com" username="farbenindustrie.wordpress.com" type="I" />
      <date>2011-03-20 04:58:12</date>
      <text>Дорогой ДЕГ,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы серьезно насчет эксплуатации мигрантов в ЕС? Осмелюсь заметить, что по подкрепленным реальными цифрами выкладкам Саррацина вся 3,5-миллионная диаспора турок суть балласт для немецкой социальной системы. Те немногие из них, которые работают, действительно занимают некую нишу, куда коренное население работать не пойдет. Но они никак не компенсируют расходов на своих многодетных безработных собратьев. Их криминальный имидж далеко не главная причина, по которой они раздражают местных.</text>
      <comments>
        <comment id="43813824" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43813824#t43813824</url>
          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
          <date>2011-03-21 12:11:18</date>
          <text>Их еще используют для подогрева настроений, чтобы опереться потом на профашистский электорат.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788480&amp;style=mine#t43788480</parent>
        </comment>
        <comment id="43815360" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43815360#t43815360</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-03-21 01:50:28</date>
          <text>Угу. В Европе есть две статистики. С цифрами - для взрослых. И без цифр - для русских.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В период кризиса прежде всего за ворота вышвыривают иностранцев, поэтому процент безработных турок и арабов зашкаливает. И правительства имеют жестокость и подлость обвинять этих работяг в безделье. Так относятся к привозной рабочей силе в Европе. И правильно относятся - потому что это "привозная рабочая сила". У нас же это привозные хозяева.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть такая русская сказка - "Вершки и корешки". О неудачном копировании ноу хау.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43788480&amp;style=mine#t43788480</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43790528" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43790528#t43790528</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2011-03-20 05:47:15</date>
      <text>Нормальное интервью, интервьюер ждал конечно резко анти-иммигрантских ответов - страшилок. За ними и приехал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но от вопроса про Китай Дмитрий ушел однако. Я бы его хотя переформулировал по другому "Кому достанется Сибирь и Дальний Восток к концу ХХI века?"</text>
      <comments>
        <comment id="43805632" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43805632#t43805632</url>
          <user name="a_kirs" username="a_kirs" />
          <date>2011-03-21 05:13:39</date>
          <text>Займитесь текущей жизнью. Рассада взошла? Снег вокруг яблонь утоптали?</text>
          <subject>тому, кто доживёт до конца 21 века? </subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43790528&amp;style=mine#t43790528</parent>
        </comment>
        <comment id="43814336" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43814336#t43814336</url>
          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
          <date>2011-03-21 12:28:01</date>
          <text>Это регион, где жизнь очень дорогая и в общем малопригодная для человека, там никто особо не жил и жить не будет, Россия продолжит экспорт ресурсов ДВ и Сибири (в т.ч. Китаю), пока они к концу 21 в. не иссякнут. &lt;br /&gt;С-В Китай и Приморье, возможно, будут освоены Японией и Кореей (после воссоединения).</text>
          <comments>
            <comment id="43831232" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43831232#t43831232</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2011-03-22 03:15:26</date>
              <text>Значит Россия должна противодействать воссоединению Кореи и балансировать на грани войны с Японией как и сейчас. Это позволит удержать ДВ и Сибирь подольше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это как раз понятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонятно будущее Китая и будущее России. Так что на вопрос Д.Е. правильно не пытался ответить. Нет ответа.</text>
              <comments>
                <comment id="43847872" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43847872#t43847872</url>
                  <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
                  <date>2011-03-22 11:41:27</date>
                  <text>Потому что нет будущего. Россия - зона интересов ЕС. "Забито". Любой конфликт с Россией - это конфликт с НАТО в первую очередь.&lt;br /&gt;Китай, перевалив индустриальную фазу, начнет полировать ногти, будет не до войны. По свистку, заказчики перенесут производство пропорционально в Индонезию, Малайзию, Вьетнам, Индию и т.д., чтобы снизить риск. Потом народ захочет ипотеки, тогда все и посыпется. &lt;br /&gt;Почему китайцы прут в Калифорнию, а не в Аляску и Канаду (проще доплыть на джонке?), потому что работают в своем климатическом поясе, по горизонтали, поэтому же Луизиана черный штат.&lt;br /&gt;Думаю, у них другие приоритеты, Африка та же. &lt;br /&gt;ДЕГ написал цикл статей, и там нет прогноза? Странно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43831232&amp;style=mine#t43831232</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43814336&amp;style=mine#t43814336</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43790528&amp;style=mine#t43790528</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43792832" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43792832#t43792832</url>
      <user name="foxhound_lj" username="foxhound_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118645858/27231121" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 07:18:15</date>
      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Прислал вопросы, я ответил. Разумеется, бесплатно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не делайте так больше. Я серьёзно. Если от этих "русскоязычных" контрацептивов всё равно никакой пользы, кроме вреда - пусть сначала платят (и каются!).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43794112" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43794112#t43794112</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2011-03-20 08:17:43</date>
      <text>"Поэт из Кустаная" - это Павел Кашин, видимо)</text>
      <comments>
        <comment id="43796416" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43796416#t43796416</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2011-03-20 09:59:40</date>
          <text>Кстати, что счас Павел Кашин? Выпускает/записывает новые диски? Соло или в группе?</text>
          <subject>оффтоп</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43794112&amp;style=mine#t43794112</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43795392" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43795392#t43795392</url>
      <user name="sredniy_otpusk" username="sredniy_otpusk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104808657/24163810" height="65" width="65" />
      <date>2011-03-20 09:08:29</date>
      <text>Очень хорошо. Кстати, хорошо видно, как рисуемая мировым агитпропом картина мира далека от взгляда разумного человека.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43795904" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43795904#t43795904</url>
      <user name="superfigurative" username="superfigurative" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92359429/21749505" height="88" width="100" />
      <date>2011-03-20 09:43:47</date>
      <text>просвещение не проходит через спрос ( cпасибо- я не одинок)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43796928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43796928#t43796928</url>
      <user name="lowtestosteron" username="lowtestosteron" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109314109/28344617" height="100" width="71" />
      <date>2011-03-20 10:39:43</date>
      <text>насколько примитивно некоторые люди воспринимают действительность</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43797184" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43797184#t43797184</url>
      <user name="rosefrenches" username="rosefrenches" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109225998/29450390" height="100" width="49" />
      <date>2011-03-20 10:39:46</date>
      <text>сегодня-завтра я попытаюсь повторить..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43797952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43797952#t43797952</url>
      <user name="seansainer" username="seansainer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109313423/29642240" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 10:39:54</date>
      <text>Трудности перевода просто зияют.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43798208" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43798208#t43798208</url>
      <user name="keenham" username="keenham" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109225958/29658590" height="74" width="100" />
      <date>2011-03-20 10:39:57</date>
      <text>уно дос трес ПТЬХУ</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43798464" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43798464#t43798464</url>
      <user name="matthewfoli" username="matthewfoli" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109258119/28233209" height="100" width="94" />
      <date>2011-03-20 10:40:00</date>
      <text>Какой, мяхко сказать, странноватый текст.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43798720" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43798720#t43798720</url>
      <user name="montgomerymont" username="montgomerymont" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108544391/28236499" height="58" width="90" />
      <date>2011-03-20 10:40:02</date>
      <text>Апстену!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43798976" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43798976#t43798976</url>
      <user name="Super Affiliate Traffic" username="superaffiliate1" />
      <date>2011-03-20 10:40:05</date>
      <text>А где ссылы на первоисточник?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43799488" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43799488#t43799488</url>
      <user name="vasjatra1" username="vasjatra1" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107769816/28601941" height="50" width="50" />
      <date>2011-03-20 10:40:11</date>
      <text>Бред. Это я диагноз ставлю.</text>
      <comments>
        <comment id="43811520" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43811520#t43811520</url>
          <user name="probawxy" username="probawxy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106552497/28825209" height="100" width="80" />
          <date>2011-03-21 11:09:23</date>
          <text>Сочувствую: всем слабоумным речь нормальных людей кажется бредом. Будьте добры, напишите ещё чего-нибудь - позабавимся.</text>
          <comments>
            <comment id="43826880" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43826880#t43826880</url>
              <user name="Марьиванна" username="svinarka" />
              <date>2011-03-21 08:50:09</date>
              <text>Это атака ботов.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43811520&amp;style=mine#t43811520</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43799488&amp;style=mine#t43799488</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43799744" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43799744#t43799744</url>
      <user name="sviliams" username="sviliams" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109231419/29035513" height="100" width="78" />
      <date>2011-03-20 10:40:14</date>
      <text>Просто надо дать себе слово не писать всякую чюшь. И сдержать его.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43800000" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43800000#t43800000</url>
      <user name="sshmidt" username="sshmidt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109230866/34166904" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-20 10:40:17</date>
      <text>Бред. Это я диагноз ставлю.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43800256" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43800256#t43800256</url>
      <user name="Disability Tax Credit" username="canadacdc" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106635560/32765194" height="100" width="73" />
      <date>2011-03-20 10:40:21</date>
      <text>я б сказал банально</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43800512" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43800512#t43800512</url>
      <user name="amazonkindle34" username="amazonkindle34" />
      <date>2011-03-20 10:40:23</date>
      <text>ахтунг! в коментах обнаружены ахтунги!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43800768" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43800768#t43800768</url>
      <user name="cbdomin" username="cbdomin" />
      <date>2011-03-20 10:40:26</date>
      <text>на речке на речке на том бережочкэ</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43804096" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43804096#t43804096</url>
      <user name="laoshe" username="laoshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97575279/24276261" height="100" width="45" />
      <date>2011-03-21 03:28:06</date>
      <text>Увы, пресновато. В сравнении с Вашими роскошными по слогу и содержанию эссе - не тянет. Кстати, Вы ему по телефону отвечали, или самолично писали ответы?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43805376" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43805376#t43805376</url>
      <user name="a_kirs" username="a_kirs" />
      <date>2011-03-21 05:07:42</date>
      <text>О хронологии. Листая Медведь, Cosmo, Эсквайер и пр. невольно задумывался, а что же является источником смыслов для  редакторов подобных изданий, что же они читают, над чем  свои головушки ломают? Теперь понял - "Русский базар".</text>
      <subject>В поисках первопричины анкетной истории</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43805888" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43805888#t43805888</url>
      <user name="Соломон 2-й" username="solomon2" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28712991/4548490" height="99" width="99" />
      <date>2011-03-21 05:36:00</date>
      <text>Отписки какие-то. Тема криптоколонии не раскрыта.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43806912" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43806912#t43806912</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2011-03-21 08:20:15</date>
      <text>Всё-таки Германия находится в особой группе стран ЕС - видимо из неё одной и состоящей,- где иммиграционная и адаптационнная политика была предельно лояльной ко всему внешнему миру, который и непреминул понаехать. Хотя что-то и там пытались подтянуть за последние 20 лет, всё равно ситуация оставалась максимально благоприятной, а разговоры против тут же объявлялись "фашизмус-расизмус". Может быть, в самое последнее время происходит некоторый сдвиг в политике. Адаптируются же эти граждане из рук вон - их учат писать, а они ручку не могут держать в руках. Но ничего, пособия платят, соц. жильё предоставляют, родственников впускают. В общем, это большой балласт на германском "социальном гос-ве", но терпят. По крайней мере до самого последнего времени. Но всё так устроено, что даже если и ужесточат какие-нибудь въездные требования, инерция притока будет долго сохраняться за счёт тех, кто уже въехал и тянет за собой всяких членов семьи.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="43819200" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819200#t43819200</url>
          <user name="A.I." username="russinform" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
          <date>2011-03-21 03:30:56</date>
          <text>У задающего вопросы явный сдвиг по фазе на почве жизни в Германии. Со всякой исламизацией и другими вопросами из-за абсолютного непонимания немцев и их жизни. Я представляю, что было бы, если бы отвечал на эти вопросы не ДЕ, а кто-то другой. Муть. А ДЕ даже такое интервью сделал интересным. Самое главное, задающий вопросы, не понимает, что он для немцев - точно такой же турок, курд и араб с синагогой, мечетью или без, неважно. В такую иллюзию легко впасть, если владеешь немецким, и ты белый. На деле всё просто - так, как ответил ДЕ. Что европейцам, хозяевам своих стран выгодно, то и будет происходить. На моих глазах когда-то вытурили всех албанцев тихо и незаметно. Курды устроили демонстрацию - автобан утром додумались перекрыть (а немцы ехали на работу). Через пару месяцев два самолёта увезли каких-то курдов на родину. Немецкое правительство со своим немецким народом живёт в полном согласии. И немцы спокойны. Если все эти вопросы задать среднему немцу, он будет невидимо для вас покатываться со смеху.</text>
          <comments>
            <comment id="43819456" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819456#t43819456</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2011-03-21 03:41:03</date>
              <text>Хорошо, если всё так под контролем. Но складывается впечатление - возможно, поверхностное, - что несколько переборщили с допуском. Многие ведь и не думают работать, а предпочитают социал, и живут так своими немалыми семьями.</text>
              <comments>
                <comment id="43820736" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43820736#t43820736</url>
                  <user name="A.I." username="russinform" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115603053/3123431" height="92" width="100" />
                  <date>2011-03-21 04:10:57</date>
                  <text>Мне почему-то кажется, что налогов с работающей части турков-курдов-иммигрантов вполне хватит на содержание их неработающей части. Большинство приезжих пашут на немцев. Кто-то всё равно ведь должен работать там, где немцы не будут. И пусть тянут своих же. Я в немецком порядке нисколько не сомневаюсь. С чего им делать то, что самим невыгодно? Немцы в своей стране отделены доходами, образованием и занимаемыми должностями ото всех приезжих. Перебор может случиться, но не надолго, и будет быстро подкорректирован. У них всё точно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819456&amp;style=mine#t43819456</parent>
                </comment>
                <comment id="43821504" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43821504#t43821504</url>
                  <user name="vsjohohosho" username="vsjohohosho" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108510969/32815076" height="100" width="100" />
                  <date>2011-03-21 05:38:22</date>
                  <text>Мэтр не в курсе, в Европе полным ходом формируют нового человека. Про конец старичков-паучков, сидевших когда-то на рычагах, рекомендую, посмотреть фильм &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=wFEjJRkwFWE" rel="nofollow"&gt;Krupps, eine deutsche Familie&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Сегодня машина создаёт себя сама по заложенной программе. &lt;br /&gt;"Все" турки, кстати, граждане Германии.</text>
                  <comments>
                    <comment id="43832000" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43832000#t43832000</url>
                      <user name="kosky" username="kosky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116824976/10201698" height="80" width="100" />
                      <date>2011-03-22 04:54:41</date>
                      <text>Да, после подписания в 1992 году Маастрихтского договора начался  нелёгкий процесс формирования единой европейской нации.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43821504&amp;style=mine#t43821504</parent>
                    </comment>
                    <comment id="43907776" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43907776#t43907776</url>
                      <user name="elihio81" username="elihio81" />
                      <date>2011-03-23 10:16:24</date>
                      <text>Просто вам трудно понять, что немецкие "русские" это теже турки, как по культуре так по экономической силе общины.&lt;br /&gt;Для немцев это мышиная возня в емигрантских гетто.</text>
                      <comments>
                        <comment id="43921856" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43921856#t43921856</url>
                          <user name="vsjohohosho" username="vsjohohosho" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108510969/32815076" height="100" width="100" />
                          <date>2011-03-23 06:39:58</date>
                          <text>Это печально.</text>
                          <comments>
                            <comment id="43922112" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43922112#t43922112</url>
                              <user name="elihio81" username="elihio81" />
                              <date>2011-03-23 06:47:10</date>
                              <text>Бывает.</text>
                              <comments>
                                <comment id="43922368" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43922368#t43922368</url>
                                  <user name="vsjohohosho" username="vsjohohosho" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108510969/32815076" height="100" width="100" />
                                  <date>2011-03-23 07:03:48</date>
                                  <text>Печально, да? Ну всё, спасибо тебе.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43922112&amp;style=mine#t43922112</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43921856&amp;style=mine#t43921856</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43907776&amp;style=mine#t43907776</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43821504&amp;style=mine#t43821504</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819456&amp;style=mine#t43819456</parent>
                </comment>
                <comment id="43920320" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43920320#t43920320</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                  <date>2011-03-23 05:44:53</date>
                  <text>Если говорить о турках, именно о турках, то они с немцами живут в мире, друэбе и согласии. Эти народ близки по психотипу и менталитету.&lt;br /&gt;Достаточно посмотреть, сколько смешанных браков, причем, особо подчеркнем, женятся и турки на немках и немцы на турчанках.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819456&amp;style=mine#t43819456</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43819200&amp;style=mine#t43819200</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43806912&amp;style=mine#t43806912</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43807168" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43807168#t43807168</url>
      <user name="petrovaska" username="petrovaska" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111468187/10941299" height="94" width="100" />
      <date>2011-03-21 08:40:56</date>
      <text>Один из способов быть публичной личностью и не за что не отвечать – это выдавать намеренно маргинальный неформат  в  стиле Чацкого. Дать интервью которое точно не опубликуют.  Сойти за гения непонятого временем.</text>
      <subject>Партия Чацкого</subject>
      <comments>
        <comment id="43807936" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43807936#t43807936</url>
          <user name="puppynogood.com" username="puppynogood.com" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113252445/31871114" height="100" width="100" />
          <date>2011-03-21 09:40:13</date>
          <text>Лучший же способ прослыть мизантропом - открыто говорить то, что думаешь.</text>
          <subject>Re: Партия Чацкого</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43807168&amp;style=mine#t43807168</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43807424" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43807424#t43807424</url>
      <user name="imfromjasenevo" username="imfromjasenevo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32053056/7666424" height="88" width="92" />
      <date>2011-03-21 09:19:27</date>
      <text>знаю ситуацию во Франции, и скажу, что в описанные рамки не ложится на мой взгляд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Довольно серьезные силы прикладываются на разрушение традиционного ислама (прежде его семейной базы). &lt;br /&gt;Например, при получении вида на жительства все семейные пары должны раздельно пройти адаптационный курс, где упор будет делается на права женщин, ее право не слушаться мужа, самой выбирать себе работу, право уйти из семьи в любой момент, право получить защиту и помощь от государства. Даже эти законы против платков в первую очередь направленны против мужей, при заявлении, что это инициатива мужа - одеть его могут даже посадить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, арабы не так плохо интегрируются в академическую среду, где-то до четверти известных мне французских профессоров это арабы. Количество доцентов и аспирантов доходит наверно до 1/3. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43807680" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43807680#t43807680</url>
      <user name="exp0pik" username="exp0pik" />
      <date>2011-03-21 09:39:04</date>
      <text>До бестолковцев из министерства обороны Японии только сейчас дошло, что т&lt;em&gt;&lt;strong&gt;олько танки могут выполнять функции бульдозеров на пострадавшей от взрывов японской АЭС &amp;laquo;Фукусима-1&amp;raquo;  в операциях по очистке территории от радиоактивных обломков.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;br /&gt;Японцы собираются задействовать свои устаревшие боевые танки &amp;laquo;Тип-74&amp;raquo;, поскольку, как разъяснил глава оборонного ведомства Тосими Китадзава, &lt;em&gt;&amp;laquo;они имеют достаточно герметичные кабины и способны защитить от повышенного радиационного фона&amp;raquo;. &lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;Что до них ещё не дошло, так это то, что ВСЕГО ТАНКОВОГО ПАРКА Японии НЕ ХВАТИТ ДЛЯ БОРЬБЫ С КАТАСТРОФОЙ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой парк есть только у одной страны мира.... &lt;br /&gt;Подсказать у какой?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Система защиты экипажей советских танков от оружия массового поражения включает в себя полную герметизацию танка, фильтры поступающего воздуха, насосы, создающие избыточное давление в танке (подпор), компоненты брони, защищающие от нейтронного излучения и т. п. &lt;br /&gt;При модернизации, для создания более эффективной защиты следует  поместить между собой и источником радиации примерно метровый слой свинца и парафина (парафин поглощает тепловые нейтроны).&lt;br /&gt;Такая защита позволит частично защитить экипажи ликвидаторов от поражающих факторов ядерной катастрофы на Фукусиме. &lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.popmech.ru/images/upload/article/imr_likvidacija_1_1283416095_full.jpg" alt="" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://community.livejournal.com/materi_jj/98046.html" rel="nofollow"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;ГОЛОСУЮТ ЗДЕСЬ.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="http://enjoyit.ru/uploads/images/00/05/78/2011/03/05/aff1d4.jpg" alt="" /&gt;&lt;/strong&gt;</text>
      <subject>Танки или масло?</subject>
      <comments>
        <comment id="43812544" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43812544#t43812544</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2011-03-21 11:44:11</date>
          <text>Уж не хотите ли Вы сказать, что японцы - азиаты?</text>
          <subject>Re: Танки или масло?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43807680&amp;style=mine#t43807680</parent>
        </comment>
        <comment id="43816640" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43816640#t43816640</url>
          <user name="lopadevego" username="lopadevego" />
          <date>2011-03-21 02:06:23</date>
          <text>а "инженерная машина разграждения" - ИМР. Разработка 70-х годов 20-го века. Клешня на штанге - манипулятор, вращающийся на 360 град. На демонстрациях ставил бревна на попа в ряд, как спички</text>
          <subject>На верхней фотке - не танк</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43807680&amp;style=mine#t43807680</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43810752" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43810752#t43810752</url>
      <user name="Мусаев Карим" username="theg_b" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88032707/15181001" height="44" width="64" />
      <date>2011-03-21 11:03:44</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, какова Ваша оценка возможности военного вторжения Китая в Россию?</text>
      <subject>Кстати про Китай</subject>
      <comments>
        <comment id="43813056" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43813056#t43813056</url>
          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
          <date>2011-03-21 11:49:37</date>
          <text>А можно я? Китайцы, как южные ребята, начнут колонизировать береговую зону Индокитая, затем Индонезию и Австралию, на дальнем востоке России скорей угроза со стороны Кореи с Японией (из демографических предпосылок), островных и полуостровных ребят, именно такие ребята и занимаются колониальной экспансией, у Кореи еще все впереди. </text>
          <subject>Re: Кстати про Китай</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43810752&amp;style=mine#t43810752</parent>
        </comment>
        <comment id="43818432" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43818432#t43818432</url>
          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
          <date>2011-03-21 02:57:34</date>
          <text>Еще. Перед демографической экспансией на территорию другой страны, должен быть усвоен и исчерпан внутренний Китай, сначала возможно лишь некоторое расширение прибрежной зоны, где основной демографический напор. В будущем, как экономический лидер региона, Китай будет ползти по побережью вниз. &lt;br /&gt;Харбин это уже экстрим, там в проруби купаются, у всех челюсть падает, "как это они". Россия в этом смысле скорее кислый виноград. &lt;br /&gt;Японии интересно сделать Японское море своим внутренним, поэтому так важно завладеть курилами, чтобы его запереть (контроль над незамерзающей зоной), вот юж. корейцы, если комуняков скинут, переняв от них прусский шаг (ну мало ли), могут потом тихонько диффузировать в приморье.</text>
          <subject>Re: Кстати про Китай</subject>
          <comments>
            <comment id="43832256" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43832256#t43832256</url>
              <user name="kosky" username="kosky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116824976/10201698" height="80" width="100" />
              <date>2011-03-22 05:05:59</date>
              <text>&lt;i&gt;"демографический напор"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Коэффициент плодородия в Китае всего 1,54 на женщину и с тенденцией к дальнейшему снижению. </text>
              <subject>Re: Кстати про Китай</subject>
              <comments>
                <comment id="43848384" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43848384#t43848384</url>
                  <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
                  <date>2011-03-22 11:50:46</date>
                  <text>Я говорю о плотности населения в прибрежной зоне, соотв. и демографический напор, несмотря на коэффициент, там выше в десятки раз.&lt;br /&gt;В Гуандуне, южной провинции недавно введена практика поощрения рождаемости, что это? Приоритеты, Китай ползет на юг.</text>
                  <subject>Re: Кстати про Китай</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43832256&amp;style=mine#t43832256</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43818432&amp;style=mine#t43818432</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43810752&amp;style=mine#t43810752</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43811776" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43811776#t43811776</url>
      <user name="az1967" username="az1967" />
      <date>2011-03-21 11:14:06</date>
      <text>Вы не хотите писать про фиаско саркози и это правильно. Не пишите. Ваш ШЕСТИГЛАВЫЙ СЕМИХУЙ едва не вылетел в помойку. Привет его электорату - гомикам-поклонникам его бабьей жопы, псевдоспортсменам, якобы иммигрантам, с понтом покорителям сердец богатых невест из семей землевладельцев. Но Путин - тоже самое чудо, сборник чаяний дебилов из интернета. Памятник сочините еще этому дебилу из Туниса.</text>
      <subject>Дима, пишите про ЛИВИЮ</subject>
      <comments>
        <comment id="43812032" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43812032#t43812032</url>
          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
          <date>2011-03-21 11:37:04</date>
          <text>Сами да написали бы, чем такое фуфло под водочку вытуживать.</text>
          <subject>Re: Дима, пишите про ЛИВИЮ</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43811776&amp;style=mine#t43811776</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43815104" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43815104#t43815104</url>
      <user name="hirvikki, дадаистъ-черносотенецъ" username="hirvikki" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101855644/24672603" height="80" width="92" />
      <date>2011-03-21 01:39:52</date>
      <text>правильно! кто он, а кто Вы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по-хорошему за такое интервью Вам полагалось денег</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43817920" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43817920#t43817920</url>
      <user name="МВЧ-центр" username="mvchcenter" />
      <date>2011-03-21 02:26:23</date>
      <text>Д.Е. а почему Вы в последнее время перестали затрагивать тему СССР как криптоколонии?&lt;br /&gt;В частности, ответ на последний вопрос, который начинается со слов: " На самом деле советские гоняли друг друга..." для Вас было бы логично закончить приблизительно следующей фразой: "При этом надо иметь в виду, что советские - это ставленники мирового закулисья, точнее - Англии, обеспечившей победу большевикам после 1917 года и управляющей посредством своих наймитов и агентов влияния (среди которых до конца своих дней был и Иосиф Сталин)реалиями нашей жизни вплоть до сегодняшнего времени. Ни СССР, ни современная РФ никогда не были суверенными государствами и, соотвественно, никогда не были заинтересованы в реальном благопреуспеянии своего народа".&lt;br /&gt;То, что Вы этого не пишите (но что Вы должны были бы писать, исходя из Вашей позиции) означает, по моему, только одно из двух: &lt;br /&gt;1) я не хочу муссировать тему, которая вызывает столь сильное непонимание&lt;br /&gt;2) я на самом деле "пошутил" ребята, извините...&lt;br /&gt;Д.Е., если можно, внесите ясность. Даже в случае верности второго варианта (на мой взгляд, его вероятность не меньше 50%), то честно в нем признавшись, Вы не потеряете уважения, поскольку реально сделали очень и очень многое в плане информационного просвещения юзеров. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="43820992" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43820992#t43820992</url>
      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
      <date>2011-03-21 05:12:10</date>
      <text>А ху из мистер Галковски?&lt;br /&gt;Не знаю с какого там "эмигрантского дна" был интервьюер, но приведенные ответы в основном сводятся или к "я не знаю", или к странным заявлениям, ИМХО, несколько противоречащим моим, по крайней мере, наблюдениям за окружающей действительностью.</text>
      <comments>
        <comment id="43822784" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43822784#t43822784</url>
          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
          <date>2011-03-21 06:33:27</date>
          <text>А ху вы здесь делаете, если не знаете Галковского?</text>
          <comments>
            <comment id="43823040" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43823040#t43823040</url>
              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
              <date>2011-03-21 06:45:33</date>
              <text>Да вот, по ссылке из Топ30 пришёл и удивился пустопорожним ответам в сочетании с понтами.</text>
              <comments>
                <comment id="43823296" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43823296#t43823296</url>
                  <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                  <date>2011-03-21 07:01:37</date>
                  <text>То есть, вопросы были нормальные? Ответы не понравились?)))&lt;br /&gt; Вы бы ещё не так удивились, почитав этот журнал. &lt;br /&gt;Участвуйте в  карнавалах, путешествуйте, наслаждайтесь жизнью.&lt;br /&gt; Зачем вам наши проблемы?&lt;br /&gt;В общем- то, пост про это.</text>
                  <comments>
                    <comment id="43823552" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43823552#t43823552</url>
                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                      <date>2011-03-21 07:14:17</date>
                      <text>Вопросы, возможно, стоило бы несколько мотивировать, по крайней мере утверждательная часть некоторых из них (взгляды Галковского, например, мне закономерно неизвестны), да и противоречивы они иногда (то "инертность" населения Европы по отношению к исламу, то успех Герта Вилдерса, результаты голосования в Швейцарии и т.п.). Но во многом и справедливы - действительно, программа возвращения соотечественников у вас закончилась полным позором, действительно в Европе есть как антиисламское движение, так и примиренческие леваки и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но суть-то тут в другом - интервьюер описан как человек с "эмигрантского дна", с него и спрос другой, чем с автора журнала, точнее с того, как его тут описывает публика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А за пожелания спасибо, только не пригодятся они - я как-нибудь сам решу, что мне делать.</text>
                      <comments>
                        <comment id="43824832" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43824832#t43824832</url>
                          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                          <date>2011-03-21 07:56:00</date>
                          <text>Суть в другом. В наше время, у кого только не берут интервью. &lt;br /&gt;Публикуются задушевные беседы с абсолютно ничтожными людьми.&lt;br /&gt;ДЕГ один из самых интересных интеллектуалов в нашей стране, как минимум.&lt;br /&gt;С Галковским можно не соглашаться, можно полемизировать на самые разнообразные&lt;br /&gt;темы.  Казалось бы, у СМИ должен быть нарасхват. Но даже редактора "мужских" журналов&lt;br /&gt;и журналисты-эмигранты, не осмеливаются опубликовать ответы Дмитрия Евгеньевича&lt;br /&gt;на СВОИ вопросы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="43825088" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43825088#t43825088</url>
                              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                              <date>2011-03-21 08:08:55</date>
                              <text>А, может, дело не в "не осмеливаются", а в том, что интеллектуальность господина Галковского интересна сугубо его почитателям, не составляющим значительного процента потенциальных читателей? ;-)</text>
                              <comments>
                                <comment id="43825600" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43825600#t43825600</url>
                                  <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                                  <date>2011-03-21 08:23:19</date>
                                  <text>Читателей формируют люди ответственные  за идеологию. А они в основном эрнсты, малкины, мурсалиевы и прочие шамиры.&lt;br /&gt;Поэтому интеллектуалы в их "понимании" - белковские, павловские, вассерманы, агадамовы, леонтьевы и всякие эээ.. носики.&lt;br /&gt;Вот и вам, как врачу-одесситу-эмигранту, они ближе. Для вас даже есть специальный "топ ЖЖ." Там все ваши)))</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="43826368" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43826368#t43826368</url>
                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                      <date>2011-03-21 08:41:18</date>
                                      <text>Заявление отчасти подобное парадоксу курицы и яйца :).&lt;br /&gt;Был бы потенциально интересен господин Галковский - попал бы в обойму с большой вероятностью. А на нет и суда нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я вижу, Вы скатываетесь к избитому полемическому приёму про то, что опять в ваших бедах все кто угодно, вплоть до носиков, виноваты, а не вы сами? Тривиальненько и настолько же "в молоко", насколько верно то, что я и не врач, и не одессит и не эмигрант (насчёт последнего поясню - я репатриант).</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="43827392" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827392#t43827392</url>
                                          <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                          <date>2011-03-21 08:56:15</date>
                                          <text>Возьмите, и прочитайте "Бесконечный тупик". Для начала. Вы же вроде сказали, что ничего не знаете о ДЕГ. Вот и ознакомьтесь, потом будете оценки раздавать.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="43828672" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43828672#t43828672</url>
                                              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                              <date>2011-03-21 09:50:49</date>
                                              <text>Может и прочитаю, спасибо. Но пока в результате вялых и в основном не по теме ответов господина Галковского в тексте наверху наряду с пиар-компанией в обсуждении не делают для меня эту перспективу привлекательной, сорри.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="43828928" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43828928#t43828928</url>
                                                  <user name="mikhailove" username="mikhailove" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73562247/7343586" height="50" width="100" />
                                                  <date>2011-03-21 09:53:12</date>
                                                  <text>Вольному воля. ДЕГ - ведущий современный российский мыслитель.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="43829184" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43829184#t43829184</url>
                                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                      <date>2011-03-21 09:57:26</date>
                                                      <text>У каждого свой рейтинг :).&lt;br /&gt;Будем считать, что это интервью у господина Галковского не задалось :).</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43828928&amp;style=mine#t43828928</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43828672&amp;style=mine#t43828672</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827392&amp;style=mine#t43827392</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43826368&amp;style=mine#t43826368</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="43827904" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827904#t43827904</url>
                                          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                                          <date>2011-03-21 08:57:07</date>
                                          <text> Картинки в низу прямо про Вас)))&lt;br /&gt;А то, что Вы врач(ну или около), одессит и репатриант(вам евреям везде рады) понятно из Вашего журнала. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="43828416" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43828416#t43828416</url>
                                              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                              <date>2011-03-21 09:48:38</date>
                                              <text>Да ну?&lt;br /&gt;Я вот как раз сейчас работаю и поэтому и живу в той самой Европе, про которую господин Галковский оценки раздаёт. И вижу её изнутри. &lt;br /&gt;И кто опосля этого через телевизор подключен?&lt;br /&gt;То-то же.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А то, что Вы врач(ну или около), одессит и репатриант(вам евреям везде рады) понятно из Вашего журнала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слава Кпсс, хоть с репатриантом разобрались после моего объяснения. Но с выводами про одессита и даже медика пролетаете. Что, в принципе, логично - если у человека есть склонность делать скоропалительные и необоснованные выводы, то она ведь во всём может проявляться... :-D</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="43829952" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43829952#t43829952</url>
                                                  <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                                                  <date>2011-03-21 10:44:28</date>
                                                  <text>Понимаете, русских в России сильно больше, чем прочих. &lt;br /&gt;Нам интересен Галковский и мало волнуют мнения евреев и других нацменов, даже "потенциально".&lt;br /&gt;Вы, репатриант, делаете вид, что не понимаете почему. Представьте, что в Нидерландах 90% СМИ,&lt;br /&gt; антиголландские. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="43830976" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43830976#t43830976</url>
                                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                      <date>2011-03-21 11:05:16</date>
                                                      <text>А, так Вы попросту нацик согласно определению, делающий выводы о людях на основании их национальности. А я-то Вас за человека посчитал... Сорри, обознался, посчитав, что Ваша склонность к скоропалительным, необоснованным и неумным выводам ограничивается лишь странными предположениями о собеседнике.&lt;br /&gt;Бай-бай.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="43834816" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43834816#t43834816</url>
                                                          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                                                          <date>2011-03-22 07:53:31</date>
                                                          <text>Зато я  не обознался.)))&lt;br /&gt;Стоит русским заговорить о своих интересах, их сразу называют нациками.</text>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43830976&amp;style=mine#t43830976</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43829952&amp;style=mine#t43829952</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43828416&amp;style=mine#t43828416</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="43908032" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43908032#t43908032</url>
                                                  <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                  <date>2011-03-23 10:19:56</date>
                                                  <text>Вы видите с колокольни нищего эмигранта, переедете из бомжатника в приличный район, сразу поменяете свое мнение, если переедите.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="43909056" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43909056#t43909056</url>
                                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                      <date>2011-03-23 10:31:21</date>
                                                      <text>Напрасно Вы по себе (ибо иного варианта не может быть, мы не знакомы) судите ;-)</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="43910848" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43910848#t43910848</url>
                                                          <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                          <date>2011-03-23 11:01:15</date>
                                                          <text>Ну-ну немецкий олигарх, раскажите в каком районе вы живете а мы посмеемся.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="43913920" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43913920#t43913920</url>
                                                              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                              <date>2011-03-23 01:46:09</date>
                                                              <text>Я не немецкий и не олигарх ;-). Но живу в районе для вполне middle / upper middle class.&lt;br /&gt;С какой целью интересуетесь? Если насчёт милостыни - таким как Вы не подаю.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="43917504" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43917504#t43917504</url>
                                                                  <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                  <date>2011-03-23 03:57:10</date>
                                                                  <text>Ну это понятно, еврей не еврею не подает, только своим.&lt;br /&gt;А название у вашего упер района есть?</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="43918016" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43918016#t43918016</url>
                                                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                                      <date>2011-03-23 04:09:36</date>
                                                                      <text>&amp;gt; Ну это понятно...&lt;br /&gt;Если бы Вам было понятно, то Вы бы не писали весь тот бред, в которым тут отметились ;-).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А название у вашего упер района есть?&lt;br /&gt;Неевреям не говорю... :-D</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="43918272" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43918272#t43918272</url>
                                                                          <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                          <date>2011-03-23 04:29:31</date>
                                                                          <text>Колбасная "руская" интелигенция, во всей красе.</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="43919296" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43919296#t43919296</url>
                                                                              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                                              <date>2011-03-23 04:56:09</date>
                                                                              <text>Этому Вы тоже у своего супермыслителя Галковского научились? :)</text>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="43919552" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43919552#t43919552</url>
                                                                                  <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                                  <date>2011-03-23 05:05:11</date>
                                                                                  <text>Что?</text>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="43920576" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43920576#t43920576</url>
                                                                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                                                      <date>2011-03-23 05:45:07</date>
                                                                                      <text>Ви есть плёхо говорить по-русска?&lt;br /&gt;"Этому" -&amp;gt; "чему", а не "что". Understand? :-D&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Попыткам перевода обсуждения на личность собеседника, когда по существу вопроса вам подобные тут обгаживаются. Таким поведением отличилась в данное теме большая часть моих оппонентов, этим и был обусловлен, собссно, мой вопрос.</text>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="43921088" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43921088#t43921088</url>
                                                                                          <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                                          <date>2011-03-23 05:59:09</date>
                                                                                          <text>Что?</text>
                                                                                          <comments>
                                                                                            <comment id="43921344" depth="23">
                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43921344#t43921344</url>
                                                                                              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                                                              <date>2011-03-23 06:07:52</date>
                                                                                              <text>Намёк понял, с тем, что Вы тупой, пожалуй, соглашусь. &lt;br /&gt;Бай-бай.</text>
                                                                                              <comments>
                                                                                                <comment id="43921600" depth="24">
                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43921600#t43921600</url>
                                                                                                  <user name="elihio81" username="elihio81" />
                                                                                                  <date>2011-03-23 06:10:19</date>
                                                                                                  <text>А почему евреи в Германии кричат о турецкой угрозе а в России о угрозе русского национализма? </text>
                                                                                                  <subject>Как опытный &amp;quot;русский&amp;quot; ответте пожалуйста.</subject>
                                                                                                  <comments />
                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43921344&amp;style=mine#t43921344</parent>
                                                                                                </comment>
                                                                                              </comments>
                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43921088&amp;style=mine#t43921088</parent>
                                                                                            </comment>
                                                                                          </comments>
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43920576&amp;style=mine#t43920576</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43919552&amp;style=mine#t43919552</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43919296&amp;style=mine#t43919296</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43918272&amp;style=mine#t43918272</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43918016&amp;style=mine#t43918016</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43917504&amp;style=mine#t43917504</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43913920&amp;style=mine#t43913920</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43910848&amp;style=mine#t43910848</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43909056&amp;style=mine#t43909056</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43908032&amp;style=mine#t43908032</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43828416&amp;style=mine#t43828416</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827904&amp;style=mine#t43827904</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43826368&amp;style=mine#t43826368</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43825600&amp;style=mine#t43825600</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43825088&amp;style=mine#t43825088</parent>
                                </comment>
                                <comment id="43825856" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43825856#t43825856</url>
                                  <user name="paleolis" username="paleolis" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123119203/17453245" height="100" width="87" />
                                  <date>2011-03-21 08:27:14</date>
                                  <text>Такое утверждение достойно смеха публики! Писчи есчё, тут клоунов любят! Какие потенциальные читатели (на бумажном носителе) могут быть у ДЕГа, если напечатать даже одно его интервью не хватает смелости ни у одного из редакторов бумажной продукции?</text>
                                  <subject>Саморазоблачение одной фразой</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="43826624" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43826624#t43826624</url>
                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                      <date>2011-03-21 08:43:21</date>
                                      <text>Да уж, такая вы тут публика, что простая констатация факта и простейшее (по принципу бритвы Оккама, без "теорий заговоров" и т.п.) объяснение этого вызывает смех.</text>
                                      <subject>Re: Саморазоблачение одной фразой</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="43833280" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43833280#t43833280</url>
                                          <user name="lopadevego" username="lopadevego" />
                                          <date>2011-03-22 06:08:33</date>
                                          <text>Зачем вам  из нутра Европы сюда заглядывать? Там у вас-все свои. А тут прям "нацик" на "нацике".</text>
                                          <subject>Да-да, расслабтесь</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="43833536" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43833536#t43833536</url>
                                              <user name="Владимир" username="vladt" />
                                              <date>2011-03-22 06:27:21</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="43837120" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43837120#t43837120</url>
                                                  <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                  <date>2011-03-22 08:38:43</date>
                                                  <text>Вы очень откровенны, не каждый решится так сразу показать свой внутренний мир, пускай и, возможно, по неосторожности и в результате суждения пусть и о ком-то, но всё равно "по себе" ;-).</text>
                                                  <subject>Re: Вы тоже не напрягайтесь зазря.</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43833536&amp;style=mine#t43833536</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43833280&amp;style=mine#t43833280</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="43836864" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43836864#t43836864</url>
                                              <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                              <date>2011-03-22 08:37:21</date>
                                              <text>Я пока одного видел. А что, тут все такие?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ. А вообще, конечно, забавно тут: редко, когда столь быстро собеседники пытаются переключить дискуссию с её начальной темы на собеседника ;-).</text>
                                              <subject>Re: Да-да, расслабтесь</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="43840960" depth="12" deleted="true">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43840960#t43840960</url>
                                                  <user name="Владимир" username="vladt" />
                                                  <date>2011-03-22 09:50:43</date>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="43841472" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43841472#t43841472</url>
                                                      <user name="penetrat0r" username="penetrat0r" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54176840/11539915" height="80" width="73" />
                                                      <date>2011-03-22 10:03:48</date>
                                                      <text>Потому, что я не мистер Галковски, ессно. И обсуждение моей личности, а не взглядов и ответов на вопросы мистера Галковского, суть оффтопик.</text>
                                                      <subject>Re: У Вас девичья память.</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43840960&amp;style=mine#t43840960</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43836864&amp;style=mine#t43836864</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43833280&amp;style=mine#t43833280</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43826624&amp;style=mine#t43826624</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43825856&amp;style=mine#t43825856</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43825088&amp;style=mine#t43825088</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43824832&amp;style=mine#t43824832</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43823552&amp;style=mine#t43823552</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43823296&amp;style=mine#t43823296</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43823040&amp;style=mine#t43823040</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43822784&amp;style=mine#t43822784</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43820992&amp;style=mine#t43820992</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43827136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827136#t43827136</url>
      <user name="Киса, Победитель Кроликов" username="diana_janzen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38507013/8586360" height="82" width="100" />
      <date>2011-03-21 08:51:51</date>
      <text>Интересуюсь спросить - это мне одной (Сапожник, понятное дело, не в счёт) видно, как деградировал мэтр, или это общее впечатление думающих людей?</text>
      <comments>
        <comment id="43829440" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43829440#t43829440</url>
          <user name="Михаил Торопов" username="tantum_auri" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115319888/12153319" height="100" width="99" />
          <date>2011-03-21 10:22:44</date>
          <text>Это общее впечатление евреев, кавказцев, гомосексуалистов и подобной публики.</text>
          <comments>
            <comment id="43830464" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43830464#t43830464</url>
              <user name="_nekto" username="_nekto" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
              <date>2011-03-21 10:56:22</date>
              <text>Квантор всеобщности применен некорректно ^_^</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43829440&amp;style=mine#t43829440</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827136&amp;style=mine#t43827136</parent>
        </comment>
        <comment id="43829696" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43829696#t43829696</url>
          <user name="_nekto" username="_nekto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
          <date>2011-03-21 10:30:15</date>
          <text>Ох же ты, вот же кто деградирует-то. А я думал - что-то за непорядок вокруг творится, что-то подгнило в королевстве? - выходит, вот в ком проблема!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу Вознесенский вспоминается:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;......&lt;br /&gt;Но верю я, моя родня — &lt;br /&gt;две тысячи семьсот семнадцать &lt;br /&gt;&lt;s&gt;поэтов&lt;/s&gt; жижисток нашей федерации — &lt;br /&gt;стихи напишут за меня. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Они не знают деградации.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, блин, просто блестяще выявили очаг дегенерации, Диана: - видно -- большого ума человек!11.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Восторженная просьба - пишите больше на Ваши удачные темы - например критического разбора трудов Е. Холмогорова по политической философии национализма, или исследования скрытого глубинного смысла приключенческого романа Кот-в-Сапогах; и меньше беседуйте с ничтожными деградантами,  вроде завсегдатаев дискуссий этого ЖЖ, тем более - меньше говорите им об этом в лицо. А то, тоже, сомнительно довольно смотритесь.</text>
          <comments>
            <comment id="43874752" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43874752#t43874752</url>
              <user name="Киса, Победитель Кроликов" username="diana_janzen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38507013/8586360" height="82" width="100" />
              <date>2011-03-22 05:30:59</date>
              <text>Про "дегенерацию", а тем более её очаг - это ваши слова, у меня ничего такого не было. Равно как и о том, что завегдатаи этого журнала суть деграданты ничтожные. Так что пёрышко не моё, не шейте, начальник.&lt;br /&gt;Холмогоров мне осточертел ещё в первый раз, уж больно примитивен. В "Коте в Сапогах" глубинного смысла нет, в отличие от например "Буратины". Но про это уже написано. И вообще: с кем мне беседовать - это исключительно поё пресональное дело. &lt;br /&gt;А выгляжу я завсегда прекрасно, это вы у любого спросите.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43829696&amp;style=mine#t43829696</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827136&amp;style=mine#t43827136</parent>
        </comment>
        <comment id="43830208" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43830208#t43830208</url>
          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
          <date>2011-03-21 10:51:18</date>
          <text>Смотря о чём думающих, Киса)))</text>
          <comments>
            <comment id="43875264" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43875264#t43875264</url>
              <user name="Киса, Победитель Кроликов" username="diana_janzen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38507013/8586360" height="82" width="100" />
              <date>2011-03-22 05:31:58</date>
              <text>Думающих о том, что они читают, например.</text>
              <comments>
                <comment id="43885504" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43885504#t43885504</url>
                  <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                  <date>2011-03-22 08:23:14</date>
                  <text> Зачем  девушке, которая хорошо выглядит, думать, что читать? &lt;br /&gt;Надо думать, как ещё лучше выглядеть! И конечно быть добрее)))</text>
                  <comments>
                    <comment id="43885760" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43885760#t43885760</url>
                      <user name="Киса, Победитель Кроликов" username="diana_janzen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38507013/8586360" height="82" width="100" />
                      <date>2011-03-22 08:29:36</date>
                      <text>Корнет, вы женщина?!</text>
                      <comments>
                        <comment id="43888832" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43888832#t43888832</url>
                          <user name="Каштанов Андрей" username="a_kashtanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/110942241/31652020" height="84" width="100" />
                          <date>2011-03-22 09:31:24</date>
                          <text>А Вы крольчиха? Добрее Киса)</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43885760&amp;style=mine#t43885760</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43885504&amp;style=mine#t43885504</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43875264&amp;style=mine#t43875264</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43830208&amp;style=mine#t43830208</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827136&amp;style=mine#t43827136</parent>
        </comment>
        <comment id="43835072" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43835072#t43835072</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2011-03-22 07:57:03</date>
          <text>Раньше вам удавалось хотя бы частично держать себя в руках.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43827136&amp;style=mine#t43827136</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="43899840" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=43899840#t43899840</url>
      <user name="skruber" username="skruber" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
      <date>2011-03-23 05:27:25</date>
      <text>Израиль ?&lt;br /&gt; )))</text>
      <subject>в тандеме США-Великобритания главным партнером являет</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="44070592" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44070592#t44070592</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2011-03-25 12:52:14</date>
      <text>вот чего я не понимаю. Если вы говорите:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"На самом деле советские гоняли друг друга. Это и есть переход от сталинских репрессий к хрущёвской оттепели и к брежневскому застою. До 1927 советские убивали русских, в 1927-1937 советские убивали русских и советских. &lt;b&gt;К 1937 году всех русских убили&lt;/b&gt;, и продолжили убивать друг друга. С 1956 друг друга убивать перестали, а начали наказывать, журить, прорабатывать на собраниях, высылать из страны и ссылать в Горький. А&lt;i&gt; в 1991 году разъехались из коммуналки по разным квартирам. Правда, &lt;b&gt;за исключением России. Тут остались русские&lt;/b&gt; и об них всё время спотыкаются.&lt;/i&gt; Это для советских Проблема."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К 1937 ВСЕХ русских убили, и что же они опять самозародились из советских, русские-то? Но КАК?</text>
      <subject>Откуда теперь-то взялись русские, если их убили?</subject>
      <comments>
        <comment id="44082112" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44082112#t44082112</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-03-25 03:24:44</date>
          <text>Имеется в виду что убили образованных. Образованные русские затем постоянно появлялись, но в 99% в первом поколении.</text>
          <subject>Re: Откуда теперь-то взялись русские, если их убили?</subject>
          <comments>
            <comment id="44083392" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44083392#t44083392</url>
              <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
              <date>2011-03-25 03:50:29</date>
              <text>И все же - какой сложный процесс: как стать образованным русским из рабочих и крестьян. (Это моя больная тема - насколько низшие классы были русскими и что это такое).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помнится, Вы говорили, что хвалиться тут особо нечем, а особенно опасно называть себя крестьянином или рабочим, будучи человеком образованным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, в момент появления образованного русского - совсем иные традиции, нет даже религии, есть только книги, музыка, искусство. И все это нужно воспринять, одновременно осознавая свою противоположность советским. Т.е. как-то исхитриться  не стать советским. И это все же удавалось единицам. Да и до сих пор удается немногим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так. Но как же тогда говорить о России, если русских так мало?</text>
              <subject>Появление образованных русских, - тогда понятно!</subject>
              <comments>
                <comment id="44089280" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44089280#t44089280</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2011-03-25 05:43:49</date>
                  <text>Вот-вот. Не стоит забывать и про качество получаемого образования. Т.е. это должно быть в оч. большой степени самообразование, основанное на доступе к качественной литературе (если говорить о книжном прошлом). Т.е. проблемы очень большие. Русских понимаемых как продолжение старых образованных русских - ничтожное кол-во. Как просто образованных - по сниженному сравнительно с тем стандарту - тоже очень мало. Остальные - те самые "образованцы", как их пригвоздил учитель.</text>
                  <subject>Re: Появление образованных русских, - тогда понятно!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="44091584" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44091584#t44091584</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2011-03-25 06:38:53</date>
                      <text>а то в сети не было ничего вместе по этому запросу: кусочки, что нашла &lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/220342.html"&gt;из Итальянских впечатлений и Эмбрионов&lt;/a&gt;, именно о статуе, а не о вообще Моисее, -  а то нигде не было, посмотрите, возможно, интересно будет. Может, он где еще писал именно о скульптуре Микеланджело, но не специалист я. И то неплохо. Наверное, я как раз образованка. Но я не переживаю, а что могу, делаю.</text>
                      <subject>Выложила Розанова о Моисее Микеланджело,</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44089280&amp;style=mine#t44089280</parent>
                    </comment>
                    <comment id="44101568" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44101568#t44101568</url>
                      <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
                      <date>2011-03-26 12:58:41</date>
                      <text>Средний уровень образования и в целом интеллекта образованных дореволюционных русских не стоит преувеличивать. Понятно, что была высшая элита Империи, но средний уровень интеллигента, особенно разночинского, вряд ли превышает уровень выпускника лучших советских вузов. В конечном итоге, эти люди (включая и значительную часть элиты) купились на Февраль и позволили за несколько месяцев обрушить Россию буквально в сортир. Значительная масса тогдашней интеллигенции сочувствовала не просто "революции", но и крайним партиям, включая большевиков.    </text>
                      <subject>Re: Появление образованных русских, - тогда понятно!</subject>
                      <comments>
                        <comment id="44106944" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44106944#t44106944</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2011-03-26 08:10:08</date>
                          <text>Речь и идёт о культурной элите. Ср. профессора Московского ун-та тогда и теперь.</text>
                          <subject>Re: Появление образованных русских, - тогда понятно!</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44101568&amp;style=mine#t44101568</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44089280&amp;style=mine#t44089280</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44083392&amp;style=mine#t44083392</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44082112&amp;style=mine#t44082112</parent>
            </comment>
            <comment id="44101312" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44101312#t44101312</url>
              <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
              <date>2011-03-26 12:52:57</date>
              <text>Сейчас уже и во втором поколении в массе доросли лет до 40-50, т.е. уже вот-вот третье поколение оперится (т.е. "пост-крестьянские" интеллигенты в третьем поколении).  </text>
              <subject>Re: Откуда теперь-то взялись русские, если их убили?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44082112&amp;style=mine#t44082112</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44070592&amp;style=mine#t44070592</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="44084672" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44084672#t44084672</url>
      <user name="Вадим" username="batva" />
      <date>2011-03-25 04:01:36</date>
      <text>больше похоже на рисовку. нет ответов на вопросы в том ракурсе, в котором они ставятся.&lt;br /&gt;и нет обоснований</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="44113344" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44113344#t44113344</url>
      <user name="kuramin" username="kuramin" />
      <date>2011-03-26 10:47:30</date>
      <text>Прочтя ответы Д. Галковского на вопросы С. Дебрера я моментально вспомнил очень старый и достаточно примитивный анекдот о том, как во времена тотального советского дефицита встречаются два чукчи и один другому говорит, что посчастливилось попробовать ему банан. &lt;br /&gt;- Ну и каков он на вкус? - спрашивает тот чукча, что банана не пробовал, а только о нём слышал. &lt;br /&gt;Чукча, что банан пробовал долго не знает, как ему объяснить, потом говорит:&lt;br /&gt;- То же самое, что трахаться, только ещё слаще. &lt;br /&gt;Естественно в анекдоте все это звучало более откровенно. Так вот, Галковский в размещенном им тексте, представлен сразу двумя чукчами. То есть, он не только говорит, но и мыслит о Западной Европе, о ситуации, которая сложилась в ней в связи многомиллионным нашествием на неё мусульман, о существующей там русскоязычной прессе, как те два чукчи о банане. Ну и конечно ноет, мол, я старый, меня девушки не любят, гонораров мне не платят и т. д. Без этого он не может.&lt;br /&gt;И, уверяю, не будут любить и не будут платить, так как вы, Галковский, совершенно не желаете самообразовываться и продолжаете жить в провонявшей скисшими щами, отораканеной и вечно с похмелья  хрущебе на окраине Урюпинска (Кустаная, Москвы, список продолжить) и считаться первым очкариком в не менее гнусной школе, на фронтоне которой выведено: «Учиться, учиться и учиться пока в жопу смерть не постучится». Но учитесь вы хреново. И учителя у вас тоже хреновые, хотя в дневнике одни пятерки за то, что политсообщения о том, как в Америке негров линчуют, в Германии неонацисты бряцают оружием, а в Египте братья-верблюды возводят Асуанскую платину, у вас от зубов отскакивают. &lt;br /&gt;В любом постинге, даже очень большом, невозможно, Митя, объяснить вам то о чём вы умудрились не узнать за лет сорок осознанной жизни. Я имею в виду ваше дремучее непонимание ситуации с мусульманским фактором в Западной Европе. С тем, кто десятками миллионов этих самых мусульман Европу нашпиговал и продолжает нашпиговывать. Зачем он этот «некто» это делает? Почему европейские либеральные и консервативные  правительства  этому не противодействуют? &lt;br /&gt;Конечно, в вашем кустанайско-чукотско-галковском мировосприятии всё можно свети к примитиву, то есть сообщить вам, что в Берлине есть населенные мусульманами районы, в которые полиция предпочитает не соваться. Что в некоторых микрорайонах того же Берлина, Гамбурга, Бремена, Эссена есть районы, в которых говорить по-немецки небезопасно. Да и по русских тоже. Особенно в сумеречный период суток. Что в крупных городах Германии все больше школ, в которых от 70 до 100 процентов учащихся составляют мусульмане. Еще более удручающа ситуация в соседней Франции, где правоверные мусульмане уже давно привыкли справлять малую и большую нужду в католических соборах. Где на свои мусульманские праздники они, живя в многоквартирных домах, режут на верхних этажах баранов, а затем кровоточащие туши сволакивают вниз, на первые, окрапляя жертвенной кровью и подъезды и двери квартир и их жильцов. Где появление любой женщины или девушки без платка на голове означает, что она, б…ь, которую можно и нужно тут же трахнуть. В добропорядочной и так вами нелюбимой Великобритании уже давно запрещено устанавливать в новых квартирах унитазы задницей в ту сторону, где расположена Мекка. Там же (по решению суда!) запрещено выставлять за стеклами своих домов на подоконниках свинюшек, дабы не оскорблять чувства мусульман. Не лучше ситуация в Австрии, Голландии, Дании,  Норвегии… Зная всё это С. Дебрер, как я предполагаю, и решил поговорить в том числе и о мусульманском факторе с российским философом. Но наш то философ весь в 70-х, который окромя газет «Известия», «Пионерская правда» и журнала «Костёр» ничего не читает. Правда, иногда ему перепадает соседская «За рубежом» и поэтому он знает, что негры массово переходят в мусульманство, выражая таким образом протест угнетающим их белым иудо-христианам, что немцам Германию отстроили турки, покинув ради этого родные пещеры в Анталии, в которых выросли их  дедушки, папы, мамы, где родились они и где осталась их единственная коза, на которой они ездили на рынок торговать урюком. (Продолжение следует)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Привет из Кустаная</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="44113600" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=44113600#t44113600</url>
      <user name="kuramin" username="kuramin" />
      <date>2011-03-26 10:48:19</date>
      <text>Все мусульмане для философа Мити Галковского – это дворник-татарин из его зелёносопливого детства, задроты-гастарбатеры из Таджикистана и Узбекистана, с которыми он иногда сталкивается и может быть пара чеченцев из новостной программы. О том, что турки в Европе – это скорее милая ребятня  в сравнении с сотнями тысяч курдов, афганцев, албанцев, палестинцев, мусульман из черной Африки и т. п. публикой он даже не догадывается. Как не догадывается, что все они хотят работать ещё меньше, чем он. Да и не умеют они этого делать, ибо в массе своей дики и примитивны. &lt;br /&gt;Конечно, можно было бы, наверное, в берлинском еженедельнике «Русская Германия» опубликовать ту белиберду, что вы, Митя, накуралесили, но тогда нужно было еще полосу-другую отдать под всевозможные разъяснения, пояснения и объяснения вашей табуреточной дремучести. И потом с чего вы взяли, что крупнейший на сегодня в Западной Европе еженедельник  «эмигрантская газетенка»? Вы вообще знаете, сколько русскоязычных живет в одной только ФРГ?  Не знаете, Митя, не знаете. А их там никак не менее четырех миллионов. А в курсе ли вы, что на эту «жалкую газетенку» ссылаются и  цитируют крупнейшие немецко- и англоязычные издания? Но для этого  Инопресса Ру. иногда нужно просматривать. Известно ли Митяю,  что после того, как парижская «Русская мысль» стала «Кремлевской мыслью», выходящей в Москве с тиражом в пару тысяч экземпляров, когда исчезли другие подобные издания периода холодной войны, то именно «берлинская газетенка» стала главным на Западе «русским авторитетом»? Нет? А кто в ней публикуется, и кто с ней сотрудничает? Тоже не знаете. Ну а то что С. Дебрер - главный интервьюер этой газеты на вопросы которого уже ответило с полсотни интеллектуалов России и Западной Европы (см. сайт), часть которых он расхерачил а часть очень даже возвысил, например, так нелюбимого вами А. Проханова,  вы тоже не знаете? Ну а то, что он вами пренебрёг и, как выяснилось, сунул в «Русский базар», то там вам и место.  А вы ногами дрыгать да стенать. &lt;br /&gt;Ну, уж о Прибалтике  с вами, Митя, и говорить не буду. И об обгадившейся программе «Соотечественники» тоже не буду. Так как в этих делах вы совсем не копенгаген. А объяснение, что в вашей шлакобетонной школе вы этого не проходили не принимаются. &lt;br /&gt;Ну, а в заключение, Митя, считаю обязанным вас обнадёжить и сказать, что  учиться никогда не поздно. Даже в вашем нестаром ещё возрасте. Но стонать кончайте. И если чего не знаете, то спрашивайте. Не стесняйтесь. И не пытайтесь изображать из себя нечто умнее того, чем  являетесь. &lt;br /&gt;Убеждён, что, прочтя это  дружеское мое напутствие, вы начнете кочевряжиться, умничать, хамить, поэтому, Митя, сразу сделаю  отеческий укорот: если, наш дружок, все же желает кому-то что-то доказать, а заодно опровергнуть собственную  ч(м)удаковатость ответов на вопросы интервьюера,  то пусть философ Галковский опубликует это свое интервью хотя бы в «Кустанайском рабочем» или «Урюпинском энергетике». А потом честно расскажет, что из этого получилось. Как, кто и в каком направлении его, философа Митю, вместе с его ответами отправил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Привет из Кустаная 2</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="45923520" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/186048.html?thread=45923520#t45923520</url>
      <user name="k_k_kloun" username="k_k_kloun" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/108164425/34646312" height="100" width="100" />
      <date>2011-05-22 04:34:19</date>
      <text>Вопросы Дебрера - стандартные вопросы, что касается газеты, где он работает. По идее, такие вопросы могут создавать специальные роботы, настроенные на формат того или иного издания.Галковский воспринял возможность интервью с волнением, это очевидно. Он продумывал каждую запятую, которая от него изойдет ( впрочем, сама роль продумана еще в Лесной школе и только шлифуется год от году). Итак, робот и человек. Теперь о человеке. Человек( Д.Г.) провинциальный. Он очень боится поклниться на миллиметр ниже тому, чей ранг он считает недосточно высоким для нормального поклона. Это провинциальная черточка - дозировать улыбки, градусы поклонов. Считаться визитами. Умиляет то, что он "оказал честь" и что "давал бесплатно". Последнее особенно.Вся дилеема Галковского- это три пункта:&lt;br /&gt;1. Дать или не дать.&lt;br /&gt;2. Сколько взять за то, что дал.&lt;br /&gt;3. Поплакать постфактум о том, что дал не тому и мало запросил.&lt;br /&gt;Давая, он не забывает заламывать руки и лепетать о русской идее о том, что скажет Протопопов...</text>
      <subject>БЫТЬ ИЛИ НАОБОРОТ.</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>