<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-09-11 02:30:00</date>
    <text>Промежуточный итог №2&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По теме высказалось достаточное количество людей. К сожалению, никто ничего внятного сказать не смог. Семнадцатипроцентники стали большей частью нести напёрсточную ахинею («скажите мне, зачем вам деньги?», «нет, вы скажите, зачем вам деньги?»), а представители чудесных «восьмидесяти трёх» хором проголосовали «за пропорциональное представительство в органах управления» и с гордым видом уселись на муравейник. «Справедливость восторжествовала». Сейчас их все начнут обтекать и жить по их сценарию. ЩАЗЗ.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое «пропорциональное представительство»? Разве дело в этом? Это легальная форма доброго совета подвинуться на два метра под землю. Семнадцатипроцентники (одни в большей степени, как евреи или чеченцы, другие в меньшей, как украинцы, татары или калмыки) получили непропорциональную долю в управлении РФ. Где-то процентов 80. Управленческий аппарат это примерно один процент от численности населения, т.е. 1,4 млн. человек. Низ, порядка 1 миллиона, имеет 1000 баксов в месяц, что для провинции неплохо, дальше уровень доходов растёт на порядок. 100 000 – 10 000 $, 10 000 – 100 000 $, 1 000 – 1 000 000 $, 100 -  10 000 000 $, 10 – 100 000 000 $. Понятно, я разбиваю на резкие группы и огрубляю. Но цена вопроса примерно такая. Приватизация пошла сверху, всё получила государственная номенклатура. До сих пор близость к власти обеспечивает экономическое процветание. Отсутствие налаженных контактов с властными структурами означает мгновенный крах фирмы. Что движет людьми, участвующими в крупном, среднем, да и мелком бизнесе? Совесть? политика? нажива? Никак нет. Традиционные семейные ценности, где первое, максимум второе место играют кровно-родственные связи. У советского нувориша вы можете тесать кол на балде, он и ухом не поведёт. Возьмите за шкирку родненькую Цилечку или ненаглядного Нариманчика, - симпампусечки миленькие, лапочки вам разминатетьки, целунецки вас папка колючий, - азиат будет слушать каждое ваше слово, выложит миллион баксов как миленький. Всё остальное: судьбы Российской Федерации, Израиля или Адыгеи, глобальное потепление-разоружение, разорение миллионов граждан, дефолт, птичий грипп или контакты с инопланетянами ему ДО ЛАМПОЧКИ. Он этого не знает ничего, у него, как правило, для этого и образования нет. А вот что у маленького наследника после дизентерии какашка хорошая пошла - это для Смоленского или Усманова СОБЫТИЕ. Бизнес каждого чиновника-миллиардера оплетён сотней кровно-родственных связей, на уровень ниже всё возрастает на порядок. Вокруг государственного механизма КОРМЯТСЯ, и кормятся, даже в высшем эшелоне, не десятки, а, - с братьями-кумовьями, - тысячи и тысячи. Это ХОЗЯЙСТВО. Что они умеют вне этой системы? ДА НИЧЕГО. Весь «бизнес» российских социал-паразитов на Западе это спортивные клубы, масонские театрики, в лучшем случае, грубая недвижимость (бездарно купленная и ещё более бездарно управляемая). Никакого производства тупые мещане создать не могут и в условиях открытой конкуренции погибнут за год. До какой степени кровеносная система паразитов идёт вниз? Где кончается коралловый риф пиявок? В конечном счёте, деньги получает весь клан, причём, в силу официально-антирусского устройства РФ, частью в виде легальной помощи национальным меньшинствам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русские идиоты ребёночку на шею сапогом наступили и думают, что их будут слушать. БУДУТ, но только когда речь пойдёт не о виртуальном сапоге, а о реальном. А для чего, кстати, наступили (точнее, размечтались)? Да для того же самого. За блядским присюсюком  «о справедливости» речь идёт о той же прихватизации. То, что многие из «83» занимаются самообманом и не сознают, что делают, это ХУЖЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И всё же я за «83», а не «17». «83» будут обкрадывать не других, а САМИ СЕБЯ. Имеют право. Да и при таком раскладе неизбежно вылезут государствообразующие соображения. Плюс бОльшая культурность. Наконец, к этим «83» принадлежу я. Значит мне, из вторых-третьих-четвёртых рук тоже что-то обломится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, решено, я в деле. Теперь возникает вопрос «как сделать». «Справедливостью» вы тут не сделаете ничего. То есть, как демагогию численное превосходство русских можно использовать, даже необходимо, но само по себе это не проканает. На все разговоры о необходимости жить Цилечке не в английском интернате, а в панельной пятиэтажке её папа, двоюродный племянник или сын сестры служанки будет говорить о нарушении основ человеческого общежития, попирании мировой демократии, элементарной некомпетентности, абсурдности и нелепости. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то пропорции вещь довольно обычная. Для действительно многонациональных государств, вроде Малайзии, Ливана или Афганистана. Введение пропорционального представительства для 83-х это жест отчаяния. Вещь весьма показательная для понимания степени затюканности русского населения, но практически малоосуществимая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя могу русских успокоить. В политике легально можно сделать всё. Как в компьютере. Это гибкая система. Надо только разбить задачу на ходы. Например, так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Поднимается кампания против угнетения цыганской общины РФ. Собираются данные, свидетельствующие, что в органах власти цыгане представлены в три раза хуже среднего показателя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Для восстановления справедливости вводится квота для цыган, соответствующая численности населения. Т.о. создаётся прецедент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. По прецеденту вводится такая же квота для евреев. Учитывая исключительнейшие интеллектуальные способности евреев, вызвавшие восторг и удивление всего человечества, квота удваивается. С одного процента до двух. Это несправедливо, но является компенсацией за бессмысленные мучения по какому то злому року сопровождающие евреев 2000 лет, а, кроме того, ведь действительно, евреи в два раза умнее и талантливее других народов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В результате позвоночник и главная движущая сила 17-ти процентов сломаны. Тихо и легально. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле такая трёхходовка так же не пройдёт, как и пропорциональное представительство русских, я просто показываю СХЕМУ. Как в политике можно достичь результата в обход и вроде бы даже вопреки поставленной цели.</text>
    <subject>301. ПО ОДЁЖКЕ ПРОТЯГИВАЙ НОЖКИ – 3</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/77298.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/77709.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7431141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431141#t7431141</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-10 10:52:42</date>
      <text>Тогда, может быть, вообще не рыпаться? Ведь лет через 100, когда верхняя часть пирамиды, 17 %, наедятся, им захочется, чтобы слуги ходили в парчовых халатах, не голодали и не имели мешков под глазами от слёз. Они захотят вкладывать в окружающую их реальность. Чтобы, когда выйдешь за ограду с охраной, не наступить в коровью лепёшку, а столкнуться с почтительным к себе отношением, с поклонами благодарных подданых.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь будут же они это делать когда-нибудь, пусть и со скуки?</text>
      <comments>
        <comment id="7432677" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7432677#t7432677</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2006-09-10 11:39:00</date>
          <text>зачем вообще слуги? у меня есть МОЯ нефть и МОи покупатели нефти. в слуги - родственников. а леса и луга вокруг замка должны быть ЧИСТЫМИ, в том числе и от недочеловеков! тишина, дикая природа и красавцы-олени в дымке на горизонте..</text>
          <comments>
            <comment id="7433701" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433701#t7433701</url>
              <user name="az118" username="az118" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-10 11:53:59</date>
              <text>думал почти во сне о "новом средневековье"...&lt;br /&gt;на базе супертехнологий.&lt;br /&gt;деурбанизация.&lt;br /&gt;депопуляция&lt;br /&gt;мировая</text>
              <comments>
                <comment id="7456229" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7456229#t7456229</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                  <date>2006-09-11 11:35:42</date>
                  <text>И нанороботы с косами стоять!</text>
                  <subject>И нанороботы с косами стоять!</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7457253" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7457253#t7457253</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-09-11 12:04:16</date>
                      <text>Остроумно :)</text>
                      <subject>Re: И нанороботы с косами стоять!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7456229&amp;style=mine#t7456229</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433701&amp;style=mine#t7433701</parent>
                </comment>
                <comment id="7463909" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7463909#t7463909</url>
                  <user name="axexa" username="axexa" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                  <date>2006-09-11 02:20:19</date>
                  <text>и высокотехнологичные кочевники наводят ужас на городское население</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433701&amp;style=mine#t7433701</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7432677&amp;style=mine#t7432677</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431141&amp;style=mine#t7431141</parent>
        </comment>
        <comment id="7449317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7449317#t7449317</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:06:31</date>
          <text>Примерно из таких же соображений можно каждой чеченской семье выделять по одному дворцу, набитому товарами. "Вдруг рабу в зиндане по милости чего перепадёт?" Это вряд ли. </text>
          <comments>
            <comment id="7451365" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7451365#t7451365</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-11 10:33:47</date>
              <text>Ну, это попытка использовать предложение "как в политике можно достичь результата в обход и вроде бы даже вопреки поставленной цели".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя, разумеется, говоил я это с горькой иронией. Решения я лично не могу придумать.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7449317&amp;style=mine#t7449317</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431141&amp;style=mine#t7431141</parent>
        </comment>
        <comment id="7573221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7573221#t7573221</url>
          <user name="?" username="alexpi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
          <date>2006-09-15 03:42:14</date>
          <text>&lt;a href="http://asterrot.livejournal.com/26248.html" rel="nofollow"&gt;Скорее нет.&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431141&amp;style=mine#t7431141</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7431397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431397#t7431397</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-10 10:54:23</date>
      <text>На этом Россия и развалится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому что затем "квотирование" пойдет дальше. Ханты-Мансийский и Ямало-Ненецкий округа потребуют пропроционального представительства своих "граждан" в правительстве РФ согласно генерируемой ими части ВВП. Потом Якутия, Эвенкия и т.п. Вы не обратили внимание, что 70% денег первично образуется в автономиях РФ? Что "русские" области нежизнеспособны в плане экономики?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а те автономии, что в силу малой генерации ими ВВП не могут быть представлены в правительстве - все кавказские республики, Карелия, Тува и т.п. просто найдут хозяина, обменяв русофобию на их хлеб.</text>
      <subject>Опасное дело</subject>
      <comments>
        <comment id="7440869" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7440869#t7440869</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2006-09-11 04:15:23</date>
          <text>Скажите, а в своих рассчетах по "первичному созданию денег" - Вы к скольки нефтяным скважинам приравниваете скажем один университет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>Re: Опасное дело</subject>
          <comments>
            <comment id="7447013" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447013#t7447013</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-11 08:35:30</date>
              <text>В доиндустриальной экономике, которая сложилась у нас сейчас, университет не равен ничему.&lt;br /&gt;Вот выберемся хотя бы в индустриальную экономику, когда начнем производить хотя бы вешалки, кастрюли и спортивные костюмы (как нынче Китай), тогда и университеты начнут стоить чего-то.&lt;br /&gt;А уж постиндустриальная экономика - там и нефть не нужна. Умом люди живут, да.&lt;br /&gt;Только нам от нынешней разрухи к постиндустриалу теперь лет 30-40 идти, не меньше, и то при условии смены режима.</text>
              <subject>Re: Опасное дело</subject>
              <comments>
                <comment id="7447525" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447525#t7447525</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2006-09-11 09:05:16</date>
                  <text>Да.&lt;br /&gt;Но ведь о смене режима Д.Е. как раз и говорит.&lt;br /&gt;А сменится режим - сменятся приоритеты. &lt;br /&gt;Сроки смены приоритетов это не десятилетия все-таки, а годы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И не все так уж плохо с точки зрения постиндустриала.&lt;br /&gt;Скажем интернетизация населения за последние 10 лет выросла в тысячи раз. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Опасное дело</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7447781" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447781#t7447781</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-11 09:29:24</date>
                      <text>за годы приоритеты не сменятся - десятилетия, не меньше. Масштаб катастрофы слишком велик</text>
                      <subject>Re: Опасное дело</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7448805" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7448805#t7448805</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2006-09-11 09:48:30</date>
                          <text>Вы про какую катастрофу собственно?&lt;br /&gt;Разговор идет о том, что "звездолет разобрали,но экипаж остался".&lt;br /&gt;В случае решения вопроса с центральной властью(и вопроса с армией) в распоряжении оказываются&lt;br /&gt;ресурсы не только нынешней РФ, но и стран СНГ.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Опасное дело</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7449573" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7449573#t7449573</url>
                              <user name="hasid" username="hasid" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-11 10:14:20</date>
                              <text>экипаж почти весь разбежался по другим звездолетам. Приведу простой пример из жизни. Из выпускников биофака МГУ, к коим отношусь и я, с моего курса числом примерно в 200 человек в российской науке работают... 7 человек.&lt;br /&gt;Человек 25-30 - на Западе.&lt;br /&gt;Остальные кто куда, но в основном в те сферы, где фундаментальные специальные знания не нужны: типа мебельных магазинов или клерков Газпрома.&lt;br /&gt;И так, насколько, знаю, почти по всем естественным и точным наукам. В гуманитарных сферах все же в меньшей степени исход.&lt;br /&gt;Не с кем пока страну обустраивать. Многие годы потребуются.&lt;br /&gt;Действительно, как Ю.Корея придется к техническому прогрессу идти: от текстиля к судостроению, затем к сборке ИТ, наконец, к собственному производству микрочипов.&lt;br /&gt;У них это заняло где-то 40 лет. Учитывая, что мы все же не с абсолютного нуля стартуем, у нас это лет 25-30 займёт (опять же с поправкой на то, что у нас никто 60-70 часов в неделю сегодня работать не будет, как там).</text>
                              <subject>Re: Опасное дело</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7451621" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7451621#t7451621</url>
                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                  <date>2006-09-11 10:37:32</date>
                                  <text>Ситуацию с наукой примерно знаю.&lt;br /&gt;По биотехнологиям(если судить по Академгородку и "Вектору") очень жесткий удар нанесли, причем явно умышленно.&lt;br /&gt;Так что никто не говорит, что все хорошо... но база то до сих пор осталась.&lt;br /&gt;И живые люди остались.&lt;br /&gt;Вопрос восстановления - годы, а не десятилетия.&lt;br /&gt;И это по больше части вопрос финансирования и организации.&lt;br /&gt;Внедрения и коммерческого использования разработок.&lt;br /&gt;Простая история с маломощными ренгеновскими установками которые делают тут в ИЯФ-е.&lt;br /&gt;Доза излучения у них в сотни раз меньше, чем у обычных, &lt;br /&gt;результат сразу можно посмотреть на комьютеры. &lt;br /&gt;Цена - дешевая, удобство для врачей - очевидное.&lt;br /&gt;Но не берут, потому что интерес у закупающих медицинскую технику чиновников один - откаты.&lt;br /&gt;Заинтересовались только службы безопасности аэропортов. :)</text>
                                  <subject>Re: Опасное дело</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7462117" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7462117#t7462117</url>
                                      <user name="hasid" username="hasid" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-11 01:44:21</date>
                                      <text>Вы идеалист:-) Вы действительно верите, что уехавшие за границу специалисты вернутся теперь сюда?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, уровень обучения очень упал.&lt;br /&gt;Нет, годами тут не отделаться. Десятилетия.</text>
                                      <subject>Re: Опасное дело</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7487973" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7487973#t7487973</url>
                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                          <date>2006-09-12 10:31:41</date>
                                          <text>Без идеализма никуда, но все же это не розовые очки, совсем нет.&lt;br /&gt;Вернутся или нет уехавшие - зависит от многих факторов, но если здесь будет хорошо,&lt;br /&gt;будут социальные гарантии, возможность заниматься любимым делом и карьерного роста - все может быть. &lt;br /&gt;Однако дело же не только в том чтобы уехавшие вернулись, хотя это и крайне полезно было.&lt;br /&gt;Главное чтобы все здесь закрутилось.&lt;br /&gt;Сейчас как: пока молодой сотрудник не женат еще туда-сюда заниматься наукой может, женат - уже со скрипом, дети - все, меняй работу.&lt;br /&gt;При этом успешность с коммерческой точки зрения наукоемких проектов есть(уж говорю про программерские конторы куда как раз и уходят многие). &lt;br /&gt;Вопрос только в платежеспособном спросе. :)&lt;br /&gt;Так получилось, что он в основном заграничный, а не внутренний.&lt;br /&gt;За счет него много научные организации держатся на плаву.&lt;br /&gt;Но вот сейчас доход населения подрос - и внутренний спрос появился.&lt;br /&gt;Один мой знакомый(как раз биолог, кандидат) ушел с основной работы в фирмочку которая экспресс-тесты разрабатывает. &lt;br /&gt;Риск инфаркта определить и тому подобное.&lt;br /&gt;Конечно это не фундаментальные исследования.&lt;br /&gt;Тут согласен со сроком в десятилетия отставания(минимум 20-25 лет, чтобы нынешние 20-30 летние выросли в 45-50 летних).&lt;br /&gt;[С другой стороны - советская наука тоже звезд с неба не хватала, КПД не очень высок был] &lt;br /&gt;Главное(с точки зрения экономики) - запустить коммерчески эффективный(самофинансируемый,самовоспро&lt;wbr /&gt;изводящийся) хай-тек - а это годы, а отнюдь не десятилетия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен и с тем, что сейчас уровень образования упал.&lt;br /&gt;Но не все потеряно - с другой стороны возможности обучения выросли.&lt;br /&gt;Вся теория(библиотека в pdf-djvu) на винте, семинары через интернет - это серьезно.&lt;br /&gt;Было бы желание учиться.&lt;br /&gt;Повторюсь - кому учить еще есть, база тоже ЕЩЕ есть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                          <subject>Re: Опасное дело</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7504357" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7504357#t7504357</url>
                                              <user name="hasid" username="hasid" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-12 03:04:30</date>
                                              <text>согласен. Начать наверное надо было бы по примеру бангалорских технопарков. Этакие точки роста. Сначала "быстрые" проекты - ИТ, биотехнологии и т.д. Потом - фундаментальная наука.</text>
                                              <subject>Re: Опасное дело</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7487973&amp;style=mine#t7487973</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7462117&amp;style=mine#t7462117</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7451621&amp;style=mine#t7451621</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7449573&amp;style=mine#t7449573</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7448805&amp;style=mine#t7448805</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447781&amp;style=mine#t7447781</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447525&amp;style=mine#t7447525</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447013&amp;style=mine#t7447013</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7440869&amp;style=mine#t7440869</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431397&amp;style=mine#t7431397</parent>
        </comment>
        <comment id="7443685" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443685#t7443685</url>
          <user name="panam" username="panam" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100355495/1657902" height="100" width="82" />
          <date>2006-09-11 06:35:51</date>
          <text>ну и что? граждане ХМАО и ЯНАО на 90% русские и хохлы. коренных "индейцев" там всего то пара-тройка тысяч человек, живут в резервации на всем готовеньком</text>
          <subject>Re: Опасное дело</subject>
          <comments>
            <comment id="7447269" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447269#t7447269</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-11 08:44:56</date>
              <text>я вам не про национальности. Национальность при Д.Е.Г. будет одна.&lt;br /&gt;Я про следующий этап размежевания.</text>
              <subject>Re: Опасное дело</subject>
              <comments>
                <comment id="7449829" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7449829#t7449829</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-11 10:21:02</date>
                  <text>Любое общество это столкновение и регламенация интересов. Чем больше деталей и чем чётче прописано их взаимодействие, тем совершеннее и гибче аппарат.</text>
                  <subject>Re: Опасное дело</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7450597" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7450597#t7450597</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-11 10:30:01</date>
                      <text>Вы обратили внимание, что все чаще наша судебная система переходит на прецедентное право, в первую очередь арбитражные суды (включая, в первую очередь, ВАС). Не де-юре, а де-факто. Плохая тенденция, опасная (недаром, такое право в основном в англосаксонских странах, завязанных на "пуританскую этику"). Но факт есть факт.&lt;br /&gt;Также может получиться и с размежеванием. Сначала по линии "национальность", затем "регионы", потом на микрорайоны перейдёт. Не остановятся люди, "элиты".&lt;br /&gt;Понятно, что вы рисуете идеальный вариант. "Просвещённый царь" (или парламент, неважно). Но Россия сейчас в таком состоянии, что тому же Сахалину уйти в самостоятельное плавание - проще простого. Не дотянется до него Москва. Через 10 лет идеального правления - дотянется. Но есть ли эти 10 лет?</text>
                      <subject>Re: Опасное дело</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7478245" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7478245#t7478245</url>
                          <user name="Страус" username="straus_opinion" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40114567/8122459" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-12 05:44:37</date>
                          <text>Прецедент есть форма контроля иерархов за судьями низшего звена: предписано решение по шаблону. Достигается пресловутая "правовая определенность". Вымывание конкретики из нормы по факту перераспределяет власть в пользу судов (невнятная норма оставляет много места для судебного усмотрения, то бишь легализованного произвола чиновника). Суды неизбираемы, недемократичны по определению. Прецедент перераспределяет власть от низов к верхам в судебной системе. Формируется "правовая деспотия". Простая механика. </text>
                          <subject>Re: Опасное дело</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7450597&amp;style=mine#t7450597</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7449829&amp;style=mine#t7449829</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7447269&amp;style=mine#t7447269</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443685&amp;style=mine#t7443685</parent>
            </comment>
            <comment id="7472613" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472613#t7472613</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
              <date>2006-09-11 08:07:32</date>
              <text>В ХМАО и ЯНАО 25-30% населения составляют татары. Остальное, в какой-то степени, верно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, "индейцы" живут "на всём готовеньком". Остаётся лишь добавить, что они это "готовенькое", вообще говоря, не просили. Ну да Бог с ним, сейчас всё это неважно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Важно лишь одно - оставаться людьми, и хотя бы на словах прекратить унижать "индейцев".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или в вашем понимании это нормально?&lt;br /&gt;Это ведь некрасиво, не так ли?</text>
              <subject>Не, неопасное.</subject>
              <comments>
                <comment id="7478501" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7478501#t7478501</url>
                  <user name="panam" username="panam" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100355495/1657902" height="100" width="82" />
                  <date>2006-09-12 05:57:52</date>
                  <text>Ну вот и не унижайте индейцев. Для меня Индеец - это звучит гордо.</text>
                  <subject>Re: Не, неопасное.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472613&amp;style=mine#t7472613</parent>
                </comment>
                <comment id="7501797" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7501797#t7501797</url>
                  <user name="oubique" username="oubique" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63558031/11045811" height="76" width="100" />
                  <date>2006-09-12 02:10:40</date>
                  <text>Да для москаля мы все индейцы, Западная Америка.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472613&amp;style=mine#t7472613</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443685&amp;style=mine#t7443685</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431397&amp;style=mine#t7431397</parent>
        </comment>
        <comment id="7451877" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7451877#t7451877</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:40:50</date>
          <text>Начнём с того, что Галковский как раз ОСУЖДАЕТ нац.квотирование, ибо это в общем-то невысокий уровень управления державой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мысль, что "квотирование пойдёт дальше", высосана из пальца. Во-первых, такого зверя редко кто видел. Во-вторых, самО ничего не идёт, всегда есть инициаторы и движущая сила. РФ по закону демократическое. КТО будет голосовать за правительство из ХМАО? Купленное сибирскими деньгами русское население? Дай-то Бог, но это фантастика, деньги массам давно не платят. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, что "русские области" "нежизнеспособны" -- хорошо бы увидеть расчёты. "Нежизнеспособны" в основном области с военными заводами по причине сокращения военного гос.заказа. А это сокращение чисто политическое решение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; все кавказские республики, Карелия, Тува и т.п. просто найдут хозяина&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А лопаткой по сопатке?"&lt;br /&gt;Хотя если бы Чечня нашла себе нового хозяина и отделилась от РФ -- я лично бы отпраздновал (а то уже вчера на рынке брал арбуз у какого-то подозрительно очень чеченского вида "помощника продавщицы"; это настораживает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;* * *&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Но Вы не о том говорите, о чём интересно. Вот я решительно не могу понять одного. Почему с одной стороны средний обычный еврей с негодованием отвергает свою экономическую и личную причастность к ворам-олигархам, однако тут же изыскивает или выдумывает десятки возражений против лишения их имущества и передачи высшей государственной власти русским? Если на самом деле нет никакой связи, дохода, разницы -- почему бы в самом деле не согласиться?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть обычное "возражение"-навет, что якобы русские в массе являются природными фашистами-расистами, любят ходить по улице с линейкой и бить прохожих (якобы подобные массы неизбежно выберут подобного политика-"вождя", и русский Чингачгук во власти устроит расправу; поэтому русских надо не допускать ни к чему). Такого я не наблюдал и более того, утверждаю, что в среде моих знакомых такая дикость не допускается даже в мыслях. (А ведь подобная расправа над русскими имела место на самом деле в некоторых азиатских и закавказских краях! И осталась безнаказанной!!!) Хотелось бы спросить у Вас: насколько в подобный бред про повышенную погромоопасность искренне верят сами евреи? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И третий мой вопрос -- как вообще евреи видят свою роль в России? Например, я себя (и хотелось бы своих детей) вижу работником умственного труда, средним управленческим звеном, возможно в гос.конторе (или в крупной фирме, может даже, корпорации). У меня есть стереотип, что евреи хорошие врачи, учителя, музыканты. (И я даже несколько против репатриации таких кадров в Израиль.) Но как управленцы они немного неэффективны (личное впечатление). У Вас другое видение?</text>
          <subject>Невротизация это всё</subject>
          <comments>
            <comment id="7452901" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7452901#t7452901</url>
              <user name="axexa" username="axexa" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
              <date>2006-09-11 10:55:38</date>
              <text>&amp;gt; Начнём с того, что Галковский как раз ОСУЖДАЕТ нац.квотирование, ибо это в общем-то невысокий уровень управления державой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кажется, речь идет о "лишь бы начать". по крайней мере, эта идея способна увлечь население.</text>
              <subject>Re: Невротизация это всё</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7451877&amp;style=mine#t7451877</parent>
            </comment>
            <comment id="7458789" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458789#t7458789</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-11 12:40:14</date>
              <text>Инициаторы дальнейшего квотирования как раз найдутся. Вы думаете, США, Англия, ЕС, да и Китай проглотят тот вариант, что предлагает Г. Даже если проглотят (если осуществится быстрый приход к власти, что тоже малодопустимо), то уж в дальнейшем они отыграются. Какой вариант тогда приходят на ум? Правильно, сначала превращение РФ в конфедерацию (переходный этап, необходимый Западу на адаптацию), а потом и на развал.&lt;br /&gt;Вот вам, как и Д.Г., кажется, что эти процессы будут происходить в "безвоздушном пространстве". Такой идеальный опыт, без учёта влияния среды (гравитации, влажности и т.п.). Не будет этого. Россия слаба, и чтобы стать сильной, ей нужно время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нацокраины легко найдут хозяина. Прецедент такой создан, и РФ его проглотила, что означает: и с ней, когда надо будет, также поступят. Это Косово.&lt;br /&gt;Референдум в Туве или Дагестане. И всё - субъект международного права.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я за лишение имущества воров-олигархов. Но не по национальному признаку, а по угловному. "Взяли" Ходора - "возьмите" и Потанина. Высокий процент евреев на высших должностях я объясняю хорошим нашим умением адаптироваться к новой ситуации. Простите, жизнь заставила:-) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия - моя Родина, и я, и мои дети тут будут жить. Я вообще считаю создание Израиля геополитической и теологической ошибкой. Но я вижу, что мир глоблизируется, и тоже пытаюсь приспосабливаться к этому (т.е. я против изоляционизма). Потому свой второй дом вижу в Испании. Лет в 45 хочу там виноделием заняться, кулинарией, играть в петанк, в шахматы. Ну просто люблю я эту страну, и всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы правы, евреи - аналитики, а не управленцы.</text>
              <subject>Re: Невротизация это всё</subject>
              <comments>
                <comment id="7466725" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7466725#t7466725</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-11 03:08:00</date>
                  <text>&amp;gt; Вы думаете, США, Англия, ЕС, да и Китай проглотят тот вариант, что предлагает Г. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не вижу ни причин для их недовольства, ни их средства для возражения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Патриотьё" любит воображать мазохистскую фантазию, что всемогущий Запад будет яростно против всего, что происходит в РФ, ибо русских "люто, бешено ненавидит". Я так не думаю. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Взяли" Ходора - "возьмите" и Потанина. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это у меня и вызывает удивление. Какая разница, какой национальности вор? Зачем Вам требовать симметричности, если "безразлично"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в принципе рад за Вас.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Референдум в Туве или Дагестане. И всё - субъект международного права.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот ужо похохочем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотелось бы услышать ответ на второй вопрос...</text>
                  <subject>Re: Невротизация это всё</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458789&amp;style=mine#t7458789</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7451877&amp;style=mine#t7451877</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7431397&amp;style=mine#t7431397</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7432421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7432421#t7432421</url>
      <user name="az118" username="az118" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-10 11:35:27</date>
      <text>согласен с последним, четвертым, пунктом.&lt;br /&gt;кроме "достичь результата".&lt;br /&gt;здесь скучно стало.</text>
      <subject>танец маленьких лягушат</subject>
      <comments>
        <comment id="7433189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433189#t7433189</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2006-09-10 11:40:53</date>
          <text>мирным путём ничего этого не достичь, увы.&lt;br /&gt;чем больше любуюсь Ираном - тем больше завидую...</text>
          <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
          <comments>
            <comment id="7433445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433445#t7433445</url>
              <user name="az118" username="az118" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-10 11:42:35</date>
              <text>надо к БТ добавить Р.&lt;br /&gt;Разрушить "бесконечный" тупик</text>
              <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
              <comments>
                <comment id="7434981" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434981#t7434981</url>
                  <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                  <date>2006-09-11 12:21:07</date>
                  <text>гордиев! &lt;br /&gt;книжками надо издавать ДЕГа и рассылать по городам и весям, где Интернет стоит ползарплаты... короче, нужен промоутер! а бтрЫ - они уже есть... в природе..</text>
                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7436773" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7436773#t7436773</url>
                      <user name="az118" username="az118" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-11 12:40:04</date>
                      <text>ощущение как раз воспроизводства БТ в книжках.&lt;br /&gt;напонимает конец 80-х или 10-е...&lt;br /&gt;год назад еще не было.</text>
                      <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434981&amp;style=mine#t7434981</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433445&amp;style=mine#t7433445</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433189&amp;style=mine#t7433189</parent>
            </comment>
            <comment id="7433957" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433957#t7433957</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-09-10 11:55:25</date>
              <text>А ведь в Иране было при шахе точно также как сейчас здесь.Один в один.И те же англичане воровали там нефть.И шах устраивал балы чудовищной дороговизны чтобы удивить заграничных друзей (при том что народ бедствовал).Впрочем нет,не совсем так.Надо бы еще здесь монархию ввести и сосредоточить и власть (монархическую) и денежный ресурс в одних руках.Тогда да.Все будет точно совпадать.</text>
              <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
              <comments>
                <comment id="7434469" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434469#t7434469</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-11 12:09:36</date>
                  <text>Самое смешное, что мы, видимо, не сойдём с колеи иранского варианта. И будет у нас через лет 5-10 "революция". В результате - президент-недоумок, фундаменталистский строй с азиатской разновидностью Православия, культура на уровне "нарисуй мёртвого еврея" и всё те же англичане.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, уж лучше пусть Бразилия.</text>
                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7434725" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434725#t7434725</url>
                      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                      <date>2006-09-11 12:16:53</date>
                      <text>Ну там всеж таки революция то снизу произошла исламская которая.То есть ведь мог бы и там быть саудовский вариант-шах и ислам.Ан нет.Не получилось.Здесь то Православие свеху идет,как одна из цементирующих фактический порадок сил.Опять же княгиня Романова титулов пораздавала много всяко разно губернаторам.Это будет скорее такой вариант Саудовской Аравии чем Бразилии.</text>
                      <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7435493" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7435493#t7435493</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <date>2006-09-11 12:30:49</date>
                          <comments>
                            <comment id="7436261" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7436261#t7436261</url>
                              <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                              <date>2006-09-11 12:37:11</date>
                              <text>революция - быть может, но РЕЗЛЬТАТЫ революции, вероятно, превзошли первоначальные планы. Хомейни жил ок. 14 ЛЕТ в иммиграции ВО ФРАНЦИИ, прежде чем "снизойти и возглавить"... &lt;br /&gt;они смогли освободиться от унижения и рабства, сформировать единую имперскую нацию (притом, что там одних азеров живёт 14 млн.!), воостановить преемственность национальных традиций, религии и культуры...&lt;br /&gt;многие сейчас говорят о "белорусском пути", в реальную самостоятеьность которого я не очень верю. ИРАНСКИЙ путь - судьба 70-миллионной мини-империи (ибо вариант Китая с тянь-ань-мынь мы, уже давно (в 1991) проиграли) - вот повод для размышлений.</text>
                              <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7438053" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438053#t7438053</url>
                                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                  <date>2006-09-11 01:13:52</date>
                                  <text>Поэзия кстати у них и сейчас весьма сильная.Визуальное искусство слабое,но это потому что запрещено изображать человека.Поэтому в образовании художников есть существенный пробел.Если посмотреть на лицо Хоменеи то как то сами собой отпадают мысли о сговоре,мировой закулисе и прочих вещах.Шииты-это бедный Ислам.Это путь снизу.А саудиты наоброт.Так что наш вариант Саудовская Аравия и все тут.Разумеется без накопительных счетов и прочих материальных радостей.</text>
                                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7446245" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7446245#t7446245</url>
                                      <user name="Anton Tarantei" username="ex_tritopor" />
                                      <date>2006-09-11 07:58:34</date>
                                      <text>&amp;gt;запрещено изображать человека&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У шиитов - не запрещено. Про иранскую миниатюру слышали?</text>
                                      <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7465445" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7465445#t7465445</url>
                                          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                          <date>2006-09-11 02:46:53</date>
                                          <text>Уточню немножко что я имел ввиду.Думаю с пластической анатомией там большие проблемы и думаю с натурой врядли возможно работать.А не работая с натурой врядли можно вообще изобразить человека даже одетого.Отсюда сразу же следует выпадение целого ряда ассоциативных образов уже не связанных на прямую с человеком.</text>
                                          <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7446245&amp;style=mine#t7446245</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438053&amp;style=mine#t7438053</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7436261&amp;style=mine#t7436261</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7435493&amp;style=mine#t7435493</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434725&amp;style=mine#t7434725</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7436005" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7436005#t7436005</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-11 12:33:25</date>
                          <text>Вы правы, наверное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только я не очень верю в революции "снизу". Революция в Иране, скорее, это конфликт шиитов и суннитов, и, соответственно, использующих их англичан и американцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Хотя посмотрел сейчас в энциклопедии - похоже, что в Иране одни шииты.</text>
                          <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7437285" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437285#t7437285</url>
                              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                              <date>2006-09-11 12:55:13</date>
                              <text>Так или иначе но когда умер айятолла Хоменеи он оставил,помимо своих богословских трудов,только тапочки и коврик на котором молился,и разумеется страну которая худно ли,бедно ли но строит атомные станции и вот недавно выпустила свой первый реактивный истербитель (на базе американского правда).Сложно себе представить что могло из материального мира подкупить такого человека.Ведь по уровню мышления он хоть был и  не в нашей традиции,но несоменно очень глубокий человек.Наивно думать что страна существующая уже более 2000 лет не обладает своей глубокой культурой мышления и принятия решений.Мне кажется что здесь просто произошло как бы взаимное притяжение сил.Вот у страны были такие проблемы и решить их можно было вот таким образом.Разумеется без спецслужб не обошлось,но не все они могут просчитать до конца.То есть аналог в России должен был выглядеть так.Есть некто в эмиграции.Очень авторитетное духовное лицо никак не связанное с властью.Дажее существуюет революционная ситуация и вот эти две силы как бы объеденяются.Происходит же совсем по другому.Просто сверху спускаются духовные идеи,а само устройство элит вроде как и не меняется вовсе.Да кстати,если не ошибаюсь у них есть такой закон,что человек посетивший Израиль лишается права въезда в Иран.&lt;br /&gt; </text>
                              <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7437797" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437797#t7437797</url>
                                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                  <date>2006-09-11 01:01:36</date>
                                  <text>И потом касательно революции снизу или сверху.Ведь если посмотреть на вопрос с качественно-физической точки зрения.Можно ведь рассматривать народ как среду в которой действуют опередленный силы.При определенных условиях фазовых переход вполне возможен.Почему нет?Эти так называемые стихийные выступления.Они вполне могут быть реально стихийными.Потому что влась выстроила так среду что в ней постоянно возникают некие флуктуации.В какой то момент порог может быть пробит и все.Революция.</text>
                                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7438309" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438309#t7438309</url>
                                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                      <date>2006-09-11 01:18:11</date>
                                      <text>Народ подобен воде. Он перетекает, принимает нужные формы. В массе своей - очень мощная сила, но неподконтрольная, неразумная. В виде кипятка - обжигает и убивает. Но кипяток получается в результате нагрева, т.е. сторонней силы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому когда говорят "народ сделал то и то", имеется в виду, что кто-то произвёл с помощью народа то и то. В то же время народ как среда, в роли "воды" - даёт жизнь различным личностям, которые могут позже выступать в роли сторонней силы, влияющей на народ. Это могут быть тираны, гении, герои, творцы, предатели.</text>
                                      <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7438821" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438821#t7438821</url>
                                          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                          <date>2006-09-11 01:36:02</date>
                                          <text>Если бы на воде.А так получается что не совсем.Ведь структуру на воде не построишь.Скажем 90-е это некий хаос,атомарность.А сейчас структура выстраивается.Люди занимают места,позиции,плОдятся,присматривают позиции для детей и понеслась.Вот эта структура должна быть построена.Если,предположим вы становитесь против структуры в момент ее активного строительства не обладая ресурсом,то объективно играете на структуру ибо она с легкостью решив противостояние в свою пользу тут же всю эту энергию направляет на дальнейшее строительство&lt;br /&gt;.Ведь эти знаменитые "верхи не могут,низы не хотят" чисто физически если подойти,верхняя часть пирамиды больше не может расти выше потому что внизу уже не хватает фундамента.Чисто физическая вещь.</text>
                                          <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7439333" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7439333#t7439333</url>
                                              <user name="az118" username="az118" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                                              <date>2006-09-11 02:32:41</date>
                                              <text>у меня народ давно ассоциируется с океаном.&lt;br /&gt;При низких температурах вода образует структуру... лед называется.&lt;br /&gt;вторая часть Трилогии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;регулируя упомянутую температуру, можно создать почти все.&lt;br /&gt;огонь нужен</text>
                                              <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7464677" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7464677#t7464677</url>
                                                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                                  <date>2006-09-11 02:34:27</date>
                                                  <text>Можно и так конечно.Но просто при таком подходе как бы не получается пирамиды.А власть пирамидальна.А в океане есть четко выраженная вершина откуда идут токи вниз и наоборот?Мне кажется структура общества в современных условиях это таже пирамида МММ просто более протяженная во времени и в пространстве и с другим вяжущим материалом.Скажем когда Мавроди только раскручивал МММ ведь можно было существенно выиграть .А потом уже только жертвы пошли.Где то с середины пирамиды.Так и здесь.Как можно разрушить пирамиду? Она может упасть сама.Можно ударить ее вниз в фундамент,можно ударить сверху в верхушку,а можно как делают термиты проесть множество ходов и спокойно разобрать на части то что останется и построить из другого материала что то новое.</text>
                                                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7439333&amp;style=mine#t7439333</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438821&amp;style=mine#t7438821</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438309&amp;style=mine#t7438309</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437797&amp;style=mine#t7437797</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437285&amp;style=mine#t7437285</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7448037" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7448037#t7448037</url>
                                  <user name="Eigen" username="eigen" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
                                  <date>2006-09-11 09:29:35</date>
                                  <text>Атомную станцию в Бушере строит Атомстройэкспорт, Иранское управление. Ещё мы строим в Китае, и в Сирии есть исследовательские реакторы :)</text>
                                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7461093" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7461093#t7461093</url>
                                      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                      <date>2006-09-11 01:29:08</date>
                                      <text>Да я даж ссылочку могу подогнать по теме.Вот пожалуйте &lt;a href='http://forum.iranatom.ru/' rel='nofollow'&gt;http://forum.iranatom.ru/&lt;/a&gt;</text>
                                      <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7448037&amp;style=mine#t7448037</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437285&amp;style=mine#t7437285</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7461605" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7461605#t7461605</url>
                                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                  <date>2006-09-11 01:39:54</date>
                                  <text>А почему Хомейни постоянно называете Хоменеи?!&lt;br /&gt;Это, вообще говоря, разные люди.&lt;br /&gt;Хотя и аятоллы оба ...</text>
                                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7463653" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7463653#t7463653</url>
                                      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                      <date>2006-09-11 02:11:28</date>
                                      <text>Да совершенно вы правы.Каюсь.Писал со слов,а на мое ухо эти имена звучат совершенно одинаково в русском написании.</text>
                                      <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7461605&amp;style=mine#t7461605</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437285&amp;style=mine#t7437285</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7436005&amp;style=mine#t7436005</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7446757" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7446757#t7446757</url>
                              <user name="Anton Tarantei" username="ex_tritopor" />
                              <date>2006-09-11 08:00:30</date>
                              <text>Шахский "олигархат" и зелёный свет иностранному капиталу разоряли  мелкую иранскую буржуазию. Вот вам и классовая составляющая иранской</text>
                              <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7460837" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7460837#t7460837</url>
                                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                  <date>2006-09-11 01:27:40</date>
                                  <text>А кто у нас больше всех ненавидит олигархов? Мелкий и средний бизнес между прочим,потому как 95 год поставил точку на их развитии.Какой смысл развиваться?</text>
                                  <subject>Re: танец маленьких лягушат</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7446757&amp;style=mine#t7446757</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7436005&amp;style=mine#t7436005</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434725&amp;style=mine#t7434725</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434469&amp;style=mine#t7434469</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7435749" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7435749#t7435749</url>
                      <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                      <date>2006-09-11 12:31:13</date>
                      <text>1. в Бразилии народ НЕ вымирает.&lt;br /&gt;Вы были в Бразилии? Как много Вы знаете о Бразилии?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. В Иране живёт более 1.5 млн. евреев (из них членов общин-250 тыс.) Торговля золотом, ювелирка - вся в их руках. Что ВЫ знаете об иранских евреях? Вам приходилось гооврить с иранским евреем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. И последни й вопрос - какие "всё те же англичане"? Россия, вернувшись к "истокам" станет намного ближе к Европе. Блокада России вряд ли возможна - если даже блокада Ирана у США сорвалась. Если "дикий" Иран смог после революции сохранить независимость, суверенитет и нац. гос-во, - что тогда говорить о России?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или что - оставить как есть? ДЕГ хочет видеть идеи. В чём ВАША идея? - "требую продолжения геноцида"?</text>
                      <subject>Re: ...ушат</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7436517" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7436517#t7436517</url>
                          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                          <date>2006-09-11 12:37:58</date>
                          <text>извините, коммент уполз вниз при редактировании..</text>
                          <subject>Re: ...ушат</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7435749&amp;style=mine#t7435749</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7437541" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437541#t7437541</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-11 12:55:53</date>
                          <text>Я имел в виду Бразилию как пример страны "вроде-бы-цивилизованной". Культурные задворки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт евреев в Иране я не особо осведомлён, но выставки, вроде недавно прошедшей выставки о Холокосте показывают шутовской характер власти. При всём скептическом отношении к идее использования Холокоста евреями в роли дойной коровы, Иран выставил себя на посмешище - они всё время отстают на шаг в пропаганде. В Дании история с карикатурами - иранцы начинают "креативить". Не знаю как в других местах, но в Европе люди смеются. Только не над карикатурами. Что касается диаспоры евреев в Иране, то покажите мне страну, где её нет. В Ливане тоже есть такая диаспора. И что? А в Израиле есть палестинцы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы знаете, в моём понимании "ближе к Европе" - это когда Вы в Гейдельбергский университет, например, приезжаете и Вас спрашивают "А слышали, профессор Иванов представил на конференции в Сорбонне совершенно замечательный доклад на тему...", а не когда Вас с тревогой в глазах спрашивают "а как там у вас Путин? а я слышал, что в Москве попы в церковь со служебными номерами ездят".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Свою идею, персонально меня заботящую, я уже высказал тут в предыдущей ветке №300. Геноцида, насколько помню, не требовал. Лично вижу выход весьма туманный, но это определённо не путь преподавания Обязательных Основ Православия, но путь Необязательных Основ Религиоведения, скажем так. И, конечно, пропорциональное представительство русских в структурах власти.</text>
                          <subject>Re: ...ушат</subject>
                          <comments>
                            <comment id="8014053" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=8014053#t8014053</url>
                              <user name="Yury" username="ukrfan" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67729587/2662038" height="100" width="98" />
                              <date>2006-10-17 04:58:57</date>
                              <text>И все же.&lt;br /&gt;Гейдельберг, шмейдельберг&lt;br /&gt;ГДЕ в Европе есть пропорциональное представление в структуре власти ?&lt;br /&gt;И КАК вообще Вы себе это мыслите ?&lt;br /&gt;Если в 18 округах из 100 выбрали нерусских, то - что ? в тиом округе, где нерусский набрал меньшеий процент, чем другие нерусские, он не проходит ? а если этот "меньший" процент - скажем, 70 ? забьём хуй на мнение избирателей ?</text>
                              <subject>Re: ...ушат</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7437541&amp;style=mine#t7437541</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7435749&amp;style=mine#t7435749</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7438565" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438565#t7438565</url>
                          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                          <date>2006-09-11 01:29:55</date>
                          <text>А что если присмореться к товарищу Столлмену и попробывать адаптировать его идеи на максимально большой контент?Начинать возможно надо с копирайта.То есть выбрать ту область где можно бить неявно.Я конечно говорю общие фразы но отталкиваться надо не от нации,а от модели которая максимально может соотвествовать национальному характеру.В бизнесе это возможно Столлмен (фри-опен софт).В политике-не знаю.</text>
                          <subject>Re: ...ушат</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7439077" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7439077#t7439077</url>
                              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                              <date>2006-09-11 01:37:54</date>
                              <text>Сорри...Добавлю...Кстати в политике идея Утят кажется мне очень авангардной.Сам образ и наполнение.</text>
                              <subject>Re: ...ушат</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7438565&amp;style=mine#t7438565</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7435749&amp;style=mine#t7435749</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7434469&amp;style=mine#t7434469</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433957&amp;style=mine#t7433957</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7433189&amp;style=mine#t7433189</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7432421&amp;style=mine#t7432421</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7441125" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441125#t7441125</url>
      <user name="elizabeth-4u" username="elizabeth_4u" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113198600/6902696" height="88" width="100" />
      <date>2006-09-11 04:47:46</date>
      <text>Уважаемый ДЕ.Люди спрашивают - были ли в конституции цивилизованных государств примеры подобных пропорциональных &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;представительств.Подскажите что ответить мемберу Кобе. Мы спорим о вашей статье вот здесь.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://club.passion.ru/viewtopic.php?t=86498&amp;start=0&amp;sid=fc18a6307c56268213b90188fd7ea089' rel='nofollow'&gt;http://club.passion.ru/viewtopic.ph&lt;wbr /&gt;p?t=86498&amp;start=0&amp;sid=fc18a6307c56268213b90188fd7ea089&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7441637" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441637#t7441637</url>
          <user name="rus" username="syelo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-11 05:24:19</date>
          <text>Элизабет, важно ли это? &lt;br /&gt;p.s. Попытался помочь Вам на Пасе.</text>
          <comments>
            <comment id="7442405" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7442405#t7442405</url>
              <user name="elizabeth-4u" username="elizabeth_4u" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113198600/6902696" height="88" width="100" />
              <date>2006-09-11 05:35:53</date>
              <text>конечно важно. спасибо :)</text>
              <comments>
                <comment id="7442661" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7442661#t7442661</url>
                  <user name="rus" username="syelo" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-11 05:54:05</date>
                  <text>Там уже начались увиливания. Носом ткнул - не прокатило :) Вместо споров и переругиваний советую ещё раз попросить "В целях упрощения ситуации, предлагаю участникам дискуссии сразу обозначать свою позицию путём элементарной идентификации.." :) :) Будет смешно. &lt;br /&gt;Я больше не буду там дискутировать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7442405&amp;style=mine#t7442405</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441637&amp;style=mine#t7441637</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441125&amp;style=mine#t7441125</parent>
        </comment>
        <comment id="7450341" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7450341#t7450341</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:23:33</date>
          <text>Это где "свадебные страсти - кольцо с бриллиантом"? Так вот втянешься в дискуссию и не заметишь. "Опасная игра" :)  </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441125&amp;style=mine#t7441125</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7441381" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441381#t7441381</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
      <date>2006-09-11 05:15:19</date>
      <text>&lt;a href='http://lj.rossia.org/users/grushevsky/76820.html?nc=13' rel='nofollow'&gt;http://lj.rossia.org/users/grushevsky/7&lt;wbr /&gt;6820.html?nc=13&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Всё правильно - вопрос в итогах приватизации!</subject>
      <comments>
        <comment id="7464933" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7464933#t7464933</url>
          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
          <date>2006-09-11 02:40:13</date>
          <text>Совершенно согласен.Вершина пирамиды-это нечестная приватизация и уж совсем нонсенс когда недра перешли в руки частных владельцев по какому то там шашлычно-кулуарному сговору.Зто преступление.Не говоря уже о неуплате налогов.Внизу пирамиды безусловно находится русский народ.Опираться можно на мелких и средних предпринимателей.</text>
          <subject>Re: Всё правильно - вопрос в итогах приватизации!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441381&amp;style=mine#t7441381</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7441893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441893#t7441893</url>
      <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-11 05:31:32</date>
      <text>Схемы какие-то. В жизни уже есть место явлению.&lt;br /&gt;"Однако в жизни Биробиджана есть необычные положительные моменты. Город называется "красным". Губернатор не ворует вообще. Редчайший случай - честный человек. Причём кристально честный. Через это вся власть такая. Говорят, что мэр что-то пытался мухлевать, его тут же осудили на три года. Менты в городе взяток не берут. Бандитизма в городе нет давно. Уличной преступности тоже практически нет. Наркомании тяжелыми наркотиками нет вообще. В это не верится, но это так."&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;"Из того что власть не ворует и не берет взяток образуются очень интересные явления. Вся Сибирь заполнена китайцами. Их очень много. В Биробиджане их практически нет. Вся Сибирь заполнена мигрантами из южных республик. В Биробиджане их нет вообще. То есть, ни одного нелегала в городе нет. Их быстро ловят, через это они понимают что здесь им ничего не светит и уже даже не пытаются сюда приехать. Я был поражен, но города с более однородным русским населением я никогда раньше не видел. На колхозном рынке торгуют русские бабки. То есть, рынок натурально колхозный."&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;"Про борьбу с бандитизмом рассказывали такое: Когда началась первая чеченская война, из Чечни люди побежали по всей стране. В Биробиджан тоже приехало несколько чеченских семей. Сначала им ничего не сказали. Они осмотрелись, поняли что здесь спокойно и позвали ещё своих. Образовалась маленькая диаспора. Диаспора эта огляделась и заметила, что в городе бандитов нет, никто не крышует и не вымогает. Тут же граждане занялась знакомым промыслом с применением накатанных методов. Город немного потерпел, потерпел, собрался на сходку и решил - мочить. Не как Путин обещал, в сортире, а натурально мочить - по Амуру проплыли тридцать трупов. Оставшиеся попрыгали в машины и ломанулись в сторону Хабаровска. Тогда дороги на запад еще не было и это был единственный путь к бегству. Перед Хабаровском, прямо среди белого дня, трассу перегородили фурами и из крупнокалиберного пулемёта стали приближающуюся колонну расстреливать. Первые машины расстреляли просто навылет, задние успели остановиться, развернулись и погнали куда-то в тайгу. Больше чеченцев в городе никто никогда не видел. Иногда в Сибири не либеральничают."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://alekcei.livejournal.com/48625.html#cutid1'&gt;http://alekcei.livejournal.com/48625.ht&lt;wbr /&gt;ml#cutid1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вот он , герой:" &lt;a href='http://www.eao.ru/index.php?p=6&amp;PHPSESSID=6bed3aeeb126b8a52d5197f30e673368' rel='nofollow'&gt;http://www.eao.ru/index.php?p=6&amp;PHPSESSID=6bed3aeeb126b8a52d5197f30e6733&lt;wbr /&gt;68&lt;/a&gt;</text>
      <subject>&amp;quot;Ну живут же люди! А как бы нам губернатора Биробиджана</subject>
      <comments>
        <comment id="7442149" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7442149#t7442149</url>
          <user name="coralsteel" username="coralsteel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120552010/6058061" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-11 05:33:59</date>
          <text>в президенты?"&lt;br /&gt;И не надо схем...</text>
          <subject>Re: &amp;quot;... А как бы нам губернатора Биробиджана</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441893&amp;style=mine#t7441893</parent>
        </comment>
        <comment id="7450085" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7450085#t7450085</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2006-09-11 10:22:49</date>
          <text>Особенно интересно, как это там трупы по Амуру плавали. Биробиджан стоит на реке Бира. До Амура далеко. &lt;br /&gt;А места там и вправду замечательные, климат хороший. Почему, интересно, у евреев на шарике два образования до сих пор - ЕАО и Эрец-Исраэль? В ЕАО есть все и два десятков евреев.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Ну живут же люди! А как бы нам губернатора Биробиджа</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441893&amp;style=mine#t7441893</parent>
        </comment>
        <comment id="7451109" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7451109#t7451109</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:32:42</date>
          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Губернатор не ворует вообще. Редчайший случай - честный человек. Причём кристально честный. Через это вся власть такая.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Биробиджане живут Святые Люди. В конце концов местных начальников не будут ни арестовывать, ни интернировать. Приедет зондеркоманда из Хабаровска и покрошит биробиджанских сверхчеловеков из автоматов. Включая сторожей и секретарш. Потому как "усё ясно". Думаю, так и будет.</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Ну живут же люди! А как бы нам губернатора Биробиджа</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441893&amp;style=mine#t7441893</parent>
        </comment>
        <comment id="7516901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7516901#t7516901</url>
          <user name="Завтра будет лучше, чем" username="alexandrovich" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4701999/1012744" height="100" width="100" />
          <date>2006-09-13 05:25:26</date>
          <text>это же &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0098904/" rel="nofollow"&gt;иммигрант Бабу Батт, который открывал в Нью-Йорке пакистанский ресторан!&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ia.imdb.com/media/imdb/01/I/06/92/43m.jpg"&gt;</text>
          <subject>Re: &amp;quot;Ну живут же люди! А как бы нам губернатора Биробиджа</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7441893&amp;style=mine#t7441893</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7443173" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443173#t7443173</url>
      <user name="Graph" username="graph" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
      <date>2006-09-11 06:03:19</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Наконец, к этим «83» принадлежу я. Значит мне, из вторых-третьих-четвртых рук тоже что-то обломится.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увы, должен Вас разочаровать - Вам лично не обломится при любом раскладе :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть старая мудрая русская пословица. Точное звучание забыл, примерно как-то так: "Если у мужика в 20 лет ума нет, - то и не будет, в тридцать жены нет - и не будет, в сорок денег нет - и не будет". Заметьте, тут ничего не сказано про всякие мелкие привходящие обстоятельства, типа диалектики отношений между 83% &amp;lt;--&amp;gt; 17%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крылов вот тоже как-то размечтался, чтобы сделать как в Прибалтике, и пригнуть нерусские 17%. Дословно так у него звучало: "Когда же пожируем?!..". Что производит весьма комичное впечатление.</text>
      <comments>
        <comment id="7452645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7452645#t7452645</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:55:10</date>
          <text>Я с младых ногтей не ждал когда обломится, а брал сам. Мне игрушки покупали редко, я карикатуры микробов из журнала "Здоровье" вырезал, клеил на подставки и играл за милую душу. Чуть подрос, скопил деньги, выдаваемые на школьный завтрак, совершил с риском для жизни путешествие в "Культтовары" и закупил три огромных коробки пластилина. По пути меня, клопа с ранцем, остановил милиционер (перебегал на красный свет), я ему класс назвал, но перепутал "А" и "Б" и заложил фамилию одноклассника. Он потом рыпался, меня так и не опознали. Из пластелина я себе навертел целую армию юнитов, замок, артиллерию и флот. Богатый родственник по воскресеньем приезжал играться. У него была гэдээровская железная дорога и все дела, но это ни шло с моими игрушками ни в какое сравнение. Потом солдатики мне надоели, я их трансформировал в подводных динозавров, сражающихся с охотничьими батискафами. Динозавры плавно перешли в средневековый Дубровник, который я вылепил по картинке из журнала "Вокруг света". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё у меня было всегда. Это у окружающих часто не было Галковского. Возили паровозик день-два-месяц. Слева направо, справа-налево - тоска зелёная. Купил-выпил - не то. Сходил в блядильню, курнул анашу - скучно. Отдохнул в Дубровнике - неплохо. Приехал в подмосковный особняк и от тоски расплакался. ПРОПАЛА ЖИЗНЬ.</text>
          <comments>
            <comment id="7460325" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7460325#t7460325</url>
              <user name="Graph" username="graph" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
              <date>2006-09-11 01:23:02</date>
              <text>Я Вас хорошо понимаю - мы с Вами примерно одного психотипа :) (хотя я, увы, не столь одарён литературно:).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конструирование личного счастья - отдельная тема :). И, по моему большому подозрению, эта тема ВНЕ заморочек типа "как восьмидесяти трём процентам подсобраться и ужукать 17%". Говорю это как "нетипичный" представитель 17%, не приватизировавший в "перестройку" даже собственного рабочего письменного стола...</text>
              <comments>
                <comment id="7513061" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7513061#t7513061</url>
                  <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-12 09:28:02</date>
                  <text>&amp;gt; не приватизировавший в "перестройку" даже собственного рабочего письменного стола...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неудачник? Да вы не расстраивайтесь, в жизни есть другие радости, не все в деньгах и грабеже счастье.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7524069" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7524069#t7524069</url>
                      <user name="Graph" username="graph" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2523718/693875" height="100" width="81" />
                      <date>2006-09-13 11:30:33</date>
                      <text>Я далёк от мысли ставить знак равенства "не разбогатевший в перестройку" = "неудачник", как в общем и целом, так и в частности, по отношению к моей скромной персоне :). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И уж тем более, как Вы, надеюсь, понимаете, не тождественны конструкции "разбогатевший" и "удачно пристроивший пару ваучеров". :)</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7513061&amp;style=mine#t7513061</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7460325&amp;style=mine#t7460325</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7452645&amp;style=mine#t7452645</parent>
            </comment>
            <comment id="57647333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=57647333#t57647333</url>
              <user name="ss_stavr" username="ss_stavr" />
              <date>2013-01-25 04:07:17</date>
              <text>Как точно!&lt;br /&gt;В детстве жил у бабушки, игрушек не было. Солдатиков заменяли спички: горелые и целые. Огромные армии хранились в коробках и трехлитровой банке. Какие шикарные сражения я устраивал! Иногда на целый день.&lt;br /&gt;Такая подготовка помогла в пионерлагере: на столе для пинг-понга воссоздали "Затерянный мир" К.Дойля из пластилина, папоротника, камней, шишек, палочек. &lt;br /&gt;Все отряды приходили к нам на экскурсию. "Динозавры" прожили целый сезон.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7452645&amp;style=mine#t7452645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443173&amp;style=mine#t7443173</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7443429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443429#t7443429</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-11 06:30:11</date>
      <text>Для ведения кампаний в СМИ и ввода квот у русских уже должна быть какая-то власть, разве нет? А тогда какой смысл? "Наши в городе". И потом бороться русские будут не с 17%, а с советской номеклатурой и пресловутыми англичанами.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7443941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443941#t7443941</url>
      <user name="panam" username="panam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100355495/1657902" height="100" width="82" />
      <date>2006-09-11 06:42:20</date>
      <text>"квотирование" уже пытались устроить во времена позднего Брежнева, но только по одной национальности. Что, как и всякое действие против этой народности, вызвало превосходящее по масштабам и длительности противодействие. В итоге, получилось все наоборот. Хотя где-то, да, поприжали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А пропорциональное представительство реально возможно только при развитой национально-ориентированной элите. Этого, увы, нет. То есть, конечно есть группа "православных олигархов" и  "патриотов-чиновников", но они выступают только в качестве "противовеса" и страшилки для Запада.</text>
      <comments>
        <comment id="7453157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7453157#t7453157</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:58:31</date>
          <text>Леонина Ильича попросили улучшить демографическую ситуацию в Израиле, он немножко нажал на тюбик. Возникло Героическое Цыганское Сопротивление.</text>
          <comments>
            <comment id="58587365" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=58587365#t58587365</url>
              <user name="inoplanetyanin.myopenid.com" username="inoplanetyanin.myopenid.com" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120000782/60132396" height="100" width="65" />
              <date>2013-02-13 01:22:42</date>
              <text>Кто попросил? Проблемы американского сателлита стали волновать англичан?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7453157&amp;style=mine#t7453157</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7443941&amp;style=mine#t7443941</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7444709" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7444709#t7444709</url>
      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-11 06:53:12</date>
      <text>Это всё так. Возникает вопрос, а КТО это будет ДЕЛАТЬ. Нужна ОРГАНИЗАЦИЯ.&lt;br /&gt;Совсем не случайно поле легальной политики в России тщательно пропалывают от полезных злаков, и засаживают сорняками. Тут и Эдичка, и Гельман, со своей Россией-2, и _Атомный_цЫган_, и Поткин, и т.д, и т.п.&lt;br /&gt;Кондопопога многих возбудила: &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sapojnik" &gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sapojnik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/230517.html" rel="nofollow"&gt;пишет, как создать "правильную" партию&lt;/a&gt;, &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="schegloff" &gt;&lt;a href="http://schegloff.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://schegloff.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;schegloff&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; &lt;a href="http://schegloff.livejournal.com/49788.html" rel="nofollow"&gt;пишет, как построить партию с прибабахом.&lt;/a&gt; Вы, заранее, людей в &lt;a href="http://gudilap.ru" rel="nofollow"&gt;гудилап&lt;/a&gt; записали. Вот и не ясно многим, - куда же бедному крестьянину подаЦЦа?</text>
      <comments>
        <comment id="7452389" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7452389#t7452389</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:45:08</date>
          <text>В гудилап, батенька, подавайтесь. Срочно! 8-)))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7444709&amp;style=mine#t7444709</parent>
        </comment>
        <comment id="7454181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454181#t7454181</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 11:11:50</date>
          <text>Гудилап не партия, а мирное объединение компьютерных игроков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В современных условиях партийное строительство в РФ может быть только фарсом. Это со всей очевидностью показывают последние приключения "Родины" и социал-демократов. Система стала заложником собственной политики. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В утешение можно сказать, что партийная система стала мировым анахронизмом. Конечно это не наш случай, но тенденция общая. Вроде падения рождаемости в Германии и России. Причины разные, а следствие одно и то же.  </text>
          <comments>
            <comment id="7455973" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7455973#t7455973</url>
              <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
              <date>2006-09-11 11:31:46</date>
              <text>Что придет (пришло?) на смену партийному строительству? Гудилап?</text>
              <comments>
                <comment id="7458533" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458533#t7458533</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-11 12:36:36</date>
                  <text>Трудно сказать. В конце 19 века участие в партии давало людям очень многое. Через систему социал-демократии обычный рабочий мог стать партийным служащим, а то и реальным политическим деятелем. Для этого ничего не требовалось. Достаточно было вступить в партию, ходить на собрания, выучить несколько сакральных фраз. Плюс начатки общей культуры: не пить, не хамить. Ясно, что при таких условиях партии росли со сказочной быстротой, и в процессе роста быстро обрастали всякого рода специализированными институтами: печатными органами, разветвлённым аппаратом, системой образовательных учреждений. В условиях нелегальной деятельности было ещё круче. Партийная жизнь была формой молодёжной культуры. РСДРП в 1904 году это "Пинк Флойд", "Дзеппелин". В общем "все бабы твои". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я что сейчас? Кремль пытается структурировать 50-летних дядек. Чиновник существо подчинённое - приказали, будет сидеть под плакатом, хлопать глазами. Молодёжь? Им капусту дают, они её сгрызают ДО партии. Вышел "лидер" из капустного домика, тут же с корешами бабло в подворотне по карманам рассовал. Потом задним числом придумал затратную акцию. В лучшем случае, появляются припозднившиеся инсталляторы 90-х. Поезд уже ушёл, а они всё кривляются олегами куликами. На днях ЖЖ лицезрел такого человека-собаку. Сидел мужик час в грим-уборной, вылез на четвереньках и стал "в национальном костюме" на людей бросаться. В принципе прикольно, только это ЕГО проблемы. Народ он сможет собрать только "зверушку посмотреть". "Посмотреть" это не партия. Партия это такая организация, которая её членам ВЫГОДНА. Выгодна на уровне МММ. </text>
                  <comments>
                    <comment id="7459045" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459045#t7459045</url>
                      <user name="az118" username="az118" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-11 12:49:01</date>
                      <text>Мавроди выпустили?</text>
                      <comments>
                        <comment id="7459301" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459301#t7459301</url>
                          <user name="netamo" username="netamo" />
                          <date>2006-09-11 12:52:56</date>
                          <text>У меня кот знакомый есть, гуляет сам по себе. Назвали так в честь краха МММ.</text>
                          <subject>Мавроди</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7459557" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459557#t7459557</url>
                              <user name="az118" username="az118" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-11 01:01:34</date>
                              <text>какой масти?</text>
                              <subject>Re: Мавроди</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7460069" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7460069#t7460069</url>
                                  <user name="netamo" username="netamo" />
                                  <date>2006-09-11 01:12:08</date>
                                  <text>Кот-то? Черный и обворожительно наглый. А Сам Мавроди пока еще сидит, если память не изменяет, у него срок кончается в 2007 г., а с учетом апелляций, выйдет в конце этого года. Впрочем, он уже подал документы на ПМЖ в Грецию. Кстати (конфиденциальный источники) активы рухнувшей фирмочки давным-давно с Кипра переехали в Швейцарию. &lt;br /&gt;А за кота обидно. Хорош, зараза, хоть и старый. И зачем обзываются.Куда защитники животных смотрят?</text>
                                  <subject>Re: Мавроди</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459557&amp;style=mine#t7459557</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459301&amp;style=mine#t7459301</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459045&amp;style=mine#t7459045</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7469797" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7469797#t7469797</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2006-09-11 06:10:16</date>
                          <text>Хватит пить.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459045&amp;style=mine#t7459045</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458533&amp;style=mine#t7458533</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7470053" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7470053#t7470053</url>
                      <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                      <date>2006-09-11 06:13:20</date>
                      <text>&amp;gt; Трудно сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ого! Галковский в затруднении! :)&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич! Давайте с этого места подробнее обсудим.&lt;br /&gt;Понятно, что достигнуть ПОЛИТИЧЕСКИХ целей в столь большой стране, как Россия, можно ТОЛЬКО имея за спиной КОДЛУ 2-3-4 миллиона человек. Это ВНУТРИ власти достаточно 100 автоматчиков и записной книжки. А вот НА НОВЕНЬКОГО...&lt;br /&gt;А ведь русским придётся играть НА НОВЕНЬКОГО. И может клёчевое понятие здесь, - ИГРАТЬ. Тем более, что в жизни современной молодёжи ИГРА, - 90% жизни. Даже киберспорт придумали. Я в Питере зарождение функционеров киберспорта наблюдал несколько лет тому назад. Феерические идиоты, а сейчас поди ж ты! Откуда что взялось.&lt;br /&gt;Партия, кстати, чертовски интересное слово, это и КОДЛА, и партия ИГРЫ. &lt;br /&gt;Давайте сыграем ПАРТИЮ ИГРЫ за Русских!</text>
                      <comments>
                        <comment id="7472101" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472101#t7472101</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-11 07:45:32</date>
                          <text>Вы не учитываете несколько вещей. И во-первых то, что люди очень не любят, когда ими манипулируют. В этом смысле, кстати, молодёжные движения в РФ имеют некоторый бонус. Там никто никем не манипулирует, это просто форма казнокрадства. Вьюноше говрят: "Чувак, поставь подпись и получи триста рублей". Это не манипуляция а раздача денег. На это люди подпишутся. И подписываются. Таким образом запросто можно собрать на улице 100-200-500-1000 человек. На сколько денег хватит. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём был успех социал-демократии в XIX веке которая поднялась действительно сказочно, как каша из волшебного горшка? Дело не только в социальной пирамиде а ля МММ. Это скорее следствие. Главное в том, что НИКТО НЕ ПОНИМАЛ, ЧТО ПРОИСХОДИТ. Как устроена социал-демократия, какие цели у этой организации, куда это всё приведёт, знал очень небольшой круг людей. Они являлись держателями ПАТЕНТА, ноу хау. Это произошло из-за неравномерности социального развития. Из-за промышленной революции англичане обогнали другие народы лет на 20-30, а то и 40. На два поколения. Представьте, сейчас например немцы жили бы в технологическом 1966 году, готовились к старту на Луну и осваивали бытовые магнитофоны. А США сидело бы на интернете и готовило массовое производство антопоидных роботов. Такая ситуация снимала у участников социал-демократической пирамиды ощущение, что их кто-то использует. Было всеобщее ощущение тайны и мистической вовлечённости в какой-то геологический социальный проект. А это ДЕЙСТВИТЕЛЬНО сообщало движению инфернальную динамику. </text>
                          <comments>
                            <comment id="7472357" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472357#t7472357</url>
                              <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                              <date>2006-09-11 08:03:09</date>
                              <text>Вот я и предлагаю вместе найти эту золотую кнопку! Ищут же люди, - флэшмоберы, антиглобалисты, футбольные фаны, интернет-сообщества. Что это, если не партии 21-го века?&lt;br /&gt;За Москву не скажу, а питерских в клубы любителей виски собирают. Кто? Зачем? Х/з! Так-что ведут поиск в этом направлении.&lt;br /&gt;И о какой манипуляции может идти речь при свободном доступе к информации? Я же не в масонов зову играть. Щегловский нейросоц, - одноранговая сеть. Равный с равным, - никаких фюреров. Кстати, и арестовывать некого. ;)</text>
                              <comments>
                                <comment id="7473381" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7473381#t7473381</url>
                                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                  <date>2006-09-11 08:21:09</date>
                                  <text>Собственно то что вы сказали и есть те выводы к которым пришел инженер-проектировщик(см.ниже).Совершенн&lt;wbr /&gt;о другая структура развития которая оказалась очень эффективной (в противовес классической пирамидальной).</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472357&amp;style=mine#t7472357</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472101&amp;style=mine#t7472101</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7473125" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7473125#t7473125</url>
                              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                              <date>2006-09-11 08:18:05</date>
                              <text>А товарищ Столлмен уже в наше время GNU-projectом подпилил могущество такой корпорации как Майкрософт.И в последнее время его выступления часто носят не узкий характер связанный с программированием,а социально-политический.Я смотрел документальный фильм посвященный этому процессу.Там есть интервью с одним из инженеров-проектировщиков который изучал феномен Линукс (в контексте того,что руководя сложными проектами в крупных корпорациях он не мог понять,как могут люди добровольно и практически ни чем не связанные кроме сети,разрабатывать софт сравнимый с коммерческим и при этом не иметь столь четкой и строгой организации как в коммерческих структурах).Весьма интересные выводы.Я к тому что наверняка существует проекция такой организации из софт-модели в плоскость политическую (как гипотеза).</text>
                              <comments>
                                <comment id="7473893" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7473893#t7473893</url>
                                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                                  <date>2006-09-11 08:42:13</date>
                                  <text>&lt;i&gt;как могут люди добровольно&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могут-могут! И узкокалейки зимой голыми строить могут. ;)&lt;br /&gt;GNU-project, - классический пример СУПЕР-МАНИПУЛИРОВАНИЯ лохами. Митрофанушки ведутся. Щаз!&lt;br /&gt;Там просто деньги в другом месте возникают.&lt;br /&gt;Развёрнуто могу пояснить, но не здесь.&lt;br /&gt;Хотя схема вовлечения, не буду спорить, хороша. Мастера делали! :)</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7475173" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7475173#t7475173</url>
                                      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                      <date>2006-09-11 09:28:58</date>
                                      <text>Деньги то возникают конечно.Не в лесу живем.И кстати часть фильма посвящена как раз бизнес-модели на основе фри-софтваре.Приводится даже одно из восклицаний нашего человека из МГУ который интересовался бизнес-моделью опен-соурз.Звучит оно так "Это слишком похоже на коммунизм для того чтобы быть успешным в России".Но мерять все денежными оношениями я бы не стал.Это у нас чукча-еврей довел все до глубокой паранои.А сколько у вас денег?А у меня больше.У Столлмена совершенно другая  мотивация.Не могу разделить вашей уверенности по поводу Мастеров касательно ГНУ и уж назвать ребят которые работают в опенсоурсе лохами тоже врядли возможно.Они самовыражаются таким образом.Есть вещи поважнее чем деньги.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7475429" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7475429#t7475429</url>
                                          <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                                          <date>2006-09-11 09:40:50</date>
                                          <text>&amp;gt; Есть вещи поважнее чем деньги.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Убили! ;) Они там все СВЯТЫЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А сколько у вас денег?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не об этом. Это очень прямолинейно. Круче, когда денег нет, все работают бесплатно, а денег всё равно нет. Возникают вопросы.&lt;br /&gt;ГНУ - мега-супер-МММ по зарабатыванию денег на простаках, которые верят, что в БИЗНЕСЕ "есть вещи поважнее чем деньги".</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7475941" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7475941#t7475941</url>
                                              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                              <date>2006-09-11 10:04:26</date>
                                              <text>&amp;gt;Убили! ;) Они там все СВЯТЫЕ.&lt;br /&gt;Почему все?Разные ,наверное, люди есть.Мотивация более-менее одна.Качественный код (примерно как для писателя качественный текст).&lt;br /&gt;&amp;gt;ГНУ - мега-супер-МММ&lt;br /&gt;Хорошо допустим так.Считаете ли вы ,в таком случае, что существуют только деньги и ничего кроме денег?И дополнительный вопрос-зачем их собственно зарабывать больше чем может понадобиться?(ответ-денег не бывает мало не принимается).&lt;br /&gt;По-моему в этой области неконструктивно развивать дискуссию.У нас слишком полярные точки зрения на вопрос.Ну а Столлмен,позволю себе заметить,настолько минимально похож (не только внешне разумеется) на члена масонской ложи что даже и говорить не о чем.Понимаете ли.Это вопрос веры конечно.Ты приходишь и видишь что тема крутая и все тут.Это примерно как увидеть тексты одного человека и сказать "да блин это круто".Но ведь человек который не обладает способностью увидеть что эти тексты крутые будет говорить что это разводилово.Не так ли?И врядли можно будет убедить его в обратном.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="7476197" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7476197#t7476197</url>
                                                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                                                  <date>2006-09-11 10:12:47</date>
                                                  <text>Тема слишком другая для обсуждения в ветке у Д.Е. :) Мы в гостях.&lt;br /&gt;&amp;gt; что существуют только деньги и ничего кроме денег&lt;br /&gt;В БИЗНЕСЕ, - ДА. Всё остальное кривляние и юродство. Даже раздача бомжам бесплатной похлёбки приносит организаторам сего мероприятия ПРИБЫЛЬ. Мотивировать себя к получению этой прибыли они могут как угодно. Гуманизм, - не самая плохая мотивировка.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7476709" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7476709#t7476709</url>
                                                      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                                                      <date>2006-09-11 10:16:58</date>
                                                      <text>По последнему согласен ,а учитывая первую (в последнем посте) высказаную вами мысль можно и вправду остановиться.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7476197&amp;style=mine#t7476197</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7475941&amp;style=mine#t7475941</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="7483621" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7483621#t7483621</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2006-09-12 07:52:21</date>
                                                  <text>&amp;gt; Разные ,наверное, люди есть.Мотивация более-менее одна.Качественный код (примерно как для писателя качественный текст).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то в 1999, что ли, году я скачивал .au файл, где сам RMS напевал под, как он сказал, болгарскую народную музыку:&lt;br /&gt;-- When we'll have &lt;br /&gt;enough &lt;br /&gt;free sooftware&lt;br /&gt;-- You'll be free &lt;br /&gt;hacker &lt;br /&gt;you'll beeee freeeeeee&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть классический мотив "освобождения" от "угнетения".</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7491557" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7491557#t7491557</url>
                                                      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                                      <date>2006-09-12 11:32:28</date>
                                                      <text>Вообще, вся эта история с open source похожа на раскрутку молодёжной музыки, начавшуюся с 60-х годов. Все эти рокеры, панки, хиппи и подобные - суть отвлекалочки для сверхактивной части молодёжи, "чем бы дитя не тешилось".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас времена изменились и тинэйджера чаще увидишь в интернете, чем на концерте. Вот и сместили вектор приложения усилий пропаганды "нонконформизма" - придумали Linux и Столмана. При этом и панки-рокеры не все были бездарны и кое-чего добились, и open source комьюнити тоже иногда работает с пользой - Firefox и т.д.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7483621&amp;style=mine#t7483621</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7475941&amp;style=mine#t7475941</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7475429&amp;style=mine#t7475429</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7475173&amp;style=mine#t7475173</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7473893&amp;style=mine#t7473893</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7473125&amp;style=mine#t7473125</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472101&amp;style=mine#t7472101</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7470053&amp;style=mine#t7470053</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458533&amp;style=mine#t7458533</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7455973&amp;style=mine#t7455973</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454181&amp;style=mine#t7454181</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7444709&amp;style=mine#t7444709</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7445221" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7445221#t7445221</url>
      <user name="Владимир Бондаренко" username="v_g_bond" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22620096/5198192" height="99" width="76" />
      <date>2006-09-11 07:02:36</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, срочно , в течение недели . жду Ваш материал о хазарах. Посмотрите последний номер "Завтра". Всего доброго. Владимир Бондаренко</text>
      <subject>всё о хазарах</subject>
      <comments>
        <comment id="7453413" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7453413#t7453413</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 10:59:33</date>
          <text>Я ужк писал, что сначала надо прояснить вопрос с гонораром за предыдущую публикацию.</text>
          <subject>Re: всё о хазарах</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7445221&amp;style=mine#t7445221</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7450853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7450853#t7450853</url>
      <user name="byzdec" username="byzdec" />
      <date>2006-09-11 10:31:50</date>
      <text>что даже если такого рода трехходовка когда-нибудь и будет осуществлена,то евреи и цыгане элементарно запишутся русскими и все вернется на круги своя. </text>
      <subject>в этом журнале уже не раз говорилось о том</subject>
      <comments>
        <comment id="7453669" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7453669#t7453669</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 11:01:18</date>
          <text>Это ход мысли человека, разлакомившегося поддавками. </text>
          <subject>Re: в этом журнале уже не раз говорилось о том</subject>
          <comments>
            <comment id="7454437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454437#t7454437</url>
              <user name="byzdec" username="byzdec" />
              <date>2006-09-11 11:16:40</date>
              <text>что же, с огромным интересом ознакомился бы с Вашим видением механизма защиты от такого рода =мимикрии= (хотя бы в общих чертах)</text>
              <subject>Re: в этом журнале уже не раз говорилось о том</subject>
              <comments>
                <comment id="7454693" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454693#t7454693</url>
                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                  <date>2006-09-11 11:19:01</date>
                  <text>т.Галковски намекает, что бить будет не по паспорту, а по морде.</text>
                  <subject>Ну, ...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7457509" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7457509#t7457509</url>
                      <user name="netamo" username="netamo" />
                      <date>2006-09-11 12:04:29</date>
                      <text>Почему-то вспомнились действия генерала К.П.Кауфмана, когда он стал военным генерал-губернатором Туркестанского края.Знаю, что кое-кто его очень не любит.&lt;br /&gt;1. Прислать врачей из Петербурга (Обязать богатеньких отстроить хорошую больницу).&lt;br /&gt;2. Построить новую мечеть, потому-что в имеющихся народ не помещается; издать Коран миллионным тиражом (Отменить идиотские "уроки православия", образовательный ценз для чиновников всех рангов, русский - делопроизводительный и государственный,прочие недовольные - в медресе)&lt;br /&gt;3. Прислать специалистов, чтобы научили местных хлопок выращивать (Дотационно поддерживать традиционные промышленность и промыслы)&lt;br /&gt;4. Сделать артезианские скважины и прорыть каналы для снабжения населения незаразной водой (Отремонтировать ЖКХ).&lt;br /&gt;5. Создать артели (Отменить все ЗАО,ООО и пр. Живешь 10 лет на территории, прописан, семья здесь и регистрируй артель самоуправляющегося типа. Демократия).&lt;br /&gt;6. Про армию ДЕ все внятно написал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кауфман, умирая, сказал: "Это русская земля, и здесь не стыдно лежать русским костям".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только где такая партия? Правда, вот Сапожник хочет создать...</text>
                      <subject>Re: Ну, ...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7459813" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459813#t7459813</url>
                          <user name="az118" username="az118" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                          <date>2006-09-11 01:10:16</date>
                          <text>Кауфман не от партии Туркестан обустраивал.&lt;br /&gt;Можете представить лидера партии, берущего на себя подобную ответственность?</text>
                          <subject>Re: Ну, ...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7460581" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7460581#t7460581</url>
                              <user name="netamo" username="netamo" />
                              <date>2006-09-11 01:25:37</date>
                              <text>Не в бровь, а в глаз. Честно, не могу представить. Разве мечтать.</text>
                              <subject>Re: Ну, ...</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7459813&amp;style=mine#t7459813</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7457509&amp;style=mine#t7457509</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454693&amp;style=mine#t7454693</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7465189" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7465189#t7465189</url>
                      <user name="byzdec" username="byzdec" />
                      <date>2006-09-11 02:44:36</date>
                      <text>Какой ужас! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но скажите, что же в этом случае ожидает тех самых советских метисов? И вообще сколько их? Ведь еще совсем недавно автор данного журнала писал что-то вроде =русских практически не осталось, есть лишь советские метисы=. А теперь вдруг выяснилось, что очень даже осталось. =Концепция, как говорится, изменилась=.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я уже, признаться, ничего не понимаю.     </text>
                      <subject>Re: Ну, ...</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7465957" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7465957#t7465957</url>
                          <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                          <date>2006-09-11 02:52:41</date>
                          <text>Полагаю, что &lt;br /&gt;эти самые метисы и будут бить морды. Причём очень даже ревностно. &lt;br /&gt;Не впервой, чай ...</text>
                          <subject>Полагаю, что</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7465189&amp;style=mine#t7465189</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454693&amp;style=mine#t7454693</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454437&amp;style=mine#t7454437</parent>
                </comment>
                <comment id="7466213" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7466213#t7466213</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-11 02:54:02</date>
                  <text>Интересно наоборот, представиь Ваш сценарий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Типа будет создана формальная процедура определения параметра гражданина, будет храниться документ в гос.архиве. Цыган подделает себе документы, нагло запишется в евреи и будет править. Евреи эту эксплуатацию молча проглотят: ничего-то с цыганами поделать нельзя! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то в этом роде имеет место сейчас: поддельная биография Путина конечно ничего не решает, но некую поддержку населения даёт. Только всплывает это всё.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7467237" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7467237#t7467237</url>
                      <user name="byzdec" username="byzdec" />
                      <date>2006-09-11 03:23:07</date>
                      <text>Ага, всплывает. На 6-м году правления, и это при том, что к первому лицу государства по идее приковано повышенное внимание миллионов =дорогих россиян=. За указанное время зверушка ого-го сколько всего можно понаделать. А там и новую глядишь выпустят, М. Кентского, Медведева, а то и вовсе решат удивить и поставят на царствие какого-нибудь Цзян Цземиня. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и тот же Холмоголов-мл. чай не первый год =в политике=,а люди-то глядите и не догадывались о его  национальности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть эмпирика подсказывает, что механизм мимикрии худо-бедно существует и работает. И я не вижу причин для значительного снижения его дееспособности в предполагаемых новых условиях.    </text>
                      <comments>
                        <comment id="7469285" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7469285#t7469285</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2006-09-11 05:36:57</date>
                          <text>Очень плохо. А я такие причины вижу. Если раскрытие истинной национальности политика станет надёжным средством его отставки, то такие разоблачения просто хлынут. (Сейчас просто это никому не надо.) Как-то другие типы компромата работают, добавится ещё один. Причём легко добываемый. Подделка государственных документов --уголовное преступление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте, поупирайтесь. 8-))) </text>
                          <comments>
                            <comment id="7470565" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7470565#t7470565</url>
                              <user name="byzdec" username="byzdec" />
                              <date>2006-09-11 06:18:18</date>
                              <text>думаю сгодится в качестве ответа (хотя и более обще сформулировано)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7470309#t7470309'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/77&lt;wbr /&gt;541.html?thread=7470309#t7470309&lt;/a&gt;</text>
                              <subject>(лезет в рукав за джокером)</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7484389" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7484389#t7484389</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-09-12 08:30:13</date>
                                  <text>Ну что тут сказать? Срочно ищите себе не очень злого чечена и просите его посадить к нему в зиндан. А то если очень злой посадит, бить будет больно!</text>
                                  <subject>Re: (лезет в рукав за джокером)</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7470565&amp;style=mine#t7470565</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7469285&amp;style=mine#t7469285</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7467237&amp;style=mine#t7467237</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7466213&amp;style=mine#t7466213</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454437&amp;style=mine#t7454437</parent>
                </comment>
                <comment id="7468517" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7468517#t7468517</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-09-11 04:26:50</date>
                  <text>Видите ли, человеческая психология штука сложная. Воспитание человека - целая наука. Тем не менее 80% родителей справляются с задачей запросто. 95% - худо-бедно. Сколько из них прочло хотя бы одну педагогическую брошюру? Процентов 5% от силы. В чём же дело? А в том, что ребёнок существо подневольное. Пускай родители каждодневно совершают педагогические ошибки. Куда ребёнок денется. Он живёт на их территории, ест их еду, он глуп, у него есть инстинкт подчинения. В этих условиях, что ни сделаешь, всё хорошо. Хорошее настроение - дал конфетку и погладил нпо головке. Подвернулся под горячую руку - получай пинок или подзатыльник. Всё равно гадёныш утрётся и будет целовать папке руки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также и в политике. Главное - ВИНТОВКА. Винтовка есть, можно сделать что угодно и в любой последовательности. Любая попытка сопротивления будет только забавлять и радовать. Безопасно размять ручки на чужой морде это развлечение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите, что "евреи будут записываться русскими". Да, господи, это РУССКИЕ БУДУТ ЗАПИСЫВАТЬСЯ ЕВРЕЯМИ. 98% в фирме русские, а 2% евреи по лимиту - здоровые белобрысые лбы с голубыми глазами. По корочкам -  евреи в 16 колене. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ведь всё еврейское сопротивление это игра в поддавки, идеологическое оформление кастовой структуры управляемой территории. Реально еврей это никчемушный азиат, совершенно неспособный к какому-либо сопротивлению. Нет у него ни американского государства, ни итальянской мафии. Одни "Протоколы", написанные и разрекламированные прикольщиками-англичанами. Сила евреев - в анонимности. Еврей это господин никто. "Господин никто" - востребованная фигура в бизнесе или политике. Но такой нации нет. Это фигура умолчания. Поэтому единственная трудность при засовывании еврея под плинтус это нарушение анонимности тех, чью анонимность он обеспечивает. В свою очередь единственная возможность для еврея сохранить своё положение это попытаться стать полезным для обладателя винтовки. Т.е. играть роль "господина никто" в русской игре. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы говорите "будут делать то", "будут делать это". Не будут. Если винтовка в руках - разговор иначе идёт. Всем мучительно хочется жить. В таком положении наступает момент истины, никому конфетки из дерьма лепить в голову не придёт.   </text>
                  <subject>Re: в этом журнале уже не раз говорилось о том</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7470309" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7470309#t7470309</url>
                      <user name="byzdec" username="byzdec" />
                      <date>2006-09-11 06:14:28</date>
                      <text>Винтовка конечно дело хорошее, кто спорит. Только как мне представляется финансы поглавнее будут (сравниваем ВВП Содружества и БЯПа). Да и в любом случае контрольный пакет акций ЗАО БЯП принадлежит осьминогам, и им не составит я думаю большого труда перекупить верхушку командного состава новоявленных =ворошиловских стрелков=. Разве что только в дело вмешаются еще их двоюродные братья - еще более могущественные головоногие (дядя Сэм). Ну так и эти последние вроде не больно-то склонны видеть терпил =у руля=.    </text>
                      <subject>всё под контролем</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7471333" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471333#t7471333</url>
                          <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                          <date>2006-09-11 06:58:17</date>
                          <text>Американский способ военной победы? Купить генералов, как в Ираке и - победа! &lt;br /&gt;Это подходит для колоний (по менталитету). Для государств имевших статус сверхдержав (например Россия или Иран) такое не пройдет, опять же менталитет элиты не позволит, если это будет менталитет именно коренных жителей таких государств, а не в основном этнически чуждой элиты какая сейчас.&lt;br /&gt;Проще говоря: купите руководство Ирана и все проблемы с ним будут решены. Не получается?</text>
                          <subject>&amp;quot;Всё куплю, сказало злато. Всё возьму, сказал булат&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7471845" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471845#t7471845</url>
                              <user name="byzdec" username="byzdec" />
                              <date>2006-09-11 07:24:31</date>
                              <text>Так в том-то и дело, что в РФ нет коренной элиты, а новой не дадут сформироваться ни нашинские осьминоги, ни заокеанские. На дальних подступах отстрелят и заменят холмогорками. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: &amp;quot;Всё куплю, сказало злато. Всё возьму, сказал булат&amp;quot;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7472869" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7472869#t7472869</url>
                                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                  <date>2006-09-11 08:11:44</date>
                                  <text>Н-да...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как жить-то дальше?!&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>У-Н</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471845&amp;style=mine#t7471845</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7478757" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7478757#t7478757</url>
                                  <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
                                  <date>2006-09-12 06:10:25</date>
                                  <text>Ну коли пойдет такая пьянка, то это дело обоюдоострое.&lt;br /&gt;А то по вашей логике любая хунта правила бы до бесконечности (меняя только "черных полковников").&lt;br /&gt;Кто бы что вам не говорил обратного: политики ВСЕГДА вынуждены оглядываться на население. Если политикам удалось заморочить головы населению (и запугать), то они проводят ПОЧТИ НЕЗАВИСИМУЮ от реальных нужд населения политику. Если дело идет ТОЛЬКО к голому запугиванию, без демагогии, то долго такие политики не удерживаются у власти. Это 100% доказанный историей вывод.</text>
                                  <subject>Re: &amp;quot;Всё куплю, сказало злато. Всё возьму, сказал булат&amp;quot;</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471845&amp;style=mine#t7471845</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471333&amp;style=mine#t7471333</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7470309&amp;style=mine#t7470309</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7468517&amp;style=mine#t7468517</parent>
                    </comment>
                    <comment id="57648101" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=57648101#t57648101</url>
                      <user name="ss_stavr" username="ss_stavr" />
                      <date>2013-01-25 04:24:28</date>
                      <text>!!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7468517&amp;style=mine#t7468517</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7454437&amp;style=mine#t7454437</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7453669&amp;style=mine#t7453669</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7450853&amp;style=mine#t7450853</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7455461" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7455461#t7455461</url>
      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
      <date>2006-09-11 11:22:31</date>
      <text>Т.Галковски, вы комментарии читаете?!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изложено (достаточно внятно), что татары ДВУМЯ РУКАМИ за пропорциональное представительство.&lt;br /&gt;Даны все необходимые разъяснения.</text>
      <subject>Без темы, но по теме</subject>
      <comments>
        <comment id="7458021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458021#t7458021</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 12:20:01</date>
          <text>Да нет у татар рук, вот в чём суть. Татар разгуляли - вы то, вы это. А что то, что это? Да ничего: три процента, развеянные по огромной территории, состоящие из десятка слабо связанных этнических групп, разных даже в антропологическом отношении. Поэтому я и говорю: "по одёжке протягивай ножки". И чеченцев так же разгуляли. У них сейчас фаза создания национального государства, эйфория, море по колено. Хотят посылать инспекции за пять тысяч километров, учить карелов и русских как им жить. А что РЕАЛЬНО? Реально экономики нет, социальная инфраструктура разрушена. А самое страшное - каждый чеченец ещё в утробе матери сидит с пеньковой верёвкой на шее. Перебежали чеченцы русским дорогу - замешены в геноциде великого народа. Теперь их русские с говном съедят. Думаете попернуться? Я хорошо знаю русскую историю - не поперхнуться. Даже не заметят. Так, "что-то под ногами хрустнуло". То есть чудакам помирать пора, а они в Грозном лезгинку танцуют.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же татарам делать? Надо подумать. Татары, в отличие от чеченцев, народ культурный, обрусевший. Надо трезво взвесить всё и поступить лучшим образом. Но переть против русских не советую. Во-первых, при таком соотношении это 100% проигрыш, а во-вторых русско-татарские отношения никогда не были плохими. Есть сказки про "иго", но это Толкиен. Реально татарам жилось с русскими неплохо, а русские от татар получали большую помощь. Не говоря уже о том, что эти народы сильно перемешаны и если бы не религия, давно бы слились в единый этнос. </text>
          <subject>Re: Без темы, но по теме</subject>
          <comments>
            <comment id="7461349" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7461349#t7461349</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
              <date>2006-09-11 01:34:26</date>
              <text>Сейчас про руки поговорим 8:+)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но для начала - не три процента, а 4,9%. Разница небольшая, а существенная.&lt;br /&gt;При этом практически столько же русско-татарских и татарско-русских метисов числятся в русских.&lt;br /&gt;О потомках отдалённой метисации говорить не будем, это дело тёмное, да и бессмысленное.&lt;br /&gt;О слабо связанных этнических группах - это вы поторопились. Уверяю вас, это неверно, в том числе и в плане антропологии. Могу, кстати, будучи, в какой-то степени поклонником и пропагандистом ваших идей, в любое время проконсультировать вас по татарским вопросам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь о руках. Не совсем понимаю, что означает ваша фраза о руках, но лично у меня они (руки) есть. Так вот я двумя СВОИМИ руками за пропорциональное представительство, и 99% татар вместе со мной тоже ЗА. Почему - мной уже было изложено.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об "иге", полагаю, говорить не здесь, мы же о серьёзных вещах говорим, верно?! Хотя поговорить надо, разумеется :=)).</text>
              <subject>В продолжение темы</subject>
              <comments>
                <comment id="7476453" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7476453#t7476453</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-09-11 10:16:04</date>
                  <text>&lt;a href='https://www.cia.gov/cia/publications/factbook/geos/rs.html' rel='nofollow'&gt;https://www.cia.gov/cia/publications/fa&lt;wbr /&gt;ctbook/geos/rs.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tatar 3.8%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: В продолжение темы</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7477477" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7477477#t7477477</url>
                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
                      <date>2006-09-12 04:24:32</date>
                      <text>Да, по скорректированным данным, опубликованным в январе 2004 г. татар в России было зафиксирована 3,83%.&lt;br /&gt;Кстати, с точностью до сотых совпадает с долей 1989 г.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фактически же татар в России по переписи 2002 г. 7,2 млн. человек, или 4,9%.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эти неискажённые данные переписи 2002 г. Спустя год, как уже было сказано, эти данные оказались "скорректированы".&lt;br /&gt;Зачем, кем, как - не знаю.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>В уточнение</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7480293" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7480293#t7480293</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2006-09-12 07:00:48</date>
                          <text>Потому и скорректировали, что явная нелепость получилась. Это ж прирост на 28% за 13 лет. С учетом смертности получится что сейчас 50% всех татар -- дети до 13 лет. Что, как вы понимаете, немного не так )))) Такого даже у эфиопов вроде нет. А ведь надо еще учесть ассимиляцию )))</text>
                          <subject>Re: В уточнение</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7480805" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7480805#t7480805</url>
                              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                              <date>2006-09-12 07:03:41</date>
                              <text>Тут возникает другой вопрос -- что же это за клоунада была вместо переписи, если были допущены такие грубейшие "ошибки". </text>
                              <subject>Re: В уточнение</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7480293&amp;style=mine#t7480293</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7482853" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7482853#t7482853</url>
                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                              <date>2006-09-12 07:35:36</date>
                              <text>Явная нелепость лишь в вашем восприятии.&lt;br /&gt;Во первых, 28% за 13 лет это чуть более 2% в год - абсолютно нормальный прирост, не такой уж и большой, кстати, учитывая достаточно большую рождаемость у татар..&lt;br /&gt;Это во-первых.&lt;br /&gt;Во-вторых, надо понимать, что предыдущая перепись была ещё при СССР. С тех пор сотни тысяч, если не больше татар выехало из Средней Азии и Казахстана в РФ.&lt;br /&gt;Ну и в-третьих, это уже по поводу "коррекции", вот вам абсолютно достоверные сведения поБашкирии.&lt;br /&gt;По переписи 1989 г. в Башкирии было 1,120 млн. татар. По данным Переписи 2002 г. 1,369 млн. По "скорректированным" данным января 2004 г. 0,900 млн. татар.&lt;br /&gt;Думаю, комментарии излишни. Аналогичные операци были проведены и в других татарских регионах. &lt;br /&gt;Вот, собственно, и всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А насчёт ассимиляции вы совершенно правы.&lt;br /&gt;Как уже было сказано, у татар потомство от смешанных браков отторгается обществом. Поэтому прирост численности татар не столь высок.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Нелепость</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7486437" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7486437#t7486437</url>
                                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                  <date>2006-09-12 10:07:35</date>
                                  <text>Даже в индии прирост лишь 1.38%, а татары урбанизированный народ, какие 2%. Думаю, реальный прирост сильно отрицательный, и лишь приезд татар из других стран, а также общая депопуляция населения в РФ позволила татарам удержать тот же процент через 13 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо выяснить точное число приехавших татар, нужен надежный источник.</text>
                                  <subject>Re: Нелепость</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7487717" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7487717#t7487717</url>
                                      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                      <date>2006-09-12 10:31:30</date>
                                      <text>По разным оценкам из Средней Азии и Казахстана выехало от 400 тыс. до 1.2 млн. татар.&lt;br /&gt;Впрочем, чтобы вы не мучились уж так, дам данные по численности татар в целом по СССР.&lt;br /&gt;Так вот, в 1989 г. татар было зафиксировано в СССР 6,680 млн. чел.&lt;br /&gt;Вот и считайте ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;****&lt;br /&gt;Вы, собственно, что пытаетесь доказать?!</text>
                                      <subject>Да вы возражайте, возражайте ...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7495397" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7495397#t7495397</url>
                                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                          <date>2006-09-12 12:22:32</date>
                                          <text>что статистика приведенная на сайте цру достаточно близка к истине</text>
                                          <subject>Re: Да вы возражайте, возражайте ...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7495653" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7495653#t7495653</url>
                                              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48174206/10385011" height="82" width="75" />
                                              <date>2006-09-12 12:28:35</date>
                                              <text>А что за статистика?</text>
                                              <subject>А что за статистика?</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7495397&amp;style=mine#t7495397</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7487717&amp;style=mine#t7487717</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7486437&amp;style=mine#t7486437</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7482853&amp;style=mine#t7482853</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7480293&amp;style=mine#t7480293</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7477477&amp;style=mine#t7477477</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7476453&amp;style=mine#t7476453</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7461349&amp;style=mine#t7461349</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458021&amp;style=mine#t7458021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7455461&amp;style=mine#t7455461</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7455717" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7455717#t7455717</url>
      <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
      <date>2006-09-11 11:30:57</date>
      <comments>
        <comment id="7456485" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7456485#t7456485</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-09-11 11:37:52</date>
          <text>Так наоборот, это ж прогрессивная борьба за права цыган, какой жупел, какой апартеид? Напротив, под это дело можно попытаться выгадать каких-нибудь ништяков, и плюс получить дополнительные пропагандистские козыри, например, против стран б. СССР.</text>
          <comments>
            <comment id="7457765" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7457765#t7457765</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <date>2006-09-11 12:14:16</date>
              <comments>
                <comment id="7458277" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7458277#t7458277</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-09-11 12:35:52</date>
                  <text>ну ну я посмотрю на того кто попробует что-то заявить против цыган )</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7457765&amp;style=mine#t7457765</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7456485&amp;style=mine#t7456485</parent>
            </comment>
            <comment id="7479525" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7479525#t7479525</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <date>2006-09-12 06:22:51</date>
              <comments>
                <comment id="7481061" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7481061#t7481061</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-09-12 07:10:40</date>
                  <text>Так ведь никто не будет прямо говорить о квотах для русских. Начнем с квот для цыган. Что же, русских будут обвинять в цыганском национализме?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7479525&amp;style=mine#t7479525</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7456485&amp;style=mine#t7456485</parent>
            </comment>
            <comment id="7485157" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7485157#t7485157</url>
              <user name="Дневник русского социолога и маркетолога" username="zadumov" />
              <date>2006-09-12 08:45:46</date>
              <comments>
                <comment id="7486181" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7486181#t7486181</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-09-12 10:01:41</date>
                  <text>Ну так я примерно представляю современный статус русских в мире и на что мы можем расчитывать даже при самом благоприятном раскладе (защита цыган и т.п.). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще, "цыганский гамбит" это всего лишь пример, показывающий как можно использовать государственный механизм. Понятно что реализация подобного проекта будет выглядеть много сложнее, изощреннее, провокативнее и злее.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7485157&amp;style=mine#t7485157</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7456485&amp;style=mine#t7456485</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7455717&amp;style=mine#t7455717</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7463141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7463141#t7463141</url>
      <user name="netamo" username="netamo" />
      <date>2006-09-11 01:54:34</date>
      <text>Мне кажется, что все кричат только об одном: Русским нужно Государство, без него они никто,и партий у них не бывает, одни банды -братки. Наверное, об этом надо думать.</text>
      <subject>Государство</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7463397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7463397#t7463397</url>
      <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
      <date>2006-09-11 02:06:49</date>
      <text>&amp;gt;"Толстой это чиновник, морализатор. Организатор. Вот бы кого в упряжку русского государства запрячь! И просмотрели, просмотрели. Позорно просмотрели, глупо просмотрели. Розанов писал, что просмотрели организационный талант Чернышевского. Но этот талант не развернулся же. Это лишь предположение, хотя, наверно, и правильное. А в Толстом упустили явно гениального помощника, громадную опору для русской государственности". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, упустят и Вас, ув. Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне думается, для государства (любого) проблема в том, что Вы, как и Толстой, и Чернышевский, часто рассуждаете в пределах нереального, выдуманного мира. Это мир отдельной, хотя и гениальной, личности. Вы о народе рассуждаете как о процентном соотношении (я не говорю, что это неверно, и, наверное, поддержал бы идею процентного представительства). Но, например, о православной религии нельзя говорить в контетсте "Мганги" - это ощутит и поймет любой верующий. Это "не проходит". Так же, как и указывать, что "храмы стоят пустые, их строить - казнокрадство" - это фраза -"маячок", лакмусовая бумажка. Храм не трамвай, его смысл не в заполняемости - он верующему, может быть, и нужен по-настоящему несколько раз в жизни. Эта Ваша мысль к русскому народу как-то не совсем применима - достаточно определить процент присутствующих в православных храмах в течении одного дня.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К чему я клоню. Вы можете строить правильные теоретические конструкции "как взять власть". Но пока Вас рядом с властью не будет, не будет востребована конструкция. Вы нынешней власти явно не требуетесь. Но если не потребуетесь и 83%, или хотя бы именно ИХ представителям - тогда и с ИХ стороны не будете востребованы. ОНИ должны Вас видеть и "признавать". Круг компьютерного общения - виртуальной партии, "гудилапа" невелик, как у вышеописанных персон. Один, хоть и остался в "гудилапе", был отлучен от "реаллайфа", а второму власть всю конструкцию поломала, а 83% и не узнали ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Цитата из &amp;quot;БТ&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="7464421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7464421#t7464421</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-09-11 02:30:47</date>
          <text>Во-первых, кто сказал, что я занимаюсь политической деятельностью? Я не занимаюсь политикой и никогда не занимался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А во-вторых, Вы конечно можете увлекаться умозрительными конструкциями, доказывающими мою умозрительность, но это не просто неэффективно, а смешно. На уровне "книжки пишешь, а жизни не знаешь". Это демагогия была новинкой в 18 веке, от силы в начале 19-го. Вы представьте, что я прочитал десятки тысяч идеологических текстов, а некоторых перворанговых демагогов прочитал целиком. Все эти приёмчики известны уже первоклашке: "Подножка", "подддых" "стальной зажим". </text>
          <subject>Re: Цитата из &amp;quot;БТ&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="7468261" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7468261#t7468261</url>
              <user name="vsevolod_v" username="vsevolod_v" />
              <date>2006-09-11 04:18:06</date>
              <text>Извините, если мой комментарий воспринят Вами, как подножка. Может быть, как раз из-за того, что я говорил искренне. Жизнь Вы, естественно, знаете - и ту, относительно которой Вы меня упрекнули, и ту личную, которая есть у Вас лично и у меня лично.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как же Вы не занимаетесь политикой, когда Ваши мысли известны такому количеству людей? В этом случае любая Ваша фраза о политике и есть политика. В чем я тут же и убедился, прочитав комментарии на свой адрес.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я скорее не о политике, а о "точке отсчета". Если вы "про политику" - то тут можно и Мгангой назвать, и про храмы... И вот еще, к примеру - что война это 99% мочилово, а политика 1%. Только с точки зрения реальной жизни, которую мы знаем - это большая разница, КОГО мочилово. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Но мы Вас любим не только за это". Если бы Вы не только именно с политической точки зрения рассуждали. А так "простой человек" из 83% прочитает и шарахнется. Как от Чернышевского. Всегда ли это правильно?</text>
              <subject>Re: Цитата из &amp;quot;БТ&amp;quot;</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7464421&amp;style=mine#t7464421</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7463397&amp;style=mine#t7463397</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7465701" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7465701#t7465701</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2006-09-11 02:52:28</date>
      <text>затеять разговор о том, "что такое государство?", на разных форумах но ни разу поддержан не был. Возможно я не прав или русские люди очевидного не "видят". Вот комбинация из двух моих недавних сообщений:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Наша проблема в том что был полностью уничтожен русский правящий класс. Полностью. Разрушена целенаправленно культура. В том числе и Православие, как стержень русского уклада жизни.&lt;br /&gt;Любой народ всегда собой представляет иерархию семей. Вот эта иерархия в русском народе и была разрушена. Причём иерархия не примитивная как у диких народов вроде чеченцев или евреев, а иерархия разделённая на сословия во главе с семейным царским кланом."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Нет никакой разобщённости. Есть просто полностью разрушенная семейная структура русского народа. До 1917-го русское общество состояло из сословий. Главной «мафией» было русское дворянство которое никаких других этнических мафий не терпело(150 тыс. семей). С 1917 по 1921-й были полностью уничтожены все группы русского населения кроме части крестьянства (середняки-бедняки) и рабочих (городского плебса). Ни в одной стране Европы такого ни разу не случалось. Даже во Франции полностью сохранился класс буржуазии, духовенство, профессионалы и бльшая часть офицерства. Русские – это народ без скелета. Кондопогкский мятеж обречён, как и любой другой мятеж русского простонародья. Русские не имеют ни военных лидеров ни своей национальной религии. Впереди только медленная и мучительная гибель.&lt;br /&gt;Ни у наглосаксов ни у немцев, ни у поляков ни у кого другого не была уничтожена самоосознающая часть народа. Эта часть формировалась сотни лет. Никто не даст нам сформировать её снова. Да никто не задаётся такой целью, русские продолжают слабоумно жевать комунистическую наукообразную выдумку середины 19-го столетия."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С моей точки зрения должна возникнуть новенькая русская военная аристократия, без неё мы как народ обречены. Аристократия которая забивает своих внутренних врагов как скот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>я всё пытаюсь</subject>
      <comments>
        <comment id="7467749" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7467749#t7467749</url>
          <user name="netamo" username="netamo" />
          <date>2006-09-11 03:40:13</date>
          <text>Зачем хныкать-то. Простите за хрестоматийные примеры, но ведь были же "птенцы гнезда Петрова" или там Екатеринские орлы. Аристократия появится сразу же. Чернышевского рукопись Некрасов "случайно" не потерял.А толстовцев размели в 1930-е гг. Один Порфирий Иванов, прости Господи. Это под сенью Государства можно поговорить о "непротивлении злу". Да уж, что ж там, из Джугашвили монарха сотворили</text>
          <subject>Re: я всё пытаюсь</subject>
          <comments>
            <comment id="7468005" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7468005#t7468005</url>
              <user name="ivanov_ivan" username="ivanov_ivan" />
              <date>2006-09-11 03:57:44</date>
              <text>Правильно товарищ понимает. Не нами сказано: "Свято место пустым не бывает", но сказано очень верно. </text>
              <subject>Re: я всё пытаюсь</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7467749&amp;style=mine#t7467749</parent>
            </comment>
            <comment id="7469029" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7469029#t7469029</url>
              <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
              <date>2006-09-11 05:30:20</date>
              <text>Ваши примеры для меня несколько странные. Я бы предложил пример состояния дел после монгольского разгрома. Или значительно более близкий пример Смутного Времени. Ваши примеры относятся к безопасному времени когда РИ как раз «вставала на крыло».&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: я всё пытаюсь</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7467749&amp;style=mine#t7467749</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7465701&amp;style=mine#t7465701</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7468773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7468773#t7468773</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-09-11 05:01:28</date>
      <text>Галковский прав - вопрос может стоят только так и никак иначе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я имею ввиду НЕ ФОРМУ.&lt;br /&gt;Я имею ввиду - аналитическое содержание - "чего они тут делают? да зачем они нужны? Пусть эта чечня отделяется - черт бы с ней."</text>
      <subject>А ЭТО еще что за рвань??- спросил русский, глядя на 17%.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7471077" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471077#t7471077</url>
      <user name="Владимир Бондаренко" username="v_g_bond" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22620096/5198192" height="99" width="76" />
      <date>2006-09-11 06:45:59</date>
      <text>Дмитрий евгеньевич, я ведь тоже вам писал, не дошлоо может быть. за рассказ вас ждут 100 баксов, столько же будет и за статью. Большего мы позволить не можем. Думал сказать вам при встрече. Впрочем, решайте сами. Но был бы рад статье. Владимир Бондаренко</text>
      <subject>Всё о хазарах</subject>
      <comments>
        <comment id="7479269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7479269#t7479269</url>
          <user name="devol" username="_devol_" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48978982/5706944" height="100" width="63" />
          <date>2006-09-12 06:22:38</date>
          <text>маловато платите за статью, хе-х. Дмитрий Евгеньевич, наверное, вам не стоит мараться о "завтра".  </text>
          <subject>:)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471077&amp;style=mine#t7471077</parent>
        </comment>
        <comment id="7485925" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7485925#t7485925</url>
          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
          <date>2006-09-12 10:00:17</date>
          <text>100 баксов никого не могут ждать.&lt;br /&gt;Букву в отчестве поправьте, если не затруднит.</text>
          <subject>Re: Всё о хазарах</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471077&amp;style=mine#t7471077</parent>
        </comment>
        <comment id="7507685" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7507685#t7507685</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-12 06:07:38</date>
          <text>То есть, выходит, газета ваша банкрот, а сотрудники или неграмотные олухи или напиваются так, что не попадают в кнопки - однако, не забывая свою фамилию при этом - т.е. с ними имеет смысл обращаться, как с людьми, по меньшей мере, навязчивыми? &lt;br /&gt;Хорошо. Давайте я незаметно, при встрече положу вам в папочку две стодолларовые банкноты, Андреичю проставлю прайсового вискаря, а за это вы организуете спец-выпуск, уже целиком посвященный хазарам, без передовицы (бухла обещаю столько, что на время спец-выпуска Андреич гарантированно уходит в штопор). &lt;br /&gt;"Реакцию" читали? Вот, что-то вроде. ЖЖ-пост с полной распечаткой трэдов в газете вашей, полагаю, уместится, и услуга, думаю, стоит этих денег. Да сами в кварке и наберете, сэкономите. Могу при встрече сборник на компакт-диске подарить, хорошая программка, полезная. Вот пустят вас по миру в лаптях, так верстальщиком приспособитесь.</text>
          <subject>С миру по нитке</subject>
          <comments>
            <comment id="7508965" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7508965#t7508965</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-09-12 06:50:43</date>
              <text>Вы напрасно третируете Бондаренку-старшего. Его издание входит в один процент московских изданий, не брезгующих публиковать Галковского. А что до смехотворного гонорара, то во-первых в большинстве издений мне и этого не предлагают, а во-вторых для меня это вполне ощутимая сумма. Кстати, представьте, если бы мне за каждую ветку платили ао сто баксов (одна ветка по усилиям и объёму равна крупной газетной статье). 30 000 долларов!</text>
              <subject>Re: С миру по нитке</subject>
              <comments>
                <comment id="7510501" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7510501#t7510501</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-09-12 08:26:43</date>
                  <text>Ну, нет, я третирую не Бондаренко - гражданин Бондаренко (старший чи младший) здесь на последнем месте. Есть газета и есть сотрудник газеты, который набирает себе очки, договариваясь (точнее, ставя жесткие условия, "сделаешь - за прошлое получишь") напрямую с автором статьи через его публичный дневник (чтоб знали), да еще рассчитывая таким способом накрутить счетчик через просмотр и заполучить десяток-другой френдов в качестве бонуса. Я эту ситуацию корректирую, никто теперь не добавит "бродягу", даже бот. &lt;br /&gt;Потом, я может и сам хочу в завтре этой напечататься. Меня отец заколебал уже этой завтрой так, что я хочу заплатить, написать заказную статью "про Гитлера" и показать ему, - "видишь, туда каждый дурак написать может, были б деньги".&lt;br /&gt;Далее, Бондаренко ощущает себя этаким "газетным небожителем", и напрасно. Репутация газеты не бог весть какая (мараться, действительно), ЛИМОНКА. Денег тоже не бог весть сколько. Но почему эта ситуация хотя бы не компенсируется профессионализмом сотрудников? Засчет чего они держутся на плаву? Так можно и сто баксов предложить, но в аккуратном конвертике (без пятен), грамотно составить письмо (без ошибок), улыбнуться, все объяснить, сколько денег за сколько знаков. Так же договариваются. А Бондаренко рассчитывает за сотню баксов с барского плеча на громадную статью в две полосы, да и засчет этого еще буквально спасти весь номер (представляю ЧТО там напишут о хазарах), одним выстрелом двух зайцев убить, "великий комбинатор". А потом и гонорар удержать, как в прошлый раз. Ведь никто не застрахован от того, что не заплатят. Один раз не заплатили, и в другой не заплятят с 90% вероятностью. &lt;br /&gt;Он же вообще и не собирался платить, насколько я понимаю. Это ж жулики. - "Ах, кассир улизнул, проказник, эх, я ему. Ну что ж, тогда до следующего раза. Мы тут спец-выпуск делаем про летучих обезьян, вы уж не подкачайте. Таксу знаете? Ну, тогда по рукам." &lt;br /&gt;В принципе, можно людей ставить на проценты. Сто баксов, неделя - еще сто, и т.д. чтоб "небожителей" немного на землю опустить. Сами прошлогодними крошками все усыпаны, а понтов повыше "Уолл Стрит Джорнелл". Впрочем, андеграунду это свойственно.&lt;br /&gt;P.S. (vagabond англ. - бездомный, бродяга, бездельник)</text>
                  <subject>Назвался вэгабондом - полезай в кибитку</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7508965&amp;style=mine#t7508965</parent>
                </comment>
                <comment id="7534565" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7534565#t7534565</url>
                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                  <date>2006-09-13 06:29:55</date>
                  <text>Кстати, прекрасная мысль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЖЖ как нормальный клуб людей, которые ценят возможность такого общения.&lt;br /&gt;Как в советском трамвае - зашел, сам бросил пятак, отмотал билет. &lt;br /&gt;Укажите номер своей пластиковой карты, т.е. оставьте желающим возможность перечислять на поддержание клуба разумные суммы (за каждую интересную ветку - стоимость средней газеты, &lt;a href="http://www.kommersant.ru/" rel="nofollow"&gt;z.B.&lt;/a&gt;). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Схема "мелких порций" может быть удобно только по России, а то и по Москве, т.к. за межд.платеж сдерут ~$20. Последний вариант оправдан по итогам полугодия или года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем на собственное усмотрение. Сидит хорошая компания, пьет чай, так может кто на огонек и с пирожеными заглянет. Френдов много, человек 50 по доллару бросит - уже трафик оплатит. "А 20 старушек - уже рубль" ;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Важен сам дух добровольности сообщества, чтоб без злопыхательства - "мрачный мизантроп ДЕГ каждую среду и пятницу всего за 1 масонский рубль проводит сенсационные сеансы разоблачений мирового правительства" </text>
                  <subject>Re: С миру по нитке</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7508965&amp;style=mine#t7508965</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7507685&amp;style=mine#t7507685</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7471077&amp;style=mine#t7471077</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7485669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7485669#t7485669</url>
      <user name="Замерзший Экватор" username="frozen_equator" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49788198/10167974" height="70" width="100" />
      <date>2006-09-12 09:52:34</date>
      <text>&lt;a href='http://nemiroff.livejournal.com/1289092.html?mode=reply'&gt;http://nemiroff.livejournal.com/128&lt;wbr /&gt;9092.html?mode=reply&lt;/a&gt;</text>
      <subject>17%-ое &amp;quot;народное творчество&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="7487205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7487205#t7487205</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-09-12 10:21:58</date>
          <text>Ага, вот и "пикейные жилеты" подтягиваются. </text>
          <subject>Творчество &amp;quot;пикейных жилетов&amp;quot;, 100%-е</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7485669&amp;style=mine#t7485669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7514597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7514597#t7514597</url>
      <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-12 10:12:34</date>
      <text>Квоты это все какая-то архаичность, Дмитрий Евгеньевич. Дарю свежую идею. Интернет делается дешевым-дешевым, ну типа как в Англии, 1/50 зар.платы за 8мбит/сек выделенку. ВСЕ. Коренное большинство спокойно и не замечая информационно давит шушару, в основном сосредоточившуюся в столицах. За информационным преимуществом последуют и остальные. ДАЕШЬ ДЕШЕВЫЙ ИНТЕРНЕТ!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7615205" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/77541.html?thread=7615205#t7615205</url>
      <user name="Пианист Сидоров" username="rtlss_csmpltn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48514710/9324193" height="100" width="100" />
      <date>2006-09-23 04:44:36</date>
      <text>Кстати, вертикальное изгнание на 2 метра как альтернатива горизонтальному.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>