<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-10-10 02:33:00</date>
    <text>Я давно знаком с Владимиром Бондаренко. Шапочно, но давно. Даже после моего ухода из официальной журналистики (напомню, что я нигде не печатался с 1994 по 2000 год), он время от времени позванивал и предлагал публиковаться в своей газете. В результате, когда я решил вернуться в отечественную периодику (после издания БТ, присуждения литературной премии и завершения ельцинского междуцарствия), то единственный телефон редактора, который у меня остался, был телефоном Бондаренко. Был ещё телефон редактора одного журнала – «Нового мира», и пары сотрудников «Литературной газеты». В этих трёх изданиях я и начал печататься. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В периодике я публикуюсь мало и из соображений гуманитарных. Реальная цена моей статьи (то есть человека моего ранга и убойной силы) 1000 долларов. Мне платят 100 и эти деньги мне не интересны. Я за квартиру ежемесячно плачу 550. Примерно столько же за год получаю как автор статей. То есть это ноль. «Карманные расходы».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Статью о хазарах меня попросил написать Бондаренко, просил несколько раз, письменно и устно. Когда просят, я стараюсь идти навстречу. Из-за мягкого характера. Потом, к Бондаренко я отношусь с уважением из-за его неизменного благорасположения, да и редактор он профессиональный. Несмотря на дикие склоки и скандалы, умудряется сохранять со всеми дружеские отношения, свою работу знает и любит. Как говорится, чего же боле. Никакой «тонкой политики» по отношению к Бондаренко, Проханову и кому бы то ни было у меня нет. Мне не интересны литературные склоки. После интернета не интересна и публикация. О деньгах я сказал выше. Для меня периодика живой процесс, если так получается, что меня в этот процесс жизнь вплетает – ради Бога. Если человек просит статью – получает статью. Просит мусорное ведро на голову – получает мусорное ведро. Ничего не просит – ничего не получает. «Стимул – реакция». Полный бихевиоризм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако сотрудник «Завтра» Владислав Шурыгин почему-то решил, что моя публикация в его газете это какое-то «событие», хитрый ход в литературной борьбе, тройная провокация. Решил выступить у меня в ЖЖ в жанре контрпиара, «дать отпор»:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Долго смеялся. ДЕГ, заламовавший руки в обвинениях Проханова и проклятиях в его адрес, как только появилась возможность опубликоваться, смиренно потрусил писать статейку для шпиона и негодяя. ... и за куда меньшую чем 100 баксов сумму. ;-))) Очччень прЫнципиальный мужЧщина... ;-)))»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ради Бога. Жертвую этот гонорар Проханову, пускай на него купит портрет Чубайса и повесит у себя в кабинете. Молиться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Недавно посмотрел фильм о житье-бытье хозяина американского порножурнала. Редакционное совещание. САМ сидит в инвалидном кресле – молодой и красивый, но со сломанным позвоночником, рядом – подруга наркоманка, больная спидом. Большой зал, стол, за столом десяток сотрудников. Поднимается первый заместитель: бла-бла-бла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хозяин: УВОЛЕН! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заместитель: За что! На мне же вся работа?! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хозяин: Ёпт, ты посмотри на стену – видишь, наша компания называется ПОК – «Пупкин Олег Кириллович». Пупкин! А не Ёпкин Кирилл Кондратович. Ты видишь здесь ЁКК? Нет, здесь ПОК. Вали на хер. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ёпкин собирает вещи: «Ез, сэр». Дальше - больше. Пупкина по решению суда кладут в психушку, он в смирительной рубашке ведёт селекторное совещание. Другой заместитель докладывает: Бла-бла-бла. Пупкин: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Понял, не дурак. УВОЛИТЬ ВСЕХ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Как всех? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А так - всех. Всю редакцию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ничего, дело шло, тиражи росли. Пикнуть никто не смел. Более того, хозяина любили, молча разгребали все его ошибки. Потому как набрал он с улицы журналистиков, стали им платить в четыре раза больше. Работа – не бей лежачего: подписи под фотографиями выдумывать: «А-а!», «О-о!», «Дас ист фантастиш!». Плюс интересная жизнь – девочки на любой вкус, в журналистское кафе заходишь – коллеги понимающе улыбаются, подмигивают, ищут дружбы. Весело и круто. За такое можно выжившего из ума самодура и потерпеть. Опять же дело поставил сам, с нуля. «Американская мечта». Так что может себе позволить и особняк, и бассейн с блядями, и личный вертолёт. Человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь возьмём какого-нибудь Пиотровского. «Хозяин Эрмитажа». Уровень жизни и отношение с подчинёнными соответствующее. "САМ" ездит по миру: «Бенгалия-Греция, Италия-Швеция». Проводит время на светских раутах. Носит костюмы, где пуговица на ширинке стоит гонорара Галковского в «Завтра». Имеет апартаменты в центре, виллу за городом, лимузин и личную прислугу. Ниже, МНОГО ниже – доверенный менеджер. Дальше пустота до земли. По земле ползают парии – искусствоведы с университетским образованием. Зарплата – на грани прожиточного минимума, латанные кофты, чоботы 15-летней давности, затхлый кабинет в полуподвале, электроплитка и чайник. Теперь ещё оказывается, что 50-60-летние Мариванны и Лидильвовны ВОРОВКИ. Разворовали Эрмитаж. Пан Пиотровский об анчутках заботится, то соглашение о турне на масонском междусобойчике в Версале подпишет, то с руководством Сотбиса вопрос на два миллиона фунтов порешает, а холопки ишь что удумали – ХОЗЯИНА ОБВОРОВЫВАТЬ!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пан Пиотровский, а не кажется ли Вам, что Эрмитаж это не порножурнал, выстроенный хамом-авантюристом на свой страх и риск, а государственное учреждение, к тому же имеющее статус мирового научного центра? В этом положении возможно два варианта поведения. Первый – быть слугой, обслуживающим интересы научного коллектива и в семейных трусах ежеквартально отчитываться перед сотрудниками Эрмитажа о проделанной работе. Второй - быть коллегой, первым из равных, королём, которого делает окружение: «Спасибо судьбе, что довелось работать с доктором искусствоведения, крупнейшим специалистом по французской культуре 18 века  Мариванной и лидером мировой иранистики Лидильвовной. Весьма польщён, что они, не смотря на мои скромные научные заслуги, сочли возможным пригласить на... участвовать в... посетить Венецию... помочь с покупкой нового автомобиля...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но всё-таки Эрмитаж это народное достояние, но не народное учреждение. Это институт, принадлежащий узкой касте интеллектуалов. По крайней мере, так обстоит дело с эрмитажами по всему миру. Другое дело - популярное печатное издание, но издание, ориентированное не на низменные инстинкты, а претендующее на выражение интересов широких слоёв общества, чуть ли не на духовное лидерство. На первой полосе прохановского «Завтра» так и заявлено: «Газета Государства Российского». Не Проханова, не редакции, не писателей или интеллигентского сословия, а «Всех Нас». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь, как эта газета управляется и кем управляется.&lt;br /&gt;Проханов проездом из Лондона в Тегеран заглядывает в редакцию, бросает через плечо: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- С третьей полосы материал об олигархах убрать, на первую страницу – икону Березовского. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;– Как, почему? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- По кочану. Ты кто? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ответственный секретарь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вот и работай. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Ответственный секретарь» приходит домой. Вечерний чай. Супруга начинает ласковый разговор с кормильцем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ох, Иван Батькович, прямо не знаю, что с этим Березовским сделать. В ступе, что ли, его истолочь, жида проклятого. Вчера показывали опять по телевизору – в обнимку с чеченцам этим, ну геббельс у них, Удугов...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Иван Батькович:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ты маточка... значит так маточка... Борис Абрамович - православный человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Маточка» захлёбывается чаем, начинает хрипеть, как удавленник. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше - больше. Редакция это ладно. «Завтра» - газета не Проханова и не редакции, а читателей. Голос народа. Сидит ограбленный учитель в Иркутске, читает. Облезлые стены, нищенская пенсия, один свет в окошке – «Завтра» в руках. Там правда про Чубайса. И про русских патриотов из ГРУ, которые мужественно подрывают его бронированные лимузины. Броня толстая, зарплаты у квачковых на качественную взрывчатку не хватает, но важен сам факт. Значит, борются русские люди, значит, есть ещё где-то там за горами Правда. И вот учитель открывает очередной номер, а там написано: «Ну, чего уставился, дармоед? Анатолий Борисович для тебя электростанции строит, а ты сидишь, в носу ковыряешь. Взял бы и помог материально. Или хоть открытку благодарственную послал».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вас тут, г-н Шурыгин, кличут политруком, на кличку вы откликаетесь. Политрук это агитатор. Людей агитирует. Вы много за свою жизнь людей сагитировали? Думаю, только близких родственников и то с трудом. А хотите, я Вам и вашей газетёнке 500 человек с бейсбольными битами организую? Вышибут стёкла, вышвырнут из окон на мостовую компьютеры и офисную мебель, погонят сотрудников в трусах и дурацких колпаках до Москва-реки. Хозяина порноиздания, как инвалида, повезут на тачке. В принципе и организовывать ничего не надо, вы сами всё себе организовали. Талантливой работой. Тут, как говорится, «партия». Процесс не идёт до логического завершения из-за общей заторможенности, разорванности общественных коммуникаций. Так что на ПЕРВОЕ ВРЕМЯ надо будет помочь. То есть бить вас будут организованно, с диспетчерами. Подъедут на автобусах, нейтрализуют охрану,  помогут пожилому человеку достойно выйти из отечественной литературы. На руках любящих соотечественников. А то малость заигрался. Уж под себя кладёт, пошёл в 70 лет по девочкам, а всё «руководит коллективом». Непорядок.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует устойчивый сюжетный ход классической антиутопии. Сидит в центре мира мировой гриб, думу думает. Мир от его правления кашляет, к грибу пробраться поговорить сложно. Весь роман герои сверлят бетонные стены алмазными бурами, взрывают бронированные двери, этаж за этажом пробираются к исчадию ада. Наконец враг повержен, кабинет тараканища захватывается. В кабинете стоит облезлый сейф. Сейф открывается, а там... поллитровка, порнографическая картинка и сломанное пенсне. Всё. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что найдут в сейфе главреда «духовной оппозиции» и «газеты государства российского»? То же самое, плюс баптистскую библию и вазелин.</text>
    <subject>311. БАПТИСТСКАЯ БИБЛИЯ И ВАЗЕЛИН</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/79764.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/80323.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="7821105" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7821105#t7821105</url>
      <user name="Paul Kroopkin" username="kroopkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45319896/10093066" height="100" width="95" />
      <date>2006-10-09 22:51:40</date>
      <text>За что это Вы их так? :-))))))))</text>
      <subject>:-))))))))))</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7821361" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7821361#t7821361</url>
      <user name="lokon69" username="lokon69" />
      <date>2006-10-09 22:55:22</date>
      <text> И про Пиотровского и про Проханова искрометно и беспощадно, хотя на самом деле - грустно..</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7821873" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7821873#t7821873</url>
      <user name="az118" username="az118" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 23:05:26</date>
      <text>Шурыгин Владислав Владиславович (р. 18 февраля 1963 года) — военный публицист, обозреватель, Штатный автор газеты «Завтра», член редколлегии АПН.ру. Член НБП с 2002 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Биография&lt;br /&gt;Родился в городе Евпатория, Крымской области, Украинской ССР в семье военного. Русский. В 1984 году окончил Львовское высѿее военно-политическое училище по специальности «военно-политическая журналистика». В ноябре 1993 года был уволен из рядов Вооруженных Сил РФ. Воинское звание — капитан запаса. С декабря 1991 года — редактор военного отдела еженедельника «Завтра».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С 1991 по 2003 год более ста двадцати раз выезжал в качестве корреспондента в ряд «горячих точек». Работал в Карабахе, Южной Осетии, Приднестровье, Абхазии, Таджикистане, Сербии, Чечне, праке. Воевал добровольцем в Сербии и Приднестровье. Был трижды ранен. Награжден орденом «За личное мужество», медалью «Защитнику Приднестровья», почетной грамотой за спасение человека в бою Министерства обороны Азербайджанской Республики, знаком Сербской Краины «Боевое отличие».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С июня 2000 года — заместитель главного редактора газеты «Завтра». Увлечения — рукопашный бой, подводное плавание, кулинария. Владеет немецким и сербским языками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.s.&lt;br /&gt;бабские слезы не люблю. не тот жанр.</text>
      <subject>о гуманизме</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7822129" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7822129#t7822129</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-10-09 23:36:33</date>
      <text>Газетка удивительно несуразная. Читал её в подростковом возрасте где-то с год и уже тогда мне стало стыдно за взрослую и пожилую публику...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7822385" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7822385#t7822385</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-09 23:45:02</date>
      <text>Ну Дмитрий Евгеньевич, умеете поднять настроение, спасибо за пост! :)</text>
      <subject>хочу на автобус!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7822641" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7822641#t7822641</url>
      <user name="otrizala" username="otrizala" />
      <date>2006-10-09 23:49:39</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt; А хотите, я Вам и вашей газетёнке 500 человек с бейсбольными битами организую?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;к сожалению, с организацией революционного порыва масс, думаю у Вас ничего не получиться, мозги народные слишком засраны для восприятия столь изящно излагаемых вами мыслей, написал и подумал неграмотный крестьянин в канун скажем революции был на 3 головы выше нынешнего обитателя  метрополиса с мозгами зараженными вирусами из телевизора</text>
      <comments>
        <comment id="67325233" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=67325233#t67325233</url>
          <user name="Anton Dikoy" username="a_dikoy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122002636/66093470" height="50" width="50" />
          <date>2013-11-27 14:23:52</date>
          <text>ну...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7822641&amp;style=mine#t7822641</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7822897" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7822897#t7822897</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-10-09 23:58:13</date>
      <text>Да, совок отбил у людей элементарный навык - осознавать и защищать свои интересы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7823153" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7823153#t7823153</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-10-10 00:42:28</date>
      <text>Если есть газета оппозиции и государства российского, а её прихватизировали полтора урода,&lt;br /&gt;значит,&lt;br /&gt;надо этих уродов - мочить. А зачем терпеть?</text>
      <subject>Логично.</subject>
      <comments>
        <comment id="7823665" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7823665#t7823665</url>
          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
          <date>2006-10-10 01:01:16</date>
          <text>Зачем же мочить? Поставить на должное место.</text>
          <subject>Re: Логично.</subject>
          <comments>
            <comment id="7823921" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7823921#t7823921</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-10-10 01:19:21</date>
              <text>согласен с Вами. я примерно это и имел ввиду. Совсем не "пришить в темном подъезде".&lt;br /&gt;Темный подъезд - это уродство.</text>
              <subject>Re: Логично.</subject>
              <comments>
                <comment id="7824177" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824177#t7824177</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2006-10-10 01:25:35</date>
                  <text>&amp;gt;Темный подъезд - это уродство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это точно.&lt;br /&gt;Подьезд должен быть светлым.&lt;br /&gt;И с вахтером на входе. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Логично.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7824433" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824433#t7824433</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-10-10 02:03:26</date>
                      <text>так и будет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда выгоним из страны всяких прохановых</text>
                      <subject>Re: Логично.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7824689" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824689#t7824689</url>
                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                          <date>2006-10-10 02:17:42</date>
                          <text>А сейчас почему нельзя?&lt;br /&gt;Из солидарности с Политковской?&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Логично.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7825201" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7825201#t7825201</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-10-10 03:03:21</date>
                              <text>да нет.&lt;br /&gt;Нелостаток ресурсов на народное хозяйство.</text>
                              <subject>Re: Логично.</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7825457" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7825457#t7825457</url>
                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                  <date>2006-10-10 03:19:11</date>
                                  <text>Глядя на цены на московскую недвижимость мне трудно поверить в недостаток ресурсов. :)&lt;br /&gt;Может все-таки дело в другом?&lt;br /&gt;А мегадемон Проханов и ездившая на жигулях "эквивалент одной боевой дивизии" на самом деле&lt;br /&gt;не мешают Вам попытаться навести порядок хотя бы вокруг себя?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL </text>
                                  <subject>&amp;quot;Разруха не в клозетах, а в головах&amp;quot;.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7828273" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7828273#t7828273</url>
                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                      <date>2006-10-10 06:08:22</date>
                                      <text>то, что разруха в головах правительства - и так все знают&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а если разруха в "голове у тебе", то чего браться кого-то учить?</text>
                                      <subject>дурак ты Вася</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7830065" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830065#t7830065</url>
                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                          <date>2006-10-10 07:05:16</date>
                                          <text>У меня то дома в подьезде тепло, светло и чисто.&lt;br /&gt;На входе сидит вахтер. &lt;br /&gt;Это правда очень приятно и удобно.&lt;br /&gt;Вот и советую(не учу).&lt;br /&gt;Но для того чтобы было так - надо обьединяться.&lt;br /&gt;Обьединятся с соседями, с людьми с которыми ты живешь рядом.&lt;br /&gt;Это трудно конечно.&lt;br /&gt;Вот я Вам слово доброе сказал - а Вы меня в ответ "дураком". :)&lt;br /&gt;И это еще легкий случай, потому что еще вопрос до денег не дошел, на которые все это содержать нужно. &lt;br /&gt;Но ничего. &lt;br /&gt;Главное - процесс пошел...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                          <subject>Давайте останемся &amp;quot;на Вы&amp;quot;.</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7831857" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831857#t7831857</url>
                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                              <date>2006-10-10 07:56:09</date>
                                              <text>Смысл разговора был о другом - я же сказал - "народное хозяйство", которое страдает от уродов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы начали меня учить жизни. Типа - у тебя, урод, разруха в башке....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Более того, Вы еще поверили, что я Вас всерьез называю дураком.&lt;br /&gt;Это - смешно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У математики есть только одно основание - доброжелательное любопытство ( ни на чем не основанное, это - да).&lt;br /&gt;Посему злобы у меня вообще не бывает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается хороших соседей - да кто против?</text>
                                              <subject>При чем здесь ВАША парадная?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7833393" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833393#t7833393</url>
                                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                  <date>2006-10-10 08:22:26</date>
                                                  <text>Фраза про "разруху в голове" - это из классики. &lt;br /&gt;Книга "Собачье сердце", автор М.А. Булгаков.&lt;br /&gt;Думал поймете аналогию, и никак не рассчитывал, что Вы примите ее на свой счет, да еще и в оскорбительном смысле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: При чем здесь ВАША парадная?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7834161" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834161#t7834161</url>
                                                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                      <date>2006-10-10 08:33:43</date>
                                                      <text>Понятно, что из Булгакова. Только она здесь неправильно Вами применена. Аналогия "сдулась" с уровня "проханов-газета российской государственности" -&lt;br /&gt;до уровня "у меня в подъеде чисто и вахтерша".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну посудите сами, кому это интересно?&lt;br /&gt;Именно это я и хотел сказать в стиле "Вася, ты не прав".</text>
                                                      <subject>Ну посудите сами, кому это интересно?</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7838257" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838257#t7838257</url>
                                                          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                          <date>2006-10-10 09:03:28</date>
                                                          <text>А с чего по Вашему начинается российская государственность?&lt;br /&gt;Монарха у нас нет.&lt;br /&gt;Есть народ(в существующей редакции - многонациональный).&lt;br /&gt;То что власть желательно подрихтовать, это всем известно, тут разногласий нет.&lt;br /&gt;Вопрос - с чего начинать.&lt;br /&gt;Д.Е. пишет красиво, мой любимый писатель, но у него все больше теории.&lt;br /&gt;Причем специфические.&lt;br /&gt;Скажем взять власть в стране[далеко,теория] - "200 автоматчиков", а выгнать из редакции полтора урода(Ваше выражение)[близко,практика] - уже зачем то нужно "500 битоносцев".&lt;br /&gt;Задавило режиссера Бодрова лавиной(вместе со сьемочной группой)[далеко,теория] - "природа не выдержала неправды", убрали Политковскую(чисто) [близко,практика]- "все же отдадим долг памяти корпоративному коллеге". &lt;br /&gt;В общем, такой вот КПД интересный по мере перехода от теорий к практике.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому и высказался в меру своих умственных способностей.&lt;br /&gt;Там правда еще и о другом было, но не важно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы знаете способ(практически реализуемый) как начать организовывать все в стране - расскажите.&lt;br /&gt;Но именно практически реализуемый способ, а не рассуждения "про космические корабли бороздящие просторы вселенной".&lt;br /&gt;И не на уровне: "выгнали битами Проханова - Россия расцвела".&lt;br /&gt;Ага, щазз. &lt;br /&gt;Расцвела...&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: Ну посудите сами, кому это интересно?</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="7840817" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840817#t7840817</url>
                                                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                                              <date>2006-10-10 09:48:30</date>
                                                              <text>насколько я могу понимать, русская государственность сейчас начинается вот с данного ЖЖ.</text>
                                                              <subject>Re: Ну посудите сами, кому это интересно?</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="7841841" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7841841#t7841841</url>
                                                                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                                                                  <date>2006-10-10 10:10:21</date>
                                                                  <text>Ладно, посмотрим.&lt;br /&gt;Тогда один совет дам, напоследок.&lt;br /&gt;Когда на дело пойдете,на штурм бастилии - не берите бейсбольных бит, они давно вышли из моды.&lt;br /&gt;Берити клюшки для гольфа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                                                                  <subject>Re: Ну посудите сами, кому это интересно?</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840817&amp;style=mine#t7840817</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838257&amp;style=mine#t7838257</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834161&amp;style=mine#t7834161</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833393&amp;style=mine#t7833393</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831857&amp;style=mine#t7831857</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830065&amp;style=mine#t7830065</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7828273&amp;style=mine#t7828273</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7825457&amp;style=mine#t7825457</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7825201&amp;style=mine#t7825201</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824689&amp;style=mine#t7824689</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824433&amp;style=mine#t7824433</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7824945" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824945#t7824945</url>
                          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
                          <date>2006-10-10 02:18:51</date>
                          <text>Тогда и вахтеры не нужны будут :)</text>
                          <subject>Re: Логично.</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824433&amp;style=mine#t7824433</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7824177&amp;style=mine#t7824177</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7823921&amp;style=mine#t7823921</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7823665&amp;style=mine#t7823665</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7823153&amp;style=mine#t7823153</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7823409" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7823409#t7823409</url>
      <user name="pr_x" username="pr_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/13613069/2697714" height="43" width="50" />
      <date>2006-10-10 00:53:17</date>
      <text>Браво!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7827249" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7827249#t7827249</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
      <date>2006-10-10 05:30:15</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, каждый день - Ваша новая статья!  Это здорово!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7827505" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7827505#t7827505</url>
      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
      <date>2006-10-10 05:47:03</date>
      <text>Прочитал комент политрука:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Владимир Георгиевич любит возиться со всякими убогими и сирыми...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако себя он, видать, причисляет к успешным и богатым. Что ж, наверное, это так.  “Злые языки” говорят,  что и пристрастия у него появились вполне соответствующие – преподаёт уроки мужества мальчикам в баньке, вместе с ещё одним певцов “империи и ея сломанных мечей”. Так что если верить этим “злым языкам” – никуда теперь эти политручки не денутся. Скажут – молится на рыжего – будут молиться, снять трусы -  …&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же – они теперь инкорпорированы в ВЕРТИКАЛЬ! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь удалась!&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7828529" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7828529#t7828529</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2006-10-10 06:17:12</date>
          <text>Подумалось: умело ведут "инкорпорирование в вертикаль" - без корпораций непросто добиться удавшейся жизни - потому многие "энегичные умы" соглашаются инкорпорироваться - ибо у кого больше уе, тот и молодец...</text>
          <comments>
            <comment id="7829297" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7829297#t7829297</url>
              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
              <date>2006-10-10 06:36:33</date>
              <text>Ну да, борцы с вертикалью и корпорацией - одно из подразделений матрицы. Всё понятно, се ля ви, но... почему так по мужицки грубо?</text>
              <comments>
                <comment id="7829809" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7829809#t7829809</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2006-10-10 06:40:24</date>
                  <text>А зачем тоньше, если и так проходит успешно? Зачем строгать поленья, если всё равно в печь? Средства подбираются под результат.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7830321" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830321#t7830321</url>
                      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                      <date>2006-10-10 07:08:19</date>
                      <text>Всё успешно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это как посмотреть ... Вот, ДЕГа, например - не обстрогали!  А в Англии - викторианский домик, кафедра в Оксфорде, рыцарское достоинство к 45-ти летнему юбилею .. и  ... будет жизни империи ещё на полстолетия. А тут - страшная месть!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сикоко сикоко продержится эта путиляндия?</text>
                      <comments>
                        <comment id="7833649" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833649#t7833649</url>
                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                          <date>2006-10-10 08:22:31</date>
                          <text>Сделают N-ляндию. ДЕГ - не показатель, всегда находятся крысы, способные взлететь, но никогда не набирается достаточной критической массы против "вертикали". Судя по текстам того же ДЕГ.</text>
                          <comments>
                            <comment id="7841073" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7841073#t7841073</url>
                              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                              <date>2006-10-10 09:51:00</date>
                              <text>Дык, если N-ляндии каждые десять лет строгать, когда-нибудь сорвётся.</text>
                              <comments>
                                <comment id="7842865" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842865#t7842865</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2006-10-10 10:54:34</date>
                                  <text>Боюсь, что на мой век N-ляндий хватит. Жил в Хрущляндии, Брежневляндии и т.д. Сейчас, конечно, лучше, чем в 80-х по многим параметрам, но по каким-то было лучше тогда...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="7844401" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7844401#t7844401</url>
                                      <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                                      <date>2006-10-10 11:14:41</date>
                                      <text>Так Вы обратите внимание - срок жизни N-ляндий сокращается. С каждым дублем живут всё меньше. Тенденция, однако!</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="7844657" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7844657#t7844657</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2006-10-10 11:17:45</date>
                                          <text>В Рахимовляндской и Шаймиевляндской республиках этого не замечают.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="7844913" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7844913#t7844913</url>
                                              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
                                              <date>2006-10-10 11:19:34</date>
                                              <text>Как всегда время течёт мимо невозмутимых азиатов.</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7844657&amp;style=mine#t7844657</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7844401&amp;style=mine#t7844401</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842865&amp;style=mine#t7842865</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7841073&amp;style=mine#t7841073</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833649&amp;style=mine#t7833649</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830321&amp;style=mine#t7830321</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7829809&amp;style=mine#t7829809</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7829297&amp;style=mine#t7829297</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7828529&amp;style=mine#t7828529</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7827505&amp;style=mine#t7827505</parent>
        </comment>
        <comment id="7828785" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7828785#t7828785</url>
          <user name="az118" username="az118" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-10 06:19:48</date>
          <text>человек - нечто болтающееся между свиньей (органика), автоматом (механика и профессионализм) и паранойей.</text>
          <comments>
            <comment id="7829041" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7829041#t7829041</url>
              <user name="Алексей Грушевский" username="groteskon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/32889387/3989249" height="99" width="99" />
              <date>2006-10-10 06:33:42</date>
              <text>Мы выбираем паранойю!? :-))</text>
              <comments>
                <comment id="7829553" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7829553#t7829553</url>
                  <user name="az118" username="az118" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114984514/7987433" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-10 06:36:59</date>
                  <text>есть еще одна альтернатива.. шиза.&lt;br /&gt;мы выбираем над...</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7829041&amp;style=mine#t7829041</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7828785&amp;style=mine#t7828785</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7827505&amp;style=mine#t7827505</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7830577" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830577#t7830577</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-10-10 07:20:56</date>
      <text>Шурыгин интересно пишет, просто он во многих вещах "не догоняет", видимо, - контузии на войне, удары по голове в молодости, в драках, да еще "попить, покушать - не дурак".&lt;br /&gt;А Бондаренко - человек с двойным дном. Такой же как Проханов, только маленький. Наследник, в общем. Подождем... За свои 100 долларов Бондаренко еще разразится пасквилем с крупным заголовком. Что-нибудь такое: "Дмитрий Галковский, как символ русской жадности" или "зависти".&lt;br /&gt;А ежели, допустим, действительно редакцию "Завтра" разгромят какие-нибудь "квачковцы" за "беседу" с Чубайсом, то обвинят теперь в этом Галковского. Угрожал ведь.:)</text>
      <subject>Бондаренко и Шурыгин</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7830833" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830833#t7830833</url>
      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
      <date>2006-10-10 07:29:23</date>
      <text>Ага........&lt;br /&gt;Предсказуемо.Кинули на бабло и еще опустили.Обидно,да?Галковский?Ауу!&lt;br /&gt;А поделом - не ведите себя,точно ребенок малый.Если намерены связаться с пидарасами,всегда будьте готовы к тому,что с Вами поступят по-пидарски.Чего Вы суетитесь теперь?Да еще и подставлятесь:"500 челов с битами","стекла расхуячим"...Они Вас сейчас за рога в ментуру и вытянут,где обвинят в угрозе жизни и здоровью,публично озвученном в ЖЖ.Кроме того,думаю,что вышеизложенный козел Шурыгин сейчас читает эту Вашу заметку - и оргазмирует,оргазмирует...ИБО:не бывает ничего кайфовее БЕССИЛЬНОЙ НЕНАВИСТИ врага(ведь все бобры понимают:нет у Вас заявляных на бой 500-сот.И не будет.Это стоит очень,очень дорого - нанять столько бойцов,поверьте знающему человеку.);зачем же воздух сотрясать?&lt;br /&gt;Вы фильтруйте базар,тезка - мир жесток.А Вы - слабый,бедный и одинокий.</text>
      <subject>Битва бобра с козлом.</subject>
      <comments>
        <comment id="7831089" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831089#t7831089</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-10-10 07:35:46</date>
          <text>Вы преувеличиваете значение денег. Денежные отношения в обществе - это вид игры, и не самый важный. </text>
          <subject>Re: Битва бобра с козлом.</subject>
          <comments>
            <comment id="7831345" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831345#t7831345</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-10-10 07:52:06</date>
              <text>Не думаю.&lt;br /&gt;Деньги это не игра,это очень серьезная вещь.Я не экономист,но(если грубо и основываясь на собственном опыте)деньги - это прежде всего ВЛАСТЬ.Это возможность управлять людьми,а,опосредованно,и процессами.&lt;br /&gt;Во вторую очередь деньги - это оружие.Бедный безоружен и беззащитен(сколь бы ни был богат и многогранен его внутренний мир).....&lt;br /&gt;Вы симпатичны мне,поэтому опытом и делюсь.&lt;br /&gt;Полегче на поворотах.</text>
              <subject>Re: Битва бобра с козлом.</subject>
              <comments>
                <comment id="7832881" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832881#t7832881</url>
                  <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                  <date>2006-10-10 08:15:18</date>
                  <text>Ха ха.Типо чел понимающий что такое деньги взял патронтаж над писателем.Откуда вы? С луны чтоль упали.ЧТо вы делаете? ЧТо пишете? Вы читали то что написали?КОГО вы предостерегаете и учите?Уровень вашего развития выдает вот эта фраза "Деньги это не игра,это очень серьезная вещь."И деньги ,друг мой, это никакая не власть.Не пишите о том чего не знаете и о чем малейшего представления не имеете.</text>
                  <subject>Re: Битва бобра с козлом.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7834417" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834417#t7834417</url>
                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                      <date>2006-10-10 08:35:11</date>
                      <text>Отложим дискуссию до момента достижения Вами половой зрелости.Хехе...</text>
                      <subject>Re: Битва бобра с козлом.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832881&amp;style=mine#t7832881</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7834929" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834929#t7834929</url>
                      <user name="kesar_civ" username="kesar_civ" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46521752/9404089" height="100" width="82" />
                      <date>2006-10-10 08:44:54</date>
                      <text>деньги - это имено власть. точне один из её трёх видов.</text>
                      <subject>попроще лицо</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7835953" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7835953#t7835953</url>
                          <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                          <date>2006-10-10 08:47:32</date>
                          <text>Власть это власть и никакие не деньги.А деньги это одно из иструментальных средств власти.Между Властью и деньгами примерно такое же соотношение как между человеком и молотком.</text>
                          <subject>Re: попроще лицо</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834929&amp;style=mine#t7834929</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7836209" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836209#t7836209</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-10-10 08:49:46</date>
                          <text>Власть это тоже игра. Или Вы считаете, что Наполеон был двадцатиметровым циклопом?</text>
                          <subject>Re: попроще лицо</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7837233" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837233#t7837233</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2006-10-10 08:57:45</date>
                              <text>Всё, конечно, можно считать игрой. Но уж очень велики ставки в игре во "Власть" и "Деньги". И последствия игр этих огромадные. Победили получают слишком много. Побеждённые утешаются "философией".</text>
                              <subject>Re: попроще лицо</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7838513" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838513#t7838513</url>
                                  <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                                  <date>2006-10-10 09:04:08</date>
                                  <text>Исчерпывающая формулировка.Респект.</text>
                                  <subject>Re: попроще лицо</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837233&amp;style=mine#t7837233</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7840305" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840305#t7840305</url>
                                  <user name="axexa" username="axexa" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                  <date>2006-10-10 09:34:47</date>
                                  <text>игра это все-таки ТИП взаимоотношений человека с окружающим миром. а ставки могут быть разные -- от пары щелбанов, до полета атомного "шмеля" :)</text>
                                  <subject>Re: попроще лицо</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837233&amp;style=mine#t7837233</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7855665" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7855665#t7855665</url>
                                  <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51987073/10385011" height="100" width="82" />
                                  <date>2006-10-10 21:32:30</date>
                                  <text>Справедливости ради надо заметить, что ставки могут быть высокими и в гораздо более приземлённых вещах. Не буду говорить о разного рода играх в местах не столь отдалённых, просто напомню про апельсин заводной.</text>
                                  <subject>Высокие ставки</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837233&amp;style=mine#t7837233</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836209&amp;style=mine#t7836209</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7838769" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838769#t7838769</url>
                              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                              <date>2006-10-10 09:06:06</date>
                              <text>Нет,не был он циклопом.&lt;br /&gt;А Вы полагаете,он был бедным бессереренником?</text>
                              <subject>Re: попроще лицо</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7840049" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840049#t7840049</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2006-10-10 09:34:25</date>
                                  <text>Если брать за точку отсчёта Корсику - кое-какие деньжата имелись. Если Францию - голь перекатная.</text>
                                  <subject>Re: попроще лицо</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7855153" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7855153#t7855153</url>
                                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                                      <date>2006-10-10 20:51:23</date>
                                      <text>Я не историк,я инженер,поэтому сознаю свою некомпетентность.Но к услугам Императора(по первому пуку - все деньги империи).Этого мало?</text>
                                      <subject>Re: попроще лицо</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840049&amp;style=mine#t7840049</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838769&amp;style=mine#t7838769</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7859505" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7859505#t7859505</url>
                                  <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                                  <date>2006-10-11 06:59:42</date>
                                  <text>— Какой он был-то? — произнес он. — Наполеон-тот? А вот какой он был: ростом вот с эту березу, а в плечах сажень с лишком, а бородища — по самые колени и страх какая густая, а в руках у него был топор огромнейший. Как он этим топором махнет, так, братцы у десяти человек головы с плеч долой! Вот он какой был! Одно слово — ампиратырь!</text>
                                  <subject>Re: ампиратырь!</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838769&amp;style=mine#t7838769</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836209&amp;style=mine#t7836209</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7851825" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7851825#t7851825</url>
                              <user name="asterrot" username="asterrot" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                              <date>2006-10-10 17:19:42</date>
                              <text>Наполеон представлял один из влиятельных кланов Корсики. Его личные деньги - и деньги клана - разные кассы. Тут ещё следует иметь в виду традиционную североитальянскую скупость, как элемент образа жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Начал подниматься Наполеон, а вернее, возглавляемый сводным братом его матери архидьяконом главного собора Аяччо Жозефом Фешем, клан Буонапарте, после взятия (и разграбления) Тулона, на волне якобинского беспредела. Сильно поднялся на Итальянской кампании - с её чередой побед, иллюминаций и контрибуций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но самым выгодным был Египетский поход, когда контроль над командующим со стороны далёкого Центра был почти нулевым, соответственно, предприятие было обанкрочено, и Центр свои откаты не получил. Пришлось возглавить государственный переворот, причём члены Директории (как минимум, некоторые) были в теме и получили гарантии на миллионные отступные ДО переворота.</text>
                              <subject>Деньги в карьере Наполеона</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836209&amp;style=mine#t7836209</parent>
                            </comment>
                            <comment id="8055601" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=8055601#t8055601</url>
                              <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
                              <date>2006-10-19 11:03:43</date>
                              <text>Власть - игра однозначно, деньги - возможно, даже скорее всего.&lt;br /&gt;Но ведь тогда вопрос - а что не игра? Что по-серьезному?</text>
                              <comments>
                                <comment id="8182065" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=8182065#t8182065</url>
                                  <user name="bigj0e" username="bigj0e" />
                                  <date>2006-10-31 00:06:31</date>
                                  <text>Ничто.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=8055601&amp;style=mine#t8055601</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836209&amp;style=mine#t7836209</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834929&amp;style=mine#t7834929</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7839793" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7839793#t7839793</url>
                          <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                          <date>2006-10-10 09:15:09</date>
                          <text>А власть - это "чтоб покушать всласть".</text>
                          <subject>Ответ kezar civ</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834929&amp;style=mine#t7834929</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832881&amp;style=mine#t7832881</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831345&amp;style=mine#t7831345</parent>
                </comment>
                <comment id="7839281" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7839281#t7839281</url>
                  <user name="mac_arrow" username="mac_arrow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43978140/9855334" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-10 09:11:57</date>
                  <text>Бытующие заблуждения. :) Не Вы первый.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7843633" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7843633#t7843633</url>
                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                      <date>2006-10-10 11:12:03</date>
                      <text>Хэ...&lt;br /&gt;May be.:))&lt;br /&gt;Пока получалось.И получается.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7839281&amp;style=mine#t7839281</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831345&amp;style=mine#t7831345</parent>
                </comment>
                <comment id="7849265" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849265#t7849265</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-10 15:28:05</date>
                  <text>в том, что она, подобно Вам, уважаемый, тоже совершенно искренне полагает, что "деньги - это власть", а "власть - это деньги". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На самом деле оба равенства неверны.</text>
                  <subject>Самая большая беда нашей власти...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7852081" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7852081#t7852081</url>
                      <user name="pyc_reader" username="pyc_reader" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20896388/4737111" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-10 18:23:22</date>
                      <text>"...избили два сержанта нашей самой доблестной....&lt;br /&gt;Сказали(сорри за лексику)ТЫ блядь жидовская морда,а примазываешься к грузинам."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://yangel.livejournal.com/59270.html?thread=120454#t120454'&gt;http://yangel.livejournal.com/59270.htm&lt;wbr /&gt;l?thread=120454#t120454&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>У тебя мозги на место ещё не встали?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849265&amp;style=mine#t7849265</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831345&amp;style=mine#t7831345</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831089&amp;style=mine#t7831089</parent>
            </comment>
            <comment id="7858993" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7858993#t7858993</url>
              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
              <date>2006-10-11 06:37:17</date>
              <text>Да?</text>
              <subject>Re: Секс важнее денег?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831089&amp;style=mine#t7831089</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830833&amp;style=mine#t7830833</parent>
        </comment>
        <comment id="7831601" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831601#t7831601</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-10 07:53:00</date>
          <text>&amp;gt;Шурыгин сейчас читает эту Вашу заметку - и оргазмирует,оргазмирует...ИБО:не бывает ничего кайфовее БЕССИЛЬНОЙ НЕНАВИСТИ врага&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хм, а где здесь ненависть? Так, плановое мероприяте. Скуку немножко поразогнать, это да. И то у читателей, а не у автора.</text>
          <subject>Re: Битва бобра с козлом.</subject>
          <comments>
            <comment id="7832625" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832625#t7832625</url>
              <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
              <date>2006-10-10 08:11:42</date>
              <text>Вы ошибаетесь.&lt;br /&gt;По молодости лет.</text>
              <subject>Re: Битва бобра с козлом.</subject>
              <comments>
                <comment id="7852593" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7852593#t7852593</url>
                  <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                  <date>2006-10-10 18:53:32</date>
                  <text>Так, что там у нас... жена-итальянка?</text>
                  <subject>Неужели сам Козлачков?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832625&amp;style=mine#t7832625</parent>
                </comment>
                <comment id="7857969" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7857969#t7857969</url>
                  <user name="Носикабузхакер, царь вавилонский." username="do_" />
                  <date>2006-10-11 01:44:06</date>
                  <text>...то умеет делать это с холодным лицом, и с пользой для читателей. Так что, в общем, не очень понятно, с чего Шурыгину радоваться, когда пол-LJ над ним смеются. Может, в целом, это его особенно и не задевает, но и приятного в этом не может быть ничего.</text>
                  <subject>Если ДЕГ и ненавидит..</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832625&amp;style=mine#t7832625</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7831601&amp;style=mine#t7831601</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7830833&amp;style=mine#t7830833</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7832113" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832113#t7832113</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-10 07:58:48</date>
      <text>Два поста подряд. Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <subject>Да это просто праздник!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7832369" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832369#t7832369</url>
      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
      <date>2006-10-10 08:04:42</date>
      <text>Слов просто нет.Это позор Шурыгину и газете "Завтра".ДЕГ конечно мог выбрать циничный дискурс "знатоков жизни" и не устраивать разбор полетов,но люди циничные ничего кроме цинизма из себя высрать не могут.А ДЕГ пишет Тексты.Реакция его -это реакция человека который относится к тому что слышит непосредственно и честно и если хотите это еще один показатель качества и величины личности.За текст о хазарах редакция просто должна в ноги кланяться,а не устраивать подлое и пошлое шоу.</text>
      <comments>
        <comment id="7833137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833137#t7833137</url>
          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
          <date>2006-10-10 08:20:38</date>
          <text>Так это вы здесь его устроили! ;-))&lt;br /&gt; &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/78968.html?thread=7669880#t7669880'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/78&lt;wbr /&gt;968.html?thread=7669880#t7669880&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Что уж теперь виноватых искать? Чуть меньше подобострастности и всё было бы ОК. ;-)&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="7833905" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833905#t7833905</url>
              <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
              <date>2006-10-10 08:30:54</date>
              <text>Какой еще подобострастности?О чем вы говорите?Особенно на этом фоне игры на понижение.Кому это надо?Вы выдаете невинный флуд вся цель которого сгладить вашу же бестакность по поводу ста долларов за мою вину.</text>
              <comments>
                <comment id="7835441" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7835441#t7835441</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-10-10 08:47:09</date>
                  <text>Вы напрасно беседуете с объектом. Такие шурыгины как бы самой судьбой созданы для поверхностного общения с большим количеством людей. Чем больше толпа и чем поверхнестнее общение, тем продуктивнее становится хеппенинг. Массовку я ему обеспечу. Будем посмотреть контактирование народного трибуна с флэшмобом. Заплыв "мастера рукопашного боя" против каши, полезшей из волшебного горшка.  </text>
                  <comments>
                    <comment id="7836465" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836465#t7836465</url>
                      <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                      <date>2006-10-10 08:52:20</date>
                      <text>Я плачу! ;-))</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7835441&amp;style=mine#t7835441</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7836721" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836721#t7836721</url>
                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                      <date>2006-10-10 08:52:29</date>
                      <text>Well down!&lt;br /&gt;Будем следить за новостями.Если Вы сделаете это,я торжественно обещаю поверить в волшебную силу искусства.И оказать материальную поддержку Вашему движению.&lt;br /&gt;За базар отвечаю.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7837489" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837489#t7837489</url>
                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                          <date>2006-10-10 08:57:56</date>
                          <text>Засчитаю даже десяток и пару бит. ;-))</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836721&amp;style=mine#t7836721</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7835441&amp;style=mine#t7835441</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833905&amp;style=mine#t7833905</parent>
                </comment>
                <comment id="7836977" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836977#t7836977</url>
                  <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                  <date>2006-10-10 08:55:21</date>
                  <text>Бестактным я считаю вышеупомянутый флуд про ползающего на коленях Бондаренко, который ваш "гений" не оборвал, хотя утверждает что относитя к Бондаренко с уважением. Не терплю ханженства и хамства.</text>
                  <comments>
                    <comment id="7837745" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837745#t7837745</url>
                      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                      <date>2006-10-10 09:00:01</date>
                      <text>Во бля!&lt;br /&gt;Пошли извинения....&lt;br /&gt;Страшно стало?&lt;br /&gt;А ведь не шучу,я ведь и впрямь Галковскому бабла дам,если он исполнит обещанное.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7838001" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838001#t7838001</url>
                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                          <date>2006-10-10 09:01:03</date>
                          <text>Я вам ответил чуть ниже ;-)</text>
                          <comments>
                            <comment id="7840561" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840561#t7840561</url>
                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                              <date>2006-10-10 09:40:03</date>
                              <text>Да Вы бы лучше рассказали, как представитель "Завтра", как там у Проханова с Чубайсом сконтачилось?&lt;br /&gt;А Галковский не для Проханова свою статью писал, а для читателей "Завтра", и очевидно, что не из-за паршивых ста долларов. От своего отношения к Проханову он, вроде тоже не отрекался, в отличие от Проханова, который побежал как собачонка к Чубайсу, и давай его славословить.&lt;br /&gt;Посмотрел Ваш ЖЖ - гнусь какая-то. Член - во всю страницу. Обыгрывание темы оргазма. Как не стыдно! </text>
                              <subject>Вопрос Шурыгину</subject>
                              <comments>
                                <comment id="7841329" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7841329#t7841329</url>
                                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                  <date>2006-10-10 09:57:07</date>
                                  <text>&lt;br /&gt;удручает предсказуемость шурыгина&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕГ сравнил их газетенку с порножурналам &lt;br /&gt;&lt;strong&gt; Larry Flynt&lt;/strong&gt; а&lt;br /&gt;шурыгин &lt;strong&gt;тут же кинулся&lt;/strong&gt; подтверждать это -&lt;strong&gt; вывешивать в своем ЖЖ порнуху&lt;/strong&gt; &lt;br /&gt;не может думать даже два хода вперед&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;неудивительно что Проханов легко манипулирует этими буратинками&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>удручает предсказуемость шурыгина</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7841585" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7841585#t7841585</url>
                                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                      <date>2006-10-10 10:05:36</date>
                                      <text>Точно! :)</text>
                                      <subject>Re: удручает предсказуемость шурыгина</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7841329&amp;style=mine#t7841329</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="7842609" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842609#t7842609</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2006-10-10 10:41:29</date>
                                      <text>Да, не прошло и суток, а гениальный политрук сам себя обслужил - в знак протеста натянулся на бейсбольную биту. Публично. </text>
                                      <subject>Re: удручает предсказуемость шурыгина</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7864625" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7864625#t7864625</url>
                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                          <date>2006-10-11 10:12:24</date>
                                          <text>Заметил, что Шурыгин увлекается японщиной. Самураи, истинный дух бусидо, ронины, мечи...Вспомнил подходящую к случаю картинку.&lt;br /&gt;&lt;img src="http://rezanov.krasu.ru/commander/img/japan7l.jpg"&gt;&lt;br /&gt;"Шурыгин и Тукмаков перед Прохановым".</text>
                                          <subject>Re: удручает предсказуемость шурыгина</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842609&amp;style=mine#t7842609</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7841329&amp;style=mine#t7841329</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840561&amp;style=mine#t7840561</parent>
                                </comment>
                                <comment id="7849521" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849521#t7849521</url>
                                  <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                  <date>2006-10-10 15:29:44</date>
                                  <text>Проханов взял интервью у Чубайса тоже для читателей газеты "Завтра" ;-)</text>
                                  <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="7852849" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7852849#t7852849</url>
                                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                      <date>2006-10-10 19:06:44</date>
                                      <text>Да не столько о Проханове речь, сколько о Вас. Ваш ЖЖ - это тоже Ваше лицо. И что все видят в качестве лица? - Елду с прожилками. &lt;br /&gt;Я предполагаю, что Проханов вам, "завтравцам", объяснил, что он вылизал зад Чубайсу, ради облегчения участи Квачкова, в качестве обмена. И поэтому вы отмалчиваетесь об этой теме, как партизаны, думающие, что этим самым вы сможете действительно вызволить из плена товарища. Не знаю, насколько мои домыслы соответствуют истине, но очевидно то, что Чубайсу это интервью было нужно еще меньше чем "Завтра" и ее читателям, для него это - понижение уровня. А значит, готовится какая-то серьезная подлянка против русского народа, раз подгребли такого "джокера в рукаве", как Проханов.</text>
                                      <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="7853617" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853617#t7853617</url>
                                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                          <date>2006-10-10 19:16:27</date>
                                          <text>Где вы елду-то разглядели? У вас сильное воображение ;-)) Вам везде видятся члены? ;-))&lt;br /&gt;Ну нельзя же так слепо за вашим гуру идти. &lt;br /&gt;Остальное комментировать просто лень. Очередной материал с суда над Квачковым завтра в номере. Передан нам его родными. У них другое мнение о позиции "Завтра" и отношение к нам.</text>
                                          <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="7861553" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7861553#t7861553</url>
                                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                              <date>2006-10-11 07:43:37</date>
                                              <text>Смешного ничего не вижу. Картинку Вы отредактировали. Я, кстати, и не сразу понял, что на ней нарисовано, а только после прочтения Вашего текста. А текст такой (отрывки):&lt;br /&gt;"...Тут намедни сломал клиенту Галковскому "сеанс". Прохожу мимо, смотрю верные "шестёрки" страстно чмокают".&lt;br /&gt;"Мне бы не мешать "акту", дать филосоФФу разрядиться в тиши и умиротворении..."&lt;br /&gt;Это что, так должен изъясняться русский литератор?&lt;br /&gt;Дальше хуже - ошибочный полемический прием:&lt;br /&gt;"Дмитрий Евгеньевич, не волнуйтесь. Это вредно филосоФФам..." &lt;br /&gt;Если уж Вы считаете человека ничтожеством, то зачем же обращаетесь к нему во втором лице? Сами же себя пачкаете.&lt;br /&gt;И потом, измываться и приставать к человеку, зная, что он не придет Вас бить за это, как-то неблагородно.&lt;br /&gt;Мне, кажется, Вам надо извиниться перед Галковским, ведь Вы не правы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Ответ Шурыгину</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7862065" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862065#t7862065</url>
                                                  <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                  <date>2006-10-11 08:04:31</date>
                                                  <text>Мой текст лишь отзыв на хамский и убогий взбрык хозяина журнала и его шестёрок. Если вы считаете это образцом полемики - желаю вам и дальше оставаться в этой резервации. Кроме того, я не измываюсь и не издеваюсь, а смиреенно жду обещаных 500 боевиков с битами и цепями. &lt;br /&gt;А на счёт извинений - я не злопамятен, но - только после ДЕ...&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Ответ Шурыгину</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7864113" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7864113#t7864113</url>
                                                      <user name="axexa" username="axexa" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
                                                      <date>2006-10-11 09:37:16</date>
                                                      <text>вы бы у себя в дневничке разместили план редакции, месячное расписание проханова. "ребятам" проще будет.</text>
                                                      <subject>Re: Ответ Шурыгину</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7872561" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7872561#t7872561</url>
                                                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                          <date>2006-10-11 21:43:58</date>
                                                          <text>Пусть сами поработают! ;-) зачем лишать людей азарта?</text>
                                                          <subject>Re: Ответ Шурыгину</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7864113&amp;style=mine#t7864113</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862065&amp;style=mine#t7862065</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="7864369" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7864369#t7864369</url>
                                                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                                      <date>2006-10-11 10:11:23</date>
                                                      <text>Да нет никакой взаимосвязи между Галковским и, как Вы называете, "его шестерками". Читает это Галковский и чуть не плачет от обиды: "Где мои шестерки? За хлебом послать некого!"&lt;br /&gt;Все началось с фразы одного из посетителей, мне тоже не понравившейся: "ДЕГ их красиво развел". Вы ответили репликой, в которой обвинили Галковского в беспринципности. Он ответил целым постом, в котором с первых же слов отмежевался от темы "ДЕГ их красиво развел".&lt;br /&gt;Ну а дальше, как водится, пошел обмен плевками.&lt;br /&gt;Насчет 500 боевиков, тоже все понятно. Деньги тут не нужны. Проханов интервью с Чубайсом, ради своих каких-то личных целей, серьезно опозорил и подставил коллектив "Завтра". Грамотная "залепуха", вброшенная в нужном месте, и - запросто может состояться погром редакции, там и 10-ти человек хватит.&lt;br /&gt;В общем-то, этого стоит опасаться, у Галковского иногда сбываются предвидения, правда теперь, случись что, ОМОН к нему же приедет.&lt;br /&gt;Вон "Русский вестник" недавно взорвали, так они хоть за правду пострадали ( у каких-то евреев-правозащитников суд выиграли). А за что пострадает "Завтра"?</text>
                                                      <subject>Re: Ответ Шурыгину о &amp;quot;шестерках&amp;quot;</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7872049" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7872049#t7872049</url>
                                                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                          <date>2006-10-11 21:38:36</date>
                                                          <text>"Завтра" пострадать не может по умолчанию! ;-)) Она неуязвима.&lt;br /&gt;А про зелепухи вы уж лучше не говорите. Ваш ДЕГ в роли организатора и даже просто "воодушевителя" кого бы то ни было серьёзного это куда менее вероятно, чем Баркашов принявший иудаизм. </text>
                                                          <subject>Re: Ответ Шурыгину о &amp;quot;шестерках&amp;quot;</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7864369&amp;style=mine#t7864369</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862065&amp;style=mine#t7862065</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7861553&amp;style=mine#t7861553</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853617&amp;style=mine#t7853617</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7862321" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862321#t7862321</url>
                                              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                              <date>2006-10-11 08:23:02</date>
                                              <text>Сами ведь себя опредилили - трахометр. Что же удивляетесь реакции людей на такое заявление?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно газеты "Завтра" могу сказать следующее: я довольно хорошо представляю, что за люди читают эту газету. Люди это в целом неплохие, но не достаточно умные, чтобы разобраться что их дурачат этой баптистской фигней. Завтра - это что-то вроде радиорекламы впаривающей нищим пенсионерам чудодейственные приборы, лечащих от всех болезней. Казалось бы, здесь нет нарушения закона, да и дурачки сами виноваты, но всё равно впечатление всё это производит самое омерзительное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же, как сотрудник "Завтра", вместо того, чтобы Проханова поправить со всеми его иконами Березовского, ползаете перед ним на карачках, да задаете себе вопросы:"Хочу ли я видеть в своей газете Чубайса? Нужно ли газете интервью с Чубайсом?"</text>
                                              <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7862577" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862577#t7862577</url>
                                                  <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                  <date>2006-10-11 08:35:43</date>
                                                  <text>Ну, если вы согласны принять меня в роли "трахометра", то уж тогда придётся принять и вашего "мэтра" в позиции "раком"... ;-)))</text>
                                                  <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7875121" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7875121#t7875121</url>
                                                      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                                      <date>2006-10-12 08:34:16</date>
                                                      <text>Ну что тут сказать. Пришел супердоктор-трахометр и сразу с порога поставил диагноз "поцциент, иньекцция". Или еще лучше - пришел великий психиатр и всех пропсиходиагностировал "по Фрейду". Это ведь тип поведения не новый, давно известный, описанный ДЕГ в этом самом ЖЖ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Психоанализ - неистощимый кладезь премудрости советского человека, психоаналитический лексикон он знает и широко использует. Для оскорбления соседей по коммуналке. Почитает, пометит термины карандашиком, и на кухню: "невротик", "интроверт", "фрустрация", "анальная эротика". В общем, лечит людей, освобождает от комплексов.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читали бы внимательнее журнал - не делали бы таких грубых ошибок.</text>
                                                      <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7879985" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7879985#t7879985</url>
                                                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                          <date>2006-10-12 17:22:59</date>
                                                          <text>Вы так и не ответили на кокретный вопрос. Слив засчитан! ;-))</text>
                                                          <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="7902001" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7902001#t7902001</url>
                                                              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                                              <date>2006-10-13 03:50:06</date>
                                                              <text>&lt;i&gt;Слив засчитан!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Вам;-))</text>
                                                              <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7879985&amp;style=mine#t7879985</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7875121&amp;style=mine#t7875121</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862577&amp;style=mine#t7862577</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862321&amp;style=mine#t7862321</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853617&amp;style=mine#t7853617</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7862833" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862833#t7862833</url>
                                              <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                              <date>2006-10-11 08:36:08</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="7872817" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7872817#t7872817</url>
                                                  <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                  <date>2006-10-11 21:45:12</date>
                                                  <text>"вы в ответ кинулсь подчищать порнушку ластиком и обвинять других  во вранье"&lt;br /&gt;Скорее я просто изучаю возможности фотошопа. ;-) Иначе для чего есть кнопка "внести поправки"?&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Вопрос Шурыгину</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7875377" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7875377#t7875377</url>
                                                      <user name="arunachala" username="arunachala" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                                                      <date>2006-10-12 09:03:09</date>
                                                      <text>&lt;br /&gt;&amp;gt;&lt;em&gt;я просто изучаю возможности фотошопа. ;-)&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вранье и брань - это видимо изучение возможностей текстового редактора&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;позиция понятна - вопросов больше не имею - вы свободны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>гуд</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7879217" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7879217#t7879217</url>
                                                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                          <date>2006-10-12 16:47:40</date>
                                                          <text>Так я вас давно...освободил! ;-))</text>
                                                          <subject>Re: гуд</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7875377&amp;style=mine#t7875377</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7872817&amp;style=mine#t7872817</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7862833&amp;style=mine#t7862833</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853617&amp;style=mine#t7853617</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="7875889" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7875889#t7875889</url>
                                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                              <date>2006-10-12 10:17:12</date>
                                              <text>Прочитал я обещанные материалы о Квачкове в Вашей газете. Ну и что? Вот цитата:&lt;br /&gt;"В ходе рассмотрения этого иска в полемику вмешался адвокат Анатолия Чубайса, который своими оскорблениями в адрес подсудимых фактически спровоцировал Владимира Квачкова на эмоциональный срыв, чем тут же не преминул воспользоваться судья, удаливший Квачкова из зала суда до вынесения приговора". &lt;br /&gt;А вот один из перлов Проханова в разговоре, сами знаете с кем: &lt;br /&gt;"РАО ЕЭС в вашем лице похоже на птицу, сидящую на ветке. Она готова вспорхнуть, точно знает, куда полетит, но все еще сидит".&lt;br /&gt;И все это, по Вашему, нравится читателям "Завтра". Не понимаю, зачем черное выдавать за белое, ёрничать?</text>
                                              <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="7879729" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7879729#t7879729</url>
                                                  <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                  <date>2006-10-12 17:22:12</date>
                                                  <text>Вы сами-то поняли о чём спросили?</text>
                                                  <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="7917105" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7917105#t7917105</url>
                                                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                                      <date>2006-10-13 09:38:54</date>
                                                      <text>Да я все пытаюсь выяснить Вашу принципиальную позицию по поводу интервью с Чубайсом.&lt;br /&gt;Итак: положение Квачкова - тяжелое. Я не знаю материалов дела, но из собственного интервью Квачкова у вас, кажется, следовало, что он взял вину на себя.&lt;br /&gt;Отмотают ему по полной. Такое не прощают. Люди эмбрионами колятся, а тут какой-то партизан из леса пальнет - и конец.&lt;br /&gt;Допустим, Проханов решил поговорить о Квачкове с Чубайсом, но интервью показывает, что разговора на эту тему у них не получилось. Так зачем же было его публиковать? Дело видится мне таким образом: Кидают Квачкову в камеру "Завтра" со словами: "Ты за этот народ на пожизненное идешь, а твои тебя предали за 30 серебренников". Такой ход характерен для Чубайса. Ему хочется морально раздавить противника.&lt;br /&gt;А Ваши умолчания говорят о том, что у Вас не выработана позиция по этому вопросу.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="7917361" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7917361#t7917361</url>
                                                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                          <date>2006-10-13 09:40:41</date>
                                                          <text>Квачков в курсе интервью. И никаких противоречий его с газетой это не вызвало. Так что фантазию можно поумерить.</text>
                                                          <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="7919153" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7919153#t7919153</url>
                                                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                                              <date>2006-10-13 09:59:07</date>
                                                              <text>Я же не сказал, что Квачков "морально раздавлен" этим интервью. Сидит в тюрьме из-за таких вот подстрекателей молодежи, как Проханов, всё понимает.</text>
                                                              <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="7919665" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7919665#t7919665</url>
                                                                  <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                                  <date>2006-10-13 10:04:04</date>
                                                                  <text>Не делайте из Квачкова несчастного мальчика - это сильный, умный и мужественный человек. И о врагах он умеет говорить вполне спокойно:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"А.П. Вы сидели в одной камере с Ходорковским. Как вы общались? Какое он на вас произвел впечатление? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В.К. Хочу сразу заявить, что считаю национализацию — возвращение в общенациональную собственность всех российских природных ресурсов — абсолютно безусловной и необходимой. М.Б.Ходорковский, как и другие миллиардеры и миллионеры, нажившие свои состояния на нефти, газе и другом сырье, стали их владельцами незаконно. Здесь, как говорится, торг неуместен. Речь может идти не об амнистии капиталов, а об амнистии преступников, которые под прикрытием незаконных законов и других ухищрений присвоили себе наши национальные богатства. Нынешняя торговля акциями российских компаний — это процесс скупки и перекупки краденого. А посему эта финансово-экономическая возня для нас совершенно бессмысленна. Они делят наше, народное. Пока еще делят. М.Б.Ходорковский стал миллиардером не только потому что принадлежал к еврейской общине. В ней было много других "соискателей" на нефтяные миллионы и миллиарды. И здесь в оценке М.Б.Ходорковского мы подходим к одному очень важному пункту — к личным деловым качествам нынешних российских миллионеров и других богатых людей. С жуликами, которые быстро и много украли и перевели деньги за рубеж, все ясно. Но нужно отметить, что за последние 15 лет из общей массы народа поднялись десятки тысяч мелких, тысячи средних и сотни крупных предпринимателей, которые в труднейших условиях рыночной (назовем пока так) экономики своим трудом, талантом и энергией создавали новые, модернизировали и сохраняли производство на старых предприятиях. Все они были тогда и сейчас вынуждены жить и работать по законам и правилам либерально-криминальной экономики. Генеральные директора всех этих ООО, ЗАО и других компаний и фирм доказали свою жизнестойкость и способность к организации производства. Эти люди должны быть и будут востребованы новой национальной властью. Нации больше нужны не их деньги, а их энергия, трудолюбие, предприимчивость. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Политическую платформу М.Б.Ходорковского я для себя определил как национальный либерализм. Его личная трагедия в том, что он был одной из ведущих фигур и творцов интернационально-либеральной России. Его конфликт с властью, насколько я понял их взаимоотношения, связан с попыткой Ходорковского сделать экономические отношения прозрачными, открыть для общества связь власти, политики и экономики, направить их в русло национальных интересов. М.Б.Ходорковский, на мой взгляд, жил иллюзией, что нынешний российский либерализм может стать национальным, сам стал первым крупным национальным либералом, за что и поплатился. Чуждая России по своей природе политическая система не жалеет даже "своих": на все национально ориентированное ею наложена жесточайшее табу и проклятие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О личных отношениях. Представьте картину: на верхней "шконке" сидит, поджав ноги, еврейский миллиардер-либерал, а на нижней — напротив — русский офицер. Политические дискуссии по пять-шесть и более часов в день. В начале общение было настороженным, потом открытым и интересным. А в конце месяца — достаточно теплым и даже дружелюбным. Общая камера делает свое дело. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У М.Б.Ходорковского другой, в корне отличный от моего взгляд на пути развития Российского государства и общества, но это взгляд человека, связавшего с Россией свою судьбу. Каждый должен иметь право на свободу личных убеждений. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Михаил Борисович, здоровья и мужества вам в борьбе. Интернационально-либеральная власть и вас и меня бросила за тюремную решетку. До встречи на свободе в национальной, в русской России..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                  <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="7924529" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7924529#t7924529</url>
                                                                      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                                                      <date>2006-10-13 11:31:25</date>
                                                                      <text>Счастливым Квачкова тоже не назовешь, все-таки в тюрьме сидит.&lt;br /&gt;Куда лучше его характеризуют другие цитаты из того же интервью:&lt;br /&gt;"Всё произошедшее, в том числе пребывание в тюрьме, расцениваю как испытание моей православной веры и офицерской воли. Я — русский офицер и обязан стойко, с достоинством переносить все тяготы и лишения военной службы по защите Отечества, в том числе находясь в плену".&lt;br /&gt;"Для меня оккупация России инородческой властью очевидна, поэтому расценивать попытку ликвидации одного из самых зловещих организаторов оккупации России как обычное уголовное преступление недопустимо".&lt;br /&gt;"Официально заявляю: многочисленные сообщения в средствах массовой информации, что полковник запаса Квачков якобы не признает себя виновным, не соответствуют действительности. Я считаю, что нет события преступления и никакой вины здесь быть не может".&lt;br /&gt;"Неудача диверсионной акции партизан по уничтожению самой одиозной фигуры российской демократии говорит о том, что Господь не допустил быстрой и безболезненной смерти Чубайса и уготовил ему и всей этой шайке другое, более тяжкое наказание".&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
                                                                      <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="7926321" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7926321#t7926321</url>
                                                                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                                                                          <date>2006-10-13 11:41:01</date>
                                                                          <text>Напомню только что это интервью газете "Завтра".</text>
                                                                          <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="7926833" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7926833#t7926833</url>
                                                                              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                                                                              <date>2006-10-13 11:45:32</date>
                                                                              <text>Да, да, конечно! Дано почти год назад.</text>
                                                                              <subject>Re: Шурыгину о Квачкове</subject>
                                                                              <comments />
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7926321&amp;style=mine#t7926321</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7924529&amp;style=mine#t7924529</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7919665&amp;style=mine#t7919665</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7919153&amp;style=mine#t7919153</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7917361&amp;style=mine#t7917361</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7917105&amp;style=mine#t7917105</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7879729&amp;style=mine#t7879729</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7875889&amp;style=mine#t7875889</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853617&amp;style=mine#t7853617</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7852849&amp;style=mine#t7852849</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849521&amp;style=mine#t7849521</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7840561&amp;style=mine#t7840561</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7838001&amp;style=mine#t7838001</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837745&amp;style=mine#t7837745</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7847985" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847985#t7847985</url>
                          <user name="игорькубединов" username="kubedinov" />
                          <date>2006-10-10 13:51:20</date>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7837745&amp;style=mine#t7837745</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7836977&amp;style=mine#t7836977</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833905&amp;style=mine#t7833905</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833137&amp;style=mine#t7833137</parent>
            </comment>
            <comment id="7844145" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7844145#t7844145</url>
              <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
              <date>2006-10-10 11:13:35</date>
              <text>Чуть меньше подобострастности действительно не помешало бы;) От кого мы сейчас слышим "Ой-вай Проханов, великий властелин вселенной, какого человека обидели!! Как же это можно писать такие вещи про Проханова!"? Такая "защита" не только Проханова, но и самого агитатора-защитника делает все более смешным.</text>
              <comments>
                <comment id="7848497" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7848497#t7848497</url>
                  <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                  <date>2006-10-10 14:08:07</date>
                  <text>Даже, если и бывает подобострастность по отношению к Галковскому, то она с лихвой компенсируется оскорблениями в его адрес. Каждая сволочь норовит приписать Галковскому какие-нибудь извращения, думая, что она в этом очень оригинальна и остроумна. Сплошные фрейды-зигмунды.</text>
                  <subject>О подобострастности</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7849009" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849009#t7849009</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-10-10 15:11:15</date>
                      <text>Уязвить можно любого человека, но, к счастью, шурыгины не обладают для этого ни достсточным чутьём, ни необходимым набором инструментов. Что он сегодня предложил? Сидят люди за столом, мирно беседуют. Кто-то аргументированно спорит, кто-то делится информацией, кто-то просто болтает. На пороге появляется "трижды раненый" политрук - "голова повязана. кровь на рукаве":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Та-ак, хуесосы... отсасываете значит друг у друга. Причмокиваете. А я вас то... а я вас это...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И стал порнографические картинки у себя в ЖЖ вывешивать. БУКВАЛЬНО. Это зам. главного редактора крупной столичной газеты. Человек себя показал. В точности по вырезанному в моей заметке лекалу. Я портрет нарисовал, вырезал ответстия для головы и головки. Шурыгин себя в ответстия вставил. По-моему, это Позиция. Уважаю. С точки зрения эстетической. Ибо как художник люблю природу в её законченных проявлениях. Шурыгин - законченный.</text>
                      <subject>Re: О подобострастности</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7850033" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7850033#t7850033</url>
                          <user name="Влад Шурыгин" username="shurigin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52840185/1370149" height="100" width="64" />
                          <date>2006-10-10 15:38:36</date>
                          <text>Дмитрий Евгеньевич, картинки подбирал специально для вас. ;-)) А то "шестёрки", я смотрю, уже не справляются с задачей. Так хоть я ("трижды раненый" политрук - "голова повязана. кровь на рукаве") помогу. Подброшу метерала для "сеансов". И не ошибся. Вы и прибежали тут же. Надеюсь всё получилось? ;-))&lt;br /&gt;Или опять "сублимация"?...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Та-ак, хуесосы... отсасываете значит друг у друга. Причмокиваете." - это конечно образец литературного языка "русского философФа" в его родном ЖЖ ;-))&lt;br /&gt;Скучный вы человек, Д.Е., завистливый, мелкий, недалёкий. Наверное вас девочки не любят, как Паниковского?   &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: О подобострастности</subject>
                          <comments>
                            <comment id="7857457" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7857457#t7857457</url>
                              <user name="Савелий Балалайкин" username="balalajkin" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/395755/303869" height="100" width="95" />
                              <date>2006-10-11 00:16:09</date>
                              <text>Обалдеть вообще, если со стороны глядеть и знать предысторию. Вы ли это? Или пишете пьяный, под кокаином? </text>
                              <subject>Re: О подобострастности</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7850033&amp;style=mine#t7850033</parent>
                            </comment>
                            <comment id="7860273" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7860273#t7860273</url>
                              <user name="Sergey" username="aeroplan" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
                              <date>2006-10-11 07:19:11</date>
                              <text>Афтар! Пеши ещщо!</text>
                              <subject>Re: О подобострастности</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7850033&amp;style=mine#t7850033</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849009&amp;style=mine#t7849009</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7852337" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7852337#t7852337</url>
                          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                          <date>2006-10-10 18:31:00</date>
                          <text>Так вот ты какой, политрук XXI века. </text>
                          <subject>Богата живая природа</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849009&amp;style=mine#t7849009</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7853105" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853105#t7853105</url>
                          <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                          <date>2006-10-10 19:08:41</date>
                          <text>Находить оправдания Шурыгину перед Вами не могу, это было бы неэтично. Но может, он просто запил из-за интервью с Чубайсом. Я-то, честно говоря, не ожидал от него такого литературного стиля. Но знаете, любой человек подвержен влияниям внешней среды или окружения. Вот Вы, например, по мнению многих, похожи на Ленина. Ну еще бы - 55 томов законспектировать, станешь похожим. У меня аналогичный случай был в молодости с товарищем, он изучал китайский язык, таскал везде с собой 4-х томный словарь и коробку из под телевизора "Радуга" для медитаций, так он стал похож на китайца, причем, такого - хунвейбиновского типа. Жалко, повесился. Как оказалось, он искал в китайских источниках секрет бессмертия. Не нашел - разочаровался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: О подобострастности</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849009&amp;style=mine#t7849009</parent>
                        </comment>
                        <comment id="7898161" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7898161#t7898161</url>
                          <user name="pyc_reader" username="pyc_reader" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121347783/4737111" height="100" width="87" />
                          <date>2006-10-13 00:28:15</date>
                          <text>"На пороге появляется "трижды раненый" политрук - "голова повязана. кровь на рукаве":&lt;br /&gt;- Та-ак, хуесосы... отсасываете значит друг у друга. Причмокиваете. А я вас то... а я вас это..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Талантливая зарисовка  ...</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849009&amp;style=mine#t7849009</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7848497&amp;style=mine#t7848497</parent>
                    </comment>
                    <comment id="7858481" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7858481#t7858481</url>
                      <user name="slava_askeri" username="slava_askeri" />
                      <date>2006-10-11 05:40:22</date>
                      <text>Это замечание Шурыгина целиком выдает его отношение к литературе.А точнее-никакого отношения.Все реализуется в отношениях между людьми.Видимо поэтому газета "Завтра" и блещет текстами низкого уровня (за редким исключением).Впрочем не читаю ее уже примерно два года.Ровно с того момента как на страницах этой газеты выяснилось что светлое будущее России - это товарищи Ходорковский и Ко.Так что быть может сейчас ситуация поменялась.Не знаю.Хотя читая Шурыгина могу даже предположить что если и поменялась,то не в лучшую сторону.Как можно быть подобострасным к тексту и его же шестеркой мне понять сложно.Видимо товарищ переносит поле своих отношений в редакции в совсем другую среду.</text>
                      <subject>Re: О подобострастности</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7861809" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7861809#t7861809</url>
                          <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                          <date>2006-10-11 07:58:25</date>
                          <text>Слабость позиции Шурыгина - не в нем самом, а в Проханове, на стороне которого он стоит. Галковский - талантливый писатель, это даже ни одним из его противником не оспаривается. А Проханов - смешной графоман. Это тоже все, наверное, знают.</text>
                          <subject>Re: О подобострастности</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7858481&amp;style=mine#t7858481</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7848497&amp;style=mine#t7848497</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7844145&amp;style=mine#t7844145</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7833137&amp;style=mine#t7833137</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7832369&amp;style=mine#t7832369</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7834673" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7834673#t7834673</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-10-10 08:41:46</date>
      <text>1. Политрук-агитатор с 1984 г. - аж с корочками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Каков ризалт за 20 лет?&lt;br /&gt;//Вас тут, г-н Шурыгин, кличут политруком, на кличку вы откликаетесь. Политрук это агитатор. Людей агитирует. Вы много за свою жизнь людей сагитировали? Думаю, только близких родственников и то с трудом.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На что жизть ушла? А ведь - ушла...</text>
      <subject>Шурыгин. Диагноз за 20 лет. Даже жаль чела...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7835697" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7835697#t7835697</url>
      <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
      <date>2006-10-10 08:47:11</date>
      <text>Вот,Галковский,прочел Ваш предыдущий текст и вспомнил(может и Вам будет интересно освежить в памяти):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Буря отрицательных эмоций&lt;br /&gt;Пронеслась и стихла.Воздух чист.&lt;br /&gt;Неужели некто Гуго Гроций&lt;br /&gt;Был приципиальный гумманист?&lt;br /&gt;Неужели о войне и мире &lt;br /&gt;Думал он в средневековой мгле?..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Глупо в однокомнатной квартире&lt;br /&gt;Рассуждать о счасть на земле.&lt;br /&gt; .........................&lt;br /&gt;Ну и т.д.Лень дальше.&lt;br /&gt;Знакомо Вам?</text>
      <subject>КСТАИ,О ГУГО</subject>
      <comments>
        <comment id="7839025" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7839025#t7839025</url>
          <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
          <date>2006-10-10 09:09:23</date>
          <text>Дмитрий Евгеньич&lt;br /&gt;Вы эта... Завязывайте сами с собой разговаривать. Сначала надо порножурнал запустить, а потом уж - можно и в дурку. Журналюг оттуда по селектору гонять.</text>
          <subject>Re: КСТАИ,О ГУГО</subject>
          <comments>
            <comment id="7847217" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847217#t7847217</url>
              <user name="semitraitor" username="ptichman" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/654335/84664" height="97" width="66" />
              <date>2006-10-10 13:09:45</date>
              <text>Не, этот существует:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.yandex.ru/yandsearch?text=jerry84&amp;amp;stype=www" rel="nofollow"&gt;http://www.yandex.ru/yandsearch?text=jer&lt;wbr /&gt;ry84&amp;stype=www&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: КСТАИ,О ГУГО</subject>
              <comments>
                <comment id="7854897" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7854897#t7854897</url>
                  <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
                  <date>2006-10-10 20:30:33</date>
                  <text>А то!&lt;br /&gt;И неплохо существует!</text>
                  <subject>Re: КСТАИ,О ГУГО</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847217&amp;style=mine#t7847217</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7839025&amp;style=mine#t7839025</parent>
            </comment>
            <comment id="7851569" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7851569#t7851569</url>
              <user name="Light Strangel" username="teralyn" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79904881/1447959" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-10 17:06:30</date>
              <text>+1)</text>
              <subject>Re: КСТАИ,О ГУГО</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7839025&amp;style=mine#t7839025</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7835697&amp;style=mine#t7835697</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7842097" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842097#t7842097</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-10 10:23:43</date>
      <text>Очень сильно, замечательный очерк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жаль, что Шурыгин так себя показал. Буду надеяться, что он просто очень преданный и наивный человек.</text>
      <comments>
        <comment id="7843121" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7843121#t7843121</url>
          <user name="Вертер" username="ex_werter300247" />
          <date>2006-10-10 10:58:45</date>
          <text>Это не "очерк",милый юноша.Этот жанр называется "памфлет".&lt;br /&gt;Галковский,что ж у Вас фанаты такие...эээ...малообразованные?::)))))</text>
          <subject>Учиться,учиться и учиться....</subject>
          <comments>
            <comment id="7843377" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7843377#t7843377</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-10 11:04:06</date>
              <text>Возможно. Но я уверен, что к тексту подходит классическая трактовка термина "очерк":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"1. В художественной литературе одна из разновидностей рассказа, отличается большей описательностью, затрагивает преимущественно социальные проблемы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Публицистический, в том числе документальный, очерк излагает и анализирует реальные факты и явления общественной жизни, как правило, в сопровождении прямого истолкования их автором."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Очерк' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Очерк&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;</text>
              <subject>Re: Учиться,учиться и учиться....</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7843121&amp;style=mine#t7843121</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842097&amp;style=mine#t7842097</parent>
        </comment>
        <comment id="7883569" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7883569#t7883569</url>
          <user name="k999" username="k999" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51519113/7009630" height="100" width="77" />
          <date>2006-10-12 19:58:07</date>
          <text>тоже, наверно - баптист...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842097&amp;style=mine#t7842097</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7842353" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842353#t7842353</url>
      <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
      <date>2006-10-10 10:36:22</date>
      <comments>
        <comment id="7843889" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7843889#t7843889</url>
          <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
          <date>2006-10-10 11:12:21</date>
          <text>..."Помнишь, как она в самолете блеванула, и из этого целое дело выросло – что ее спецслужбы специально отравили, чтоб она до Кавказа не долетела.» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот эта фраза, как вы сами понимаете, ложь - отравление зафиксировано, А.П. валялась в больнице несколько дней, несолько часов без сознания. &lt;br /&gt;Стыдно ссылаться на заведомое вранье, батенька.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А премии - ну перечислите соответствующие премии какой-нибудь всемирно известной балерины или физика, или спортсмена. И прокомментируйте в том же духе. Типа балерина ножками подрыгала - и такие деньжищи...абсурд? Физик что-то там намерял - и...  Политковская ...ну...десятки раз рисковала жизнью, моталась в Чечню, ну сто статей написала, десяток книг...подумаешь...- та же логика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Политковская - самый известный в мире российский журналист, отсюда и премии. Завидно, чтоли, стало....? </text>
          <subject>Re: Снова о Политковской.</subject>
          <comments>
            <comment id="7845169" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7845169#t7845169</url>
              <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
              <date>2006-10-10 11:21:25</date>
              <comments>
                <comment id="7846449" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7846449#t7846449</url>
                  <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
                  <date>2006-10-10 12:08:39</date>
                  <text>так хоть горшком назовите :).  Процитировали вранье про отравление - отвечайте за него.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ужасно противно, когда обыватель не просто ненавидит пассионария - тут-то как раз понятно, нет, пытается доказать, что тот "мал и мерзок, как мы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее по тексту  )))</text>
                  <subject>Re: Снова о Политковской.</subject>
                  <comments>
                    <comment id="7855409" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7855409#t7855409</url>
                      <user name="It" username="spacelab" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9820545/1780142" height="100" width="100" />
                      <date>2006-10-10 20:59:14</date>
                      <text>пассионария? совсем ку-ку чтоле?&lt;br /&gt;облупосионария</text>
                      <subject>Re: Снова о Политковской.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="7859761" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7859761#t7859761</url>
                          <user name="Стучкины дети." username="ex_zepp5" />
                          <date>2006-10-11 07:00:37</date>
                          <comments>
                            <comment id="7860785" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7860785#t7860785</url>
                              <user name="dikayaroza" username="dikayaroza" />
                              <date>2006-10-11 07:33:49</date>
                              <text> Вот не думала, не гадала, какую службу сослужит помещенная в журнал цитата с израильского сайта: все зоологические собеседники отсеиваются на раз ;)))  Всем рекомендую!</text>
                              <subject>Re: Снова о Политковской.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7859761&amp;style=mine#t7859761</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7855409&amp;style=mine#t7855409</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7846449&amp;style=mine#t7846449</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7845169&amp;style=mine#t7845169</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7843889&amp;style=mine#t7843889</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842353&amp;style=mine#t7842353</parent>
        </comment>
        <comment id="7846961" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7846961#t7846961</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2006-10-10 12:48:16</date>
          <text>The Beast: Городская сумасшедшая.&lt;br /&gt;Я помню Аню почти без седины.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще я помню, что такое знаменитая "Анина истерика". Думаю, вам об этом не расскажет никто из ее коллег и сослуживцев. Просто не расскажет, как бы он к покойной ни относился. Вот и я не расскажу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История Анны Степановны Политковской чрезвычайно поучительна. Это история не очень здорового человека, смертельно ошибшегося при выборе профессии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Она сочетала удивительную наивность с бешеной пробивной силой. Если при ней обижали слабого, Аня доверчиво выслушивала его историю, а потом включала ту самую силу на всю катушку, чтобы слабого защитить. Помню, как летели клочья.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такому человеку лучше не соваться в журналистику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, Аню нельзя было и близко подпускать к Чечне. Если память мне не врет, она вывезла оттуда практически на своем горбу целый детский дом. Дети – это был второй Анин пунктик. Вернее первый. Перед "обижают слабого". Теперь представьте реакцию этой женщины, когда она натыкается на детский дом, никому не нужный, в городе, где отовсюду палят чехи, а русские в каждую дверь кидают гранату прежде, чем войти.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из Ани так и не вышел настоящий журналист. Она слишком доверяла своим источникам, часто писала о том, чего не понимала. А в припадке благородного безумия могла нагородить вообще черт-те-что. Ее ловили на непроверенных данных и данных, принципиально не поддающихся проверке. Да на чем ее только не ловили. Феерическая залипуха про стрельбу по чеченской бабушке "разрывными пулями со смещенным центром калибра 5,45" достойна того, чтобы учить молодых журналистов, как не надо подставляться… Хотелось бы только заметить, что даже при постановке в номер "с колес" материал вычитывается "свежей головой" и дежурным редактором. Ответственность за некоторые Анины мульки стоило бы разделить как минимум на двоих-троих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так или иначе, Анна Политковская оставалась в профессии, и на ее услуги был устойчивый спрос. Худо-бедно, она ведь лезла туда, куда не совались очень многие. Политковская всем ужасно мешала, что нашим, что Герою-России-В-Синих-Трениках, но имидж "городской сумасшедшей" выручал ее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как еще назвать человека, убежденного, что его страна должна и может воевать "по правилам" против тех, кто не признает никаких правил? Блаженным? Юродивым? Возможно. В любом случае, какую бы социальную роль ни отыгрывала Политковская, ясно одно: народу – простите уж за такое обобщение, - эта роль была не по душе. Массовое бессознательное яростно желало России победы. Победы любой ценой для юной страны, которая еще никого не успела победить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, она продолжала это делать, все глубже погружаясь в бездонную яму. Принято считать, будто "Политковская защищала чехов". Это ложный штамп, не имеющий никакого отношения к той реальности, что была у Ани в голове. Политковская считала, что защищает мирное население от ужасов войны, а русского солдата от зверя, которого эта война проявляет в нем. Аня равно ненавидела чеченских террористов - и наших живодеров, толпами гнавших призывников в мясорубку. Если ее мнение о "боевиках" и было положительным в самом начале войны, то скоро изменилось на прямо противоположное. А уж признать Кадырова за "нашего сукина сына" было однозначно выше ее сил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это всё забудется. Уже забылось. Останется скрупулезный подсчет сумм международных грантов и премий, которые Политковская "подняла" на своих публикациях о Чечне. &lt;br /&gt;.....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы можете спросить: да какое нам дело до этой ненормальной бабы?&lt;br /&gt;Можете спросить: кто вообще таких пускает в журналисты?&lt;br /&gt;Можете спросить: разве журналистов не убивали всегда?&lt;br /&gt;Можете спросить: "Политковская – это кто?"&lt;br /&gt;Во всех случаях вы будете правы. И дела никакого; и в журналистике традиционно процветает неадекват; и насильственная смерть – обычный профессиональный риск; и вообще – никто. Я же сказал: она была городская сумасшедшая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот тем, кто орет на весь ЖЖ: "Собаке – собачья смерть!", я советую посмотреть в зеркало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И увидеть там человека, которого никто никогда не захочет убить. &lt;br /&gt;&lt;a href='http://beauty-n-beast.livejournal.com/107459.html'&gt;http://beauty-n-beast.livejournal.com/1&lt;wbr /&gt;07459.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>И увидеть там человека, которого никто никогда не захо</subject>
          <comments>
            <comment id="7876145" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7876145#t7876145</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2006-10-12 11:11:21</date>
              <text>Вспомните Чувырлу из "Мамаши Кураж" Бертольда Брехта. Существуют простые ситуации для простых решений. Которые принимают простые люди. Ситуации с российским СМИ была "простая". Она и сейчас не шибко усложнилась. Политковская это Чувырла, которая оттдувалась за несуществующую свободную журналистику после почти столетнего молчания прессы. В меру своего разумения била в барабан, дура. На таких "дурах" мир стоит. Надо смотреть где человек говорит, что и как. Это символ российской журналистики и была она на своём месте. и умерла на своём месте. Как Чувырла. Почти догадавшись, что происходит. Писала она также, как Картин говорила. Но это не важно. "Она своего добилась".</text>
              <subject>Re: И увидеть там человека, которого никто никогда не за</subject>
              <comments>
                <comment id="7877681" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7877681#t7877681</url>
                  <user name="arunachala" username="arunachala" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
                  <date>2006-10-12 14:02:15</date>
                  <text>&amp;lt;/a&amp;gt;&amp;lt;/strong&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-     "  lj:user="" &gt;&lt;a href="#"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo-disabled.gif?v=25801?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="#" class="i-ljuser-username"  style="color:#FF0000;"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;Владимир Голышев&amp;nbsp; &lt;b&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="http://golishev.livejournal.com/709168.html" rel="nofollow"&gt;... для меня СЕГОДНЯ простреленое пузо Шурыгина - было бы гораздо менее прискорбным обстоятельсвом, чем убийство Политковской ...&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;там же&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;цитата из Политковской&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;em&gt;...Даже очень просвещенные мои коллеги любят сегодня порассуждать о том, что вся эта чеченская братва, одаренная Кремлем, поднятая из грязи, отмытая и вооруженная, и есть тот настоящий порядок в Чечне, о котором все мечтали, но который был недостижим при других пацанах.&lt;br /&gt;Да, только этот порядок — порядок «черной зоны», когда паханы «держат» все и всех, включая представителей власти и закона. Чему мы и стали еще раз свидетелями в Санкт-Петербурге.&lt;br /&gt;Итого: сначала в стране состоялась и окрепла так называемая «чеченизация» — чеченцы стали убивать друг друга «ради будущего с Россией», совершая набеги на другие северокавказские города, и возглавляли этот разбой ямадаевы, кадыровы и прочие. &lt;strong&gt;Теперь они же приступили к чеченизации всея Руси эффективными и наработанными методами. Примите горькие поздравления.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;цитата из Шурыгина&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;i&gt;...Разрушенный Грозный и вся первая чеченская война это пример того, как НЕЛЬЗЯ воевать, как &lt;strong&gt;преступно&lt;/strong&gt; воевать... преступно неумело, варварски и жестоко...&lt;br /&gt;сегодняшняя остывающая Чечня это не усмирённая железом и огнём, загнанная за колючую проволоку непокорная провинция, а полноправная часть России. &lt;br /&gt;Чеченский вопрос уже давно решается не силой оружия, а тем, что чеченцам предоставлены все права, что запущены масштабные программы восстановления Чечни, что мирно жить и работать становится ВЫГОДНЕЕ чем воевать…&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;</text>
                  <subject>Re: И увидеть там человека, которого никто никогда не за</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7876145&amp;style=mine#t7876145</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7846961&amp;style=mine#t7846961</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842353&amp;style=mine#t7842353</parent>
        </comment>
        <comment id="7854641" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7854641#t7854641</url>
          <user name="всеми любим" username="basisilius" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/62319429/2107394" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-10 20:24:37</date>
          <text>&lt;a href='http://amalgin.livejournal.com/142278.html'&gt;http://amalgin.livejournal.com/142278.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Снова о Политковской.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842353&amp;style=mine#t7842353</parent>
        </comment>
        <comment id="7857713" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7857713#t7857713</url>
          <user name="Андрей" username="dront" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121818910/4243292" height="100" width="64" />
          <date>2006-10-11 01:09:13</date>
          <text>И сразу возникает вопрос что было раньше- поездка в Чечню или премия Вальтера Гамнюса. Действительно стало интересно :)</text>
          <subject>Re: Снова о Политковской.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842353&amp;style=mine#t7842353</parent>
        </comment>
        <comment id="8180017" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=8180017#t8180017</url>
          <user name="Sergey" username="sdanilov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53010354/471046" height="100" width="66" />
          <date>2006-10-30 11:35:23</date>
          <text>премии Гамнюса в реале не существует - это высокохудожественный вымысел :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Гонорары Поллитровской&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, Валь, если помнишь, она не приехала в Кельн. Потому что в Вашингтоне ей как раз вручали Пулитцеровскую премию. Премия крошечная, так что Поллитровской было наплевать, вычли из нее налог или выдали целиком, она просто не обратила на это никакого внимания. И из Вашингтона, практически не заезжая домой, она приехала в Берлин, чтобы получить премию Вальтера Гамнюса. За гражданское мужество якобы. Вы к тому времени из Германии уже умотали в Москву. А я еще там поболталась немного, и вот стала свидетелем такого скандала. Короче, приезжает Поллитровская, ей с помпой вручают 30 тысяч евро...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.compromat.ru/main/prismi/politkovskaya1.htm" rel="nofollow"&gt;© Андрей Мальгин Фрагменты из книги "Советник Президента", Изд. "KOLONA Publications", 2005&lt;/a&gt;&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7842353&amp;style=mine#t7842353</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7846193" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7846193#t7846193</url>
      <user name="Константин Кандалакшин" username="kandalakshin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35202420/4744099" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-10 11:44:12</date>
      <text>Ага. 500 утят с кактусами, политыми жертвенной кровью.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7847473" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847473#t7847473</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-10 13:18:38</date>
      <text>Да, например в журнале GQ за авторские колонки так и платят - по $1000. Например, Евгению Киселёву. Или Лимонову. Дмитрий Евгеньевич, уверен, и вам там платили бы сполна - ну поговорите вы с Усковым, главредом журнала.&lt;br /&gt;И читали бы вас там ЛЮДИ. Голос той аудитории можно приравнять к 100 (а то и к 1000) голосам газеты "Завтра.</text>
      <comments>
        <comment id="7847729" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847729#t7847729</url>
          <user name="MOR" username="mor_ii" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
          <date>2006-10-10 13:37:51</date>
          <text>Заинтересовали. Я о таком журнале никогда не слышал. Что же такое там пишет г-н Киселёв, что ему за колонку 1000 платят? Или может всё равно, что пишет? Владелец журнала случайно не Невзлины-Березовские?</text>
          <comments>
            <comment id="7848241" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7848241#t7848241</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-10 13:54:59</date>
              <text>владельцы журнала АНГЛИЧАНЫ</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847729&amp;style=mine#t7847729</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847473&amp;style=mine#t7847473</parent>
        </comment>
        <comment id="7850289" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7850289#t7850289</url>
          <user name="Снегирь" username="snigir" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7229514/1342376" height="90" width="60" />
          <date>2006-10-10 15:39:30</date>
          <text>&amp;gt; Голос той аудитории можно приравнять к 100 (а то и к 1000) голосам газеты "Завтра.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не очень понятно, откуда такая мощь у читателей гламурно-мужского журнала. Проханова, кстати, иногда печатают в AD (это журнал для обладателей "6 соток - в центре Москвы") -- того же издательства Конде Наст. &lt;br /&gt;... А, так вот чего Проханов в гору пошёл!&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="7850545" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7850545#t7850545</url>
              <user name="hasid" username="hasid" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-10 15:59:16</date>
              <text>один вам пример: В.Сурков - преданный читатель GQ:-)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7850289&amp;style=mine#t7850289</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7847473&amp;style=mine#t7847473</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7849777" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7849777#t7849777</url>
      <user name="Снегирь" username="snigir" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7229514/1342376" height="90" width="60" />
      <date>2006-10-10 15:33:10</date>
      <text>&amp;gt; А хотите, я Вам и вашей газетёнке 500 человек с бейсбольными битами организую? Вышибут стёкла&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Налицо рост магической силы, как в "Героях Меча и Магии". Ещё в 2002 году, если верить Вашему посту о Грузии, Вы больше доверяли навыку Логистика и героически улепётывали по тёмной улице от щуплого хулигана с маленькой головой. А в 2006 уже готовы заклинанием вызвать на поле боя целый батальон Элементов Земли.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7850801" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7850801#t7850801</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-10 16:10:45</date>
      <text>Налицо Wu-Tang Clan. :))) В российском издании.&lt;br /&gt;Ждём дальнейшего развития событий.</text>
      <subject>А вот не подерётесь!</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7851057" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7851057#t7851057</url>
      <user name="Олег" username="aleks2002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/44391308/4510318" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-10 16:48:02</date>
      <text>Устроить &lt;b&gt;Virtual Fight For Your Right&lt;/b&gt;? На нейтральной поляне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я могу и местечко предоставить, бо лицо не заинтересованное. Конечно, местечко скромненькое, но со вкусом. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;LET'S GET READY TO RUMBLE! ® &lt;i&gt;(Hereinafter referred to as "LGRTR"®). Michael Buffer&lt;/i&gt;</text>
      <subject>А может и вправду?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7853361" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853361#t7853361</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2006-10-10 19:09:31</date>
      <text>Да, чёрт возьми, после истории с Политковской звучит зловеще</text>
      <comments>
        <comment id="7865137" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7865137#t7865137</url>
          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
          <date>2006-10-11 10:50:22</date>
          <text>[ушел искать вагон сахара]</text>
          <comments>
            <comment id="7870769" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7870769#t7870769</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2006-10-11 19:17:22</date>
              <text>а сахар зачем?</text>
              <comments>
                <comment id="7871793" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7871793#t7871793</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2006-10-11 20:21:06</date>
                  <text>Анекдот такой есть, об особенностях национального бизнеса.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7870769&amp;style=mine#t7870769</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7865137&amp;style=mine#t7865137</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853361&amp;style=mine#t7853361</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7853873" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7853873#t7853873</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2006-10-10 19:27:50</date>
      <text>Премия Вальтера Гамнюса... Неплохо звучит.</text>
      <subject>What&amp;#39;s in a name?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7854385" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7854385#t7854385</url>
      <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
      <date>2006-10-10 20:23:54</date>
      <text>Отлично!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7856177" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7856177#t7856177</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2006-10-10 22:03:23</date>
      <text>Sorry за off-topic, но по большому счёту это в тему. Старая статья -- Сергей Костырко, "Родиться Рабиновичем" (&lt;a href='http://old.russ.ru/culture/literature/20040113_sk-pr.html' rel='nofollow'&gt;http://old.russ.ru/culture/literature/2&lt;wbr /&gt;0040113_sk-pr.html&lt;/a&gt;) -- тем не менее, достаточно актуальна:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Галковский - настоящее и будущее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пропаганду" его составили в основном статьи начала 90-х годов (почти все они выставлены на сайте Галковского в "Разбитом компасе"). Но это отнюдь не оглядка в прошлое. У книги есть качество, делающее ее абсолютно современной. Актуальной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Десять лет назад статьи эти мы читали по-другому. Тогда еще можно было зажмуриться, объясняя агрессивность автора и фельетонные перехлесты его повышенным градусом тогдашней перестроечной публицистики, а также болью человека, оскорбленного убожеством советского и постсоветского социума в широком значении этого слова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сегодня же при чтении этих статей потребности спорить с автором уже не испытываешь. И не потому, что соглашаешься с содержанием высказанного или с пафосом самого высказывания. Отнюдь. Просто тексты Галковского поменяли функцию. Десять лет назад они были интеллектуальной провокацией. Сегодня - констатацией неких вполне утвердившихся реалий идеологии и социопсихологического состояния общества. Ну а с реалиями не спорят. В России появилась и обрела не только влияние, но как бы и некую респектабельность новая интеллектуальная элита, занятая созданием "новой русской идеи", созданием сегодняшнего образа "русского человека" и "русской культуры". Утверждение новейшей национальной идеологии идет, прежде всего, через отрицание "старых" интеллигентских культурных традиций, в частности через пересмотр наших отношений с тем же гуманизмом. Ну и, естественно, через очищение "истинно русского" от "нерусского".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Русское" новые интеллектуалы ищут так же и там же, что и их предшественники из газеты "Завтра" - на уровне "культурно-биологическом". (Наскоки самого Галковского на русских и русскую литературу ничего не меняют - русских он ругает по праву русского, ну а в противопоставлениях "русского" и "еврея", "русского" и "украинца" и т.д. знаки у него расставлены более чем определенно.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новая русская идея строится с опорой на понятия классового и национального размежевания. Ну и, разумеется, с опорой на всегда актуальную для "истинно русских" тему всемирного заговора.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7856433" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7856433#t7856433</url>
      <user name="core2duo" username="core2duo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
      <date>2006-10-10 22:04:35</date>
      <text>(продолжение) Десять лет назад (всего-то!) высказывания того же Галковского провоцировали на попытки объясняться с автором на тему, а кто такие русские? Когда они стали русскими и из кого? И что такое вообще национальность. Ну, скажем, грузины? Для нас в Грузии живут грузины. Но оказавшись в Грузии, мы обнаруживали, что не все так просто, что тут до сих пор выясняют, кто такие грузины - кахетинцы, гурийцы, имеретинцы, мингрелы, сваны и др.? А во Франции кто живет и кто там француз? А - в Англии? Про американцев вообще молчу. Ну и так далее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разговоры такие были актуальны лет десять назад. Тогда многие из нас искренне думали, что они русские. Теперь, когда объяснили (не только и не столько Галковский) - я, например, уже не заикаюсь. Куда, скажем, такому как я, - этническому украинцу, то есть чистокровному хохлу из полтавских (по материнской линии) и черниговских (по отцовской) крестьян в калашный-то ряд. Мой близкий, можно сказать, душевный друг обрадовался (обрадовался по-настоящему!), когда услышал, что один из прадедов моих по отцу был казаком, то есть, возможно, что и был русским. "Господи, - воскликнул друг, - да ты же почти что наш!" На умного человека затмение нашло - он не успел сообразить, что в данном случае "ты почти что наш" как раз и означает: "не наш".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этом и есть специфика национальной темы. За понятиями, которыми здесь пользуются, нет и быть не может никакой другой реальности, кроме "воли". Ну, например, кровь. Кто знает, что такое кровь? Нет, биологи что-то о крови знают. Но вот как понятие национально-идеологическое - это что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или "отчизна"? Место, где ты родился и вырос, которое тебя сформировало - так? Да. Ну а если ты родился с фамилией Рабинович?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда тебе говорят, что ты в Москве лимитчик, а в России - инородец, что ты Маугли из слободы районного городка, которого (Маугли) немного научили говорить по-человечески, и уже потому будь благодарен, что снисходят до разговора с тобой, - когда тебе говорят все это, то у тебя нет и быть не может контраргументов. Потому как здесь единственный критерий - тебя или признают за своего или не признают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спорить на подобные темы с "русскими" бессмысленно. Чем больше ты пытаешься что-то доказать или, что гораздо унизительнее, ловишь себя на бессознательной демонстрации перед своими "русскими" знакомыми своей русскости, тем несокрушимее делаешь их логику. Здесь нужно просто отойти в сторону - без злобы, без раздражения, с благодарностью даже, что просветили. Отойти, приняв за данность существование еще и вот этого явления новых "русских" интеллектуалов и твой новый статус в этом городе в этой стране в этом народе. И не спорить. Потому как тут все разрешено до анализа и до размышления."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никто, понятное дело, не собирается отходить в сторону. Наоборот, понимая последствия для себя прихода русских к власти, жиды пытаются сделать всё возможное, чтобы затормозить, подавить, уничтожить этот процесс. Политковская была одной из шестерёнок этого механизма. Тем не менее, мы видим, что самые хитроумные замыслы новоявленных Парвусов терпят крах перед лицом объективной реальности, когда большинство населения России осознало свои национальные интересы и не попадается в идеологические ловушки пархатых иллюзионистов. Гнилые стены обиталища "мирового гриба" не нужно даже сверлить, достаточно пнуть ногой, и оно развалится. Только нужно это сделать.</text>
      <comments>
        <comment id="7856945" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7856945#t7856945</url>
          <user name="lushkov" username="lushkov" />
          <date>2006-10-10 22:25:03</date>
          <text>Роскошный костюм -это спецовка мошенника. Швидкой ибн Пиотровский -культурка и антикваризм.&lt;br /&gt;Обкраден гос музей на 5млн евро -только крохотная макушечка айсберга. &lt;br /&gt;И вот скандал на апогее -но что это -случилась Кандапога :)&lt;br /&gt;Минули, проехали, разобрались.И вот снова на коне -вопрос прямого воровства в госмузеях&lt;br /&gt;на десятки миллионов долларов - и о чудо - прикончили сумасшедшую старушку.&lt;br /&gt;Господа госантиквары с лощеными харями и щегольскми прикидами -&lt;br /&gt;улыбаются отовсюду. :)))УЖЕ вернули 27 вещей из 221 украденной :)))&lt;br /&gt;всем спасибо.&lt;br /&gt;Давайте в третий раз обратим пристальное внимание на г-на Антиквара-&lt;br /&gt;что тогда случится? ;)&lt;br /&gt;может не в тему.</text>
          <subject>патриот Пиотровский.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7856433&amp;style=mine#t7856433</parent>
        </comment>
        <comment id="7866929" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7866929#t7866929</url>
          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
          <date>2006-10-11 15:41:59</date>
          <text>У Вас как бы противоречие имется, Вы сами называете себя украинцем а затем горько обижаетесь что Вас русским не считают.&lt;br /&gt;Есть простой выход из этого зловредного противоречия – Вы можете с полным моральным правом считать себя русским по происхождению, полтавские и черниговские это просто самые что ни на есть русские и есть.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="7867185" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7867185#t7867185</url>
              <user name="core2duo" username="core2duo" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
              <date>2006-10-11 16:03:55</date>
              <text>С этим лучше к автору статьи, отрывок из которой я процитировал.</text>
              <comments>
                <comment id="7867441" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7867441#t7867441</url>
                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                  <date>2006-10-11 16:22:29</date>
                  <text>Простите, не понял что цитируете, дурная привычка читать с конца а затем с середины.&lt;br /&gt;Но можно позволить себе вопрос, зачем Вы это процитировали?&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="7867697" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7867697#t7867697</url>
                      <user name="core2duo" username="core2duo" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                      <date>2006-10-11 16:32:58</date>
                      <text>They answered my questions with questions&lt;br /&gt;And pointed me into the night&lt;br /&gt;The power that bore me had left me alone&lt;br /&gt;To figure out which way was right&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошая была песня.</text>
                      <comments>
                        <comment id="7868465" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7868465#t7868465</url>
                          <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                          <date>2006-10-11 16:58:15</date>
                          <text>простите что побеспокоил вопросом</text>
                          <comments>
                            <comment id="7869233" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7869233#t7869233</url>
                              <user name="core2duo" username="core2duo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53345426/11340204" height="75" width="75" />
                              <date>2006-10-11 17:02:56</date>
                              <text>No prob.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7868465&amp;style=mine#t7868465</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7867697&amp;style=mine#t7867697</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7867441&amp;style=mine#t7867441</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7867185&amp;style=mine#t7867185</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7866929&amp;style=mine#t7866929</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7856433&amp;style=mine#t7856433</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7858225" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7858225#t7858225</url>
      <user name="эмергент-1" username="ex_yarowrat" />
      <date>2006-10-11 02:23:38</date>
      <text>На вас тут холмик какашек тявкает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://holmogor.livejournal.com/1697006.html'&gt;http://holmogor.livejournal.com/169&lt;wbr /&gt;7006.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="7865905" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7865905#t7865905</url>
          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
          <date>2006-10-11 14:20:26</date>
          <text>Молчит, что-то, холмик...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7858225&amp;style=mine#t7858225</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7870001" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7870001#t7870001</url>
      <user name="pijammer" username="pijammer" />
      <date>2006-10-11 18:18:35</date>
      <text>Где на моб с битами записывают?</text>
      <subject>ok</subject>
      <comments>
        <comment id="7871537" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7871537#t7871537</url>
          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
          <date>2006-10-11 19:57:08</date>
          <text>Я дам вам "парабеллум" :)</text>
          <subject>Re: ok</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7870001&amp;style=mine#t7870001</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7876401" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7876401#t7876401</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-10-12 11:20:42</date>
      <text>Хламагорка больше не молчит. Очень деликатно, интеллигентно так, удаляет камменты.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7876913" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7876913#t7876913</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2006-10-12 13:29:03</date>
      <text>А нельзя ли о Пиотровском отдельно и поподробней. У них в Питере все так интересно. Последний раз заезжал туда года три назад. Обратил внимание, что город, безусловно, провинциальный, хоть и по-московски многолюдный. Народ там на улицах повеселей выглядит, не такой "прибитый жизнью", как в Москве. У нас хоть всю "Третьяковку" вывези - и никто ни с кем не сцепится - нет борьбы, порядок.</text>
      <subject>Просьба к Галковскому</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="7878449" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7878449#t7878449</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2006-10-12 16:01:38</date>
      <text>Наступили на больное место, вот и прорвало. Хламагорка поучает (есть элементы внутреннего диалога) :&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ольшанский понизил свой социально-онтологический статус. Он уже больше не требует, чтобы его признавали "талантливым" и вполне согласнен считаться "способным на всё". "Пажалуйста, кровавая гебня, сделай меня цепным псом, я готов всех врагов твоих погрызть, ты только их выбери по моему вкусу"...&lt;br /&gt;Не понимает бедный, чточтобы считаться "способным на все", нужно другой темперамент, спокойный. Умение ножичком в подворотне.&lt;br /&gt;И, напротив, от "талантливых" меньше всего требуется демонстартивная способность проституировать, которую столь усиленно пытается продать наш Митенька. &lt;br /&gt;Впрочем, до Кашина ему по глупости все равно далеко."</text>
      <comments>
        <comment id="7878705" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7878705#t7878705</url>
          <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
          <date>2006-10-12 16:08:10</date>
          <text>Объяснился и конкурента пнул :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7878449&amp;style=mine#t7878449</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="7922737" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=7922737#t7922737</url>
      <user name="Грязный старик" username="raskol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29699958/2169932" height="100" width="89" />
      <date>2006-10-13 11:07:28</date>
      <text>&lt;br /&gt;без относительно темы беседы и проч., не могу понять чего это шурыгин постоянно подмигивает ;)) ? это нервный тик, проф. заболевание?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не заходил к шурыгину, и не зайду пожалуй, но вот сомнительно мне, что Галковский комментирует штолибо у шурыгина в жж&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;п.с. а шурыгин не только в рамку портрета галковского встал, так еще  и оправдывается, ну...</text>
      <subject>просто замечание о диалоге</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8438577" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/79921.html?thread=8438577#t8438577</url>
      <user name="Владимир Бондаренко" username="v_g_bond" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22620096/5198192" height="99" width="76" />
      <date>2006-11-20 20:08:48</date>
      <text>Прочел почти 200 вопросов и ответов, не понял одного - зачем? Не Шурыгин и не Проханов, а я - Бондаренко, заказал статью, получил, опубликовал и готов был, как и положено, вручить гонорар. От того, что кто-то из авторов или сотрудников газеты вмешались в полемику, ничего же не изменилось. газета "завтра" - это же не "ЖЖ" - это печатное издание. где всё-таки пока ещё больше спорят о смысле статьи, а не о сумме гонорара (кстати, увы, но во всех и левых и правых газетах, кроме гламурных изданий, платят такие же, а то и меньше гонорары, ДЕГ это помнит хотя бы по "Независьке", тем более не о бейсбольных битах. Сравните даже интернетный форум в "Завтра" по этой же статье, там больше споров, в чем прав и в чем неправ ДЕГ в своей статье, то есть спор по сути дела.Не понимаю я и Галковского,хорошо, я передам гонорар в фонд Проханова, но зачем? Позиция газеты определяется только тем, что публикуется на её страницах, а не анонимными спорами в интернете. И кстати, незачем спрашивать с Шурыгина за беседы Проханова, с Бондаренко за статьи Шурыгина,с Проханова за всех нас и за авторов газеты. Можете относиться к Проханову по-разному, но то, что он часто дает возможность высказаться оппоненту или своему давнему недоброжелателю, я , как редактор и давний сотрудник газеты, один из её основателей, берусь легко доказать.И делает это он без интриги, если появился интересный автор, почему не дать высказаться, особенно в дискуссии.жаль в последний момент снял свою статью из дискуссии Марк Дейч, говорит, что ему не разрешил редактор "Комсомольца" Гусев.Этот пункт был оговорен в контракте. Но значило бы появление Дейча - ожидовление редакции? нисколько.Кстати, кто только не появляется в "ЖЖ" у Галковского, он отвечает за все материалы? И позиция Шурыгина, регулярно появляющегося в гостях у ДЕГа - это тоже его позиция? В газете пусть немного по другому, но считать всех наших авторов, к примеру, моими единомышленниками, я бы не рискнул.Впрочем, я и сейчас считаю, минуя эту шумную и ненужную дискуссию в "ЖЖ", что дискуссия  о хазарах в "Завтра" прошла ярко и разнопланово, прооветрила кой-кому мозги. Но писать толковые статьи в "Завтра" ли, в "Комсомолец" или "Независьку" из всех двух сотен высказавшихся здесь, думаю, смогут от силы пять-шесть человек, даже знаю, кто. остальные - простые наркоманы от интернета. ругнулся, матюгнулся,обозвал всех дураками. и гордый лег спать. нет, далеко еще интернету до уровня серьезных печатных изданий любого направления.</text>
      <subject>о чем спор, господа юзеры?</subject>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>