<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2007-08-07 00:31:00</date>
    <text>Странно, что из всех комментаторов предыдущей ветки никто не обратил внимание на самоочевидную чудовищность акции Носика. Ведь сбор средств на похороны это последнее дело. Значит человек полный банкрот - некому его похоронить, некому оплакать. А ведь у Пригова есть семья, умер 67-летний преуспевающий литератор. И вот ни у него на счету, ни у его близких не нашлось 4000 $ на оплату похорон. Можно предположить, что деньги есть, но тогда получается СОВСЕМ ПЛОХО. Удивительный конец.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ЖЖ есть свои обычаи, весьма странные. Впрочем странность ЖЖ понятна - его основа неопытные литераторы, выступающие в непривычной для себя роли. Смерть того или иного "деятеля культуры" в ЖЖ сопровождается невыносимым лицемерием и одновременно невыносимой руганью. Как правило, всё перемежается однотипными сентенциями "ГГУ", "ССС" и "ОМХИН" ("гадина, гадина умерла"; "скоро сам сдохнешь" и "о мёртвых хорошее или ничего"). На самом деле, смерть человека всегда подводит баланс под его жизнью, это время оценки. Для большинства людей - единственной ("сейчас или никогда"). Ну а античная мудрость это мудрость ритуала. Действительно странно было бы сводить счёты с покойным за поминальным столом.  Впрочем, всё это говорено-переговорено, в том числе и в моём журнале.</text>
    <subject>407. СМЕРТЬ ЧИНОВНИКА-2. ПРОМЕЖУТОЧНЫЙ ИТОГ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/104553.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/105027.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="13049736" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13049736#t13049736</url>
      <user name="Dancing Angel" username="white_bars" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122885352/10570887" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-06 21:12:51</date>
      <text>Я не вижу _вообще_ ничего удивительного. Разве что Вы, Дмитрий Евгеньевич, живете в какой-то очень своей реальности, в которой размер таланта или значимость человека определяется оставшейся после него суммой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А ведь у Пригова есть семья, умер 67-летний преуспевающий литератор. И вот ни у него на счету, ни у его близких не нашлось 4000 $ на оплату похорон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Применительно к России я такое легко могу себе представить. Могу перечислить изрядное количество выдающихся/известных деятелей культуры, которые в России умерли в нищете, а единственным "подведением итогов" для их было удивление в СМИ: "На 68-ом году жизни после тяжелой, продолжительной болезни скончался известный актер, народный артист России ... Последние несколько лет у него очень маленькая пенсия. Великий актер умер в нищете."&lt;br /&gt;Из этого не следует, что актер плохой или собирающие ему деньги - чудовища. Из этого следует, что сегодня в России искусство и люди искусства находятся в заднице.&lt;br /&gt;И помощь одного человека другому должна быть поддерживаема, а не осуждаема, независимо от размера таланта или значимости человека/чиновника/винтика. Как и любое доброе дело. Дабы не увеличивать глубину задницы.</text>
      <subject>re: Удивительный конец</subject>
      <comments>
        <comment id="13050248" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13050248#t13050248</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2007-08-06 21:26:56</date>
          <text>последние несколько лет у него была маленкая пен...SORRY!-&lt;br /&gt; заграничная квартира в Лондоне...</text>
          <subject>Re: Удивительный конец</subject>
          <comments>
            <comment id="13051272" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13051272#t13051272</url>
              <user name="Dancing Angel" username="white_bars" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122885352/10570887" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-06 21:41:19</date>
              <text>&amp;gt; последние несколько лет у него была [...] заграничная квартира в Лондоне&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не в курсе его квартир, извините. Искал в интернете, но не нашел никаких упоминаний о квартирах Пригова в Лондоне. А Вы в курсе? А откуда? Если можно, поделитесь источниками.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это так, частности. В любом случае это утверждение ничего не добавляет к сказанному мной или кважаемым Дмитрием Евгеньевичем: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДЕ &amp;gt; И вот ни у него на счету, ни у его близких не нашлось 4000 $ на оплату похорон.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не нашлось. Чтобы далеко не ходить, возьмем меня. Исходя из написанного Дмитрием Евгеньевичем, доходы у меня с Приговым вполне могут быть сопостовимыми. Могу я купить квартиру в Лондоне?- Могу. Если бы я после этого умер, что бы произошло? - Моя семья осталась бы с долгами, невзирая на квартиру. Квартиру бы я купил в кредит. Продать ее - нужно время. Продолжать рассуждения или дальше сами?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это, повторяю, при каком-то таком стечении обстоятельств, при котором эта квартира у Пригова вообще существует, а это - вообще маловероятно. </text>
              <subject>Re: Удивительный конец</subject>
              <comments>
                <comment id="13052808" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13052808#t13052808</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2007-08-06 22:00:34</date>
                  <text>Вы еще забыли про оплату юр. сопровождения сделки продажи квартиры. Адвокаты в Лондоне дорогие. Еще поди и в Лондон лететь придется - билеты тоже небесплатные. Так что да, деньги нужны, каждый доллар пригодится.</text>
                  <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                  <comments>
                    <comment id="13056136" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13056136#t13056136</url>
                      <user name="Dancing Angel" username="white_bars" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122885352/10570887" height="100" width="100" />
                      <date>2007-08-06 22:50:19</date>
                      <text>Ну... Мне простительно: я квартир в Лондоне пока что не продавал... Но общая картина-то ясна.</text>
                      <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13052808&amp;style=mine#t13052808</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13051272&amp;style=mine#t13051272</parent>
                </comment>
                <comment id="13054344" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13054344#t13054344</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-08-06 22:16:55</date>
                  <text>Вообще-то ходить по людям с протянутой рукой это позор. На такое люди идут в КРАЙНОСТИ. Например - бедная семья, в которой смертельно болен ребёнок. И всё равно собирать деньги стыдно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже если предположить что 4000 д. были нужны семье Пригова срочно и вокруг не оказалось ни одного близкого человека или родственника, чтобы помочь деньгами в трудную минуту, уж В ДОЛГ-то можно было дать. Тому же Носику. Ведь он в неделю зарабатывает много больше. Представьте: во Франции умирает армянский интеллектуал. А армянский мультимиллионер организует по просьбе его родственников подписку на 3000 евро. С шумом на всю Францию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нам надо взять над московскими евреями шефство и их воспитывать. А то неудобно перед международным еврейством.</text>
                  <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                  <comments>
                    <comment id="13055112" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13055112#t13055112</url>
                      <user name="Michael Zeleny" username="larvatus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118015438/3533539" height="100" width="75" />
                      <date>2007-08-06 22:26:45</date>
                      <text>Вот то-то и оно то. Осталось только установить международный учтивозащитный орган для обороны русского народа от исконного хамства.</text>
                      <subject>quis custodiet ipsos custodes?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="13062536" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13062536#t13062536</url>
                          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                          <date>2007-08-07 06:05:52</date>
                          <text>Думаю, шефство, предлагаемое Д.Е., сильно поможет и в этом вопросе.</text>
                          <subject>Re: quis custodiet ipsos custodes?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="13066120" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13066120#t13066120</url>
                              <user name="Michael Zeleny" username="larvatus" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118015438/3533539" height="100" width="75" />
                              <date>2007-08-07 08:02:30</date>
                              <text>Напрашивается вопрос: есть ли у &lt;a href="http://www.google.com/search?hl=en&amp;amp;safe=off&amp;amp;q=%D1%85%D0%B0%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE+%D0%A0%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F&amp;amp;btnG=Search"&gt;России&lt;/a&gt; своё, &lt;a href="http://www.ozhegov.org/words/11244.shtml"&gt;исконное&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.ozhegov.org/words/32246.shtml"&gt;сермяжное&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.ozhegov.org/words/12933.shtml"&gt;кондовое&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.ozhegov.org/words/25759.shtml"&gt;посконное&lt;/a&gt; и &lt;a href="http://www.ozhegov.org/words/7547.shtml"&gt;домотканое&lt;/a&gt; &lt;a href="http://www.google.com/search?hl=en&amp;amp;safe=off&amp;amp;q=%D1%85%D0%B0%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE+%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9&amp;amp;btnG=Search"&gt;хамство&lt;/a&gt;?</text>
                              <subject>Re: quis custodiet ipsos custodes?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="13067400" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13067400#t13067400</url>
                                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                                  <date>2007-08-07 08:26:39</date>
                                  <text>Qui quaerit, reperit.</text>
                                  <subject>Re: quis custodiet ipsos custodes?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="13087880" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13087880#t13087880</url>
                                      <user name="Michael Zeleny" username="larvatus" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118015438/3533539" height="100" width="75" />
                                      <date>2007-08-07 15:43:34</date>
                                      <text>Credat Iudæus Apella, non ego.</text>
                                      <subject>Re: quis custodiet ipsos custodes?</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13067400&amp;style=mine#t13067400</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13066120&amp;style=mine#t13066120</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13062536&amp;style=mine#t13062536</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13055112&amp;style=mine#t13055112</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13054344&amp;style=mine#t13054344</parent>
                    </comment>
                    <comment id="13056904" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13056904#t13056904</url>
                      <user name="Dancing Angel" username="white_bars" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122885352/10570887" height="100" width="100" />
                      <date>2007-08-06 23:04:51</date>
                      <text>&amp;gt; Вообще-то ходить по людям с протянутой рукой это позор. На такое люди идут в КРАЙНОСТИ. Например - бедная семья, в которой смертельно болен ребёнок. И всё равно собирать деньги стыдно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы - счастливый человек, Дмитрий Евгеньевич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Представьте: во Франции умирает армянский интеллектуал. А армянский мультимиллионер организует по просьбе его родственников подписку на 3000 евро. С шумом на всю Францию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь я знаю, к кому мне обратиться, буде у меня возникнут финансовые трудности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но, возвращаясь к теме: с моей точки зрения все это никак не унижает Носика (он хочет помочь семье Пригова и делает это), никак не унижает семью Пригова (они не просят. Кто хочет - поможет. Это - дело помогающих и их совести) и никак не унижает самого Пригова (он жил как мог, умер как мог, оставил после себя то, что сумел).&lt;br /&gt;Приведу встречную аналогию. В Лондоне умирал от рака Илья Кормильцев. Был создан фонд помощи безнадежно больному человеку. Можно занять две позиции: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Кормильцев - бездарь, жлоб и посредственность, никаких заслуг в последние 12 лет, по Лондонам шляться у нег деньги есть, а на лечение денег нет! Наверняка денег у него навалом (он же - создатель собственного издательства), а даже если бы и не было денег - все равно просить стыдно. Сообщу об этом в своем журнале (и, если помните, глумились в LJ изрядно) и порадуюсь с камрадами.&lt;br /&gt;2. Перечислю денег на счет и/или сообщу о том, как это можно сделать, в своем журнале. Если это поможет ему или его семье, то и хорошо...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну?..&lt;br /&gt;Поэтому я не вижу причин осуждать кого бы то ни было во всей этой истории... &lt;br /&gt;Разве что очень хочется это сделать. </text>
                      <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                      <comments>
                        <comment id="13061000" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13061000#t13061000</url>
                          <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                          <date>2007-08-07 04:51:50</date>
                          <text>&amp;gt;Но, возвращаясь к теме: с моей точки зрения все это никак не унижает Носика, никак не унижает семью Пригова &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вас не понимаю. Для любого нормального человека просить деньги стыдно. Для небедной семьи - это просто бред. Когда начинают просить денежку люди, зарабатывающие на порядок больше, чем они просят - это бред в квадрате. Это очевидно. В чем ваша проблема то?</text>
                          <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                          <comments>
                            <comment id="13061768" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13061768#t13061768</url>
                              <user name="Dancing Angel" username="white_bars" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122885352/10570887" height="100" width="100" />
                              <date>2007-08-07 05:13:03</date>
                              <text>&amp;gt; Для любого нормального человека просить деньги стыдно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не вижу ничего стыдного. Могу привести примерs из жизни, когда денег просили небедные люди, при этом деньги просить не было стыдно и, если бы денег не просили, было бы значительно хуже. Всем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Для небедной семьи - это просто бред. Когда начинают просить денежку люди, зарабатывающие на порядок больше, чем они просят - это бред в квадрате.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что они зарабатывают "на порядок больше, чем просят" для меня неочевидно, да и несущественно. Там ведь всё - домыслы, правда? Вы домыслили размер зарплаты, а я, например, могу так же домыслить, что Носик (Вы же про него говорите, правда?) уже выделил какую-то часть денег семье Пригова, но нужно больше. И мы будем спорить о том, чего мы точно не знаем.&lt;br /&gt;Важно ли это? - Неважно. &lt;br /&gt;Важно, что Антон делает хорошее дело. Не языком мелет, а что-то делает. И спасибо ему за это, а не наоборот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; В чем ваша проблема то?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Моя? У меня проблем в данном контексте, слава богу, нет. &lt;br /&gt;Проблема _обсуждаемой реплики_ в том, что там начало системы координат сбито: хорошее незаслуженно называется плохим. Я пытаюсь помочь это исправить.</text>
                              <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                              <comments>
                                <comment id="13063560" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13063560#t13063560</url>
                                  <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
                                  <date>2007-08-07 07:09:08</date>
                                  <text>Нужно больше на сколько? На 4к?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для человека не нищенствуещего, собирать с миру четыре тысячи - стыдно. Если администратор сбора Носик, то стыдно вдвойне.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="13104008" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13104008#t13104008</url>
                                      <user name="Anton Nossik" username="dolboeb" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124854937/53631" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-08-07 20:59:25</date>
                                      <text>А давайте мы с Вами договоримся.&lt;br /&gt;Поскольку я самостоятельное физическое лицо, совершеннолетнее и дееспособное, не выступаю от Вашего имени, никак не прикрываюсь Вашим авторитетом, то пусть за мои поступки стыдно или не стыдно будет мне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вам пусть будет стыдно или не стыдно за Ваши. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ОК?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то как-то очень нелепо это выглядит, когда я живу свою жизнь, поступаю в ней в полном соответствии со своими представлениями о должном, а тут вдруг какие-то совершенно незнакомые мне люди, которые не несут никакой ответственности ни за что в моей жизни, вдруг начинают за меня активно и суетливо стыдиться - потом ещё вдвойне и втройне... Как будто их кто-то попрекнул моими поступками. </text>
                                      <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="13106312" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13106312#t13106312</url>
                                          <user name="Максим Башмаков" username="maximb" />
                                          <date>2007-08-07 21:14:46</date>
                                          <text>Антон,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы совершенно неверно поняли мой пост.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не стыжусь за вас - вы сами знаете что вы делаете, вы взрослый, дееспособный, и т.д, и т.п. Чего мне за вас стыдиться? Более того, мне вообще не стыдно и не должно быть стыдно в данной ситуации, я ведь никаких сомнительных действий не совершал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я считаю, что стыдно собирать с мира деньги на похороны не бедному человеку. Даже старушки-пенсионеры откладывают деньги на покрытие своих скромных похоронных расходов. Просить же деньги у людей на "хорошие" похороны - нехорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если же стоит с протянутой рукой даже не сама не бедная семья, а нанятый семьёй профессиональный администратор благотворительного фонда, то это нехорошо вдвойне. Нанимать можно тамаду на свадьбу, а не посредника для сбора пожертвований на похороны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё раз сожалею о невнятности моего предыдущего поста, из которого действительно можно было понять что мне стыдно за вас.</text>
                                          <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="13127304" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13127304#t13127304</url>
                                              <user name="eugraf" username="eugraf" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
                                              <date>2007-08-08 00:31:12</date>
                                              <text>У НИХ своя этика с эстетикой. Нам никогда не прийти к согласию.</text>
                                              <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="13127560" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13127560#t13127560</url>
                                                  <user name="eugraf" username="eugraf" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
                                                  <date>2007-08-08 00:32:08</date>
                                                  <text>к пониманию, то есть.</text>
                                                  <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13127304&amp;style=mine#t13127304</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="13147528" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13147528#t13147528</url>
                                                  <user name="Будусов Виктор" username="wanderv" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120693211/9471935" height="100" width="93" />
                                                  <date>2007-08-08 08:27:30</date>
                                                  <text>&amp;gt;У НИХ своя этика с эстетикой. Нам никогда не прийти к согласию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо, да. Он ведь еще и УДИВЛЯЕТСЯ, чегой-то мы тут стыдим его. </text>
                                                  <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="13159304" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13159304#t13159304</url>
                                                      <user name="eugraf" username="eugraf" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
                                                      <date>2007-08-08 10:12:35</date>
                                                      <text>альтернативные этика и эстетика, ёптыть...</text>
                                                      <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13147528&amp;style=mine#t13147528</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13127304&amp;style=mine#t13127304</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13106312&amp;style=mine#t13106312</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13104008&amp;style=mine#t13104008</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13063560&amp;style=mine#t13063560</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13061768&amp;style=mine#t13061768</parent>
                                </comment>
                                <comment id="13063816" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13063816#t13063816</url>
                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                  <date>2007-08-07 07:25:40</date>
                                  <text>// И мы будем спорить о том, чего мы точно не знаем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Важно, что Антон делает хорошее дело.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если уж пошла речь о домыслах/знании, то естественно спрсить: откуда Вы &lt;b&gt;знаете&lt;/b&gt;, что Антон делает хорошее дело? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотреть хотя бы с такой стороны: процедура сбора средств отнюдь не прозрачна; та версия, что все собранные Носиком средства пойдут семье Пригова, относится к разряду домыслов, а вовсе не знания. Точно так же, как и противоположная точка зрения.&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="13105032" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13105032#t13105032</url>
                                      <user name="Anton Nossik" username="dolboeb" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124854937/53631" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-08-07 21:04:03</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Если уж пошла речь о домыслах/знании, то естественно спрсить: откуда Вы знаете, что Антон делает хорошее дело?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш оппонент исходит из презумпции чужой порядочности.&lt;br /&gt;Вы - из презумпции чужой непорядочности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обычно и та, и другая презумпция - всего лишь проекция собственных качеств оценивающего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы можете предполагать всё, что угодно, о моём бизнесе на пожертвованиях Пригову, или на благотворительном фонде &lt;a href='http://pomogi.org/'&gt;http://pomogi.org/&lt;/a&gt; , я даже не вижу никакой причины тут Вам возражать, потому что Вы ничего не утверждаете по существу. Вы всего лишь декларируете "Я склонен считать любого жуликом, покуда не доказано обратное" - и характеризуете такой оценкой лишь себя, любимого.</text>
                                      <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="13149576" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13149576#t13149576</url>
                                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                          <date>2007-08-08 08:41:05</date>
                                          <text>// Ваш оппонент исходит из презумпции чужой порядочности.&lt;br /&gt;Вы - из презумпции чужой непорядочности.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не исхожу из презумпции чужой непорядочности. Я в данном случае стараюсь не исходить ни из какой презумпции. &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="white_bars" &gt;&lt;a href="http://white-bars.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://white-bars.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;white_bars&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; призывал своих оппонентов чётко отедялть домыслы от знания, а сам исходил из некой презумпции, пусть и благонамеренной...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы несколько сместили акценты, не находите? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Обычно и та, и другая презумпция - всего лишь проекция собственных качеств оценивающего.//&lt;br /&gt;Бывает и проекция. Но почему-то бОльшая часть людей из моего круга общения умеет не проецировать собственные качества, страсти и предрассудки на высказываемые суждения. По крайней мере, так грубо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее, хотя я характеризую своей оценкой лишь себя и ничего не утверждаю по существу, Вы сочли нужным меня прокомментировать. И понятно почему. Сбором средств Вы занимаетесь более-менее регулярно, а таких недоверчивых, как я, много и, по всей видимости, их число будет расти.  Потоки неконтролируемых денег --- даже при самых благих декларируемых целях! ---- всегда будут вызывать какие-то подозрения. Кто первый озвучит такие подозрения - не столь уж важно, imho, в обществе они есть и никуда от этого не денешься. Да это и нормально; было хуже в 1990-е, когда подозрительности в людях было меньше, была благодатноая почва для всяких МММ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А средство для борьбы с подозрениями есть, не мной он придуман. Это  внешний контроль за денежными потоками. </text>
                                          <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13105032&amp;style=mine#t13105032</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13063816&amp;style=mine#t13063816</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13061768&amp;style=mine#t13061768</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13061000&amp;style=mine#t13061000</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13056904&amp;style=mine#t13056904</parent>
                        </comment>
                        <comment id="13069448" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069448#t13069448</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-08-07 09:07:06</date>
                          <text>Пользуетесь ли Вы метро? Если да, мой Вам совет - не сидите сиднем до своей остановки, а ходите по вагонам и просите "поможите, люди добрые". Как минимум, проезд будет бесплатным, а то ещё и навар получите. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кормильцев это очевидный форс-мажор. В этих обстоятельствах сбор средств вещь нормальная. Но не для директора издательства, живущего в Лондоне. В его случае это вещь ТЕРПИМАЯ. От горя, ужаса и боли человек потерял лицо. А кто а таком случае лицо сохранит? Думаю, процентов 5-10%, и то вряд ли.</text>
                          <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                          <comments>
                            <comment id="13072520" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13072520#t13072520</url>
                              <user name="Модератор &quot;iRiver-клуба&quot;" username="ohuevay" />
                              <date>2007-08-07 10:05:11</date>
                              <text>А вы? Вы сохраните лицо? </text>
                              <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069448&amp;style=mine#t13069448</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13056904&amp;style=mine#t13056904</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13054344&amp;style=mine#t13054344</parent>
                    </comment>
                    <comment id="13061256" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13061256#t13061256</url>
                      <user name="shvetsovlj" username="shvetsovlj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63964389/13351464" height="100" width="94" />
                      <date>2007-08-07 05:00:41</date>
                      <text>И те и другие немного передергивают. Понятно, что деньги есть... Вместе с тем понятна и идеология ритуала сбора средств... Мол, давайте каждый помянет и внесет свою лепту. Мол, погиб поэт - невольник чести, никто не должен остаться безучастным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Безусловно есть люди которые на этом наживаются, идут впереди с хоругвью и громко кричат про "лучшего друга", это на их совести. Наверное, есть и такие кто делает это от чистого сердца... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В любом случае, считаю, что не правы те кто собирает. Потому что PR компании здесь действительно не уместны. Пусть лучше, кто хотел, гвоздичку положат. </text>
                      <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13054344&amp;style=mine#t13054344</parent>
                    </comment>
                    <comment id="13077896" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13077896#t13077896</url>
                      <user name="Boris" username="justboris" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124700877/1075218" height="100" width="76" />
                      <date>2007-08-07 13:15:32</date>
                      <text>Вот дай Бог, чтобы когда это случится с Вами, у Вашей семьи не было тех же проблем... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;... а так - из ваших рассуждений исходя - почему Вы лично не дали в долг семье Пригова те самые $4000? Жаба задавила? Вы тут не при делах? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;как гр-тся "..здеть не мешки ворочать" </text>
                      <subject>Re: Удивительный конец</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13054344&amp;style=mine#t13054344</parent>
                    </comment>
                    <comment id="13248904" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13248904#t13248904</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2007-08-10 21:17:15</date>
                      <text>&amp;gt; Нам надо взять над московскими евреями шефство и их воспитывать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы этим занимаетесь с самого начала литературной карьеры, если не ошибаюсь. И все без толку?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действия Носика не вызывают презрения, скорее недоумение. Как если бы я помер сегодня, а какой-то малоизвестный моей семье человек вдруг стал собирать деньги на мои похороны. Именно НЕДОУМЕНИЕ, но не более. Как недоумение вызывает то что вы использовали смерть Пригова для наезда на Носика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы жили с Приговым в одном городе десятки лет, принадлежали (условно) к одному цеху. Было достаточно времени высказаться. (Впрочем Вы и высказались, ведь Воровкин - это Пригов, как я понимаю). В любом случае стоило ли это делать до того как его закопали? Да, Пригов был шарлатан от поэзии, но шарлатан веселый, творческий, с изрядным талантом, и, как говорил один мой знакомый, с "хорошей дурью". Таких в русской поэзии всегда была тьма, особенно в начале века. Были всякие ничевоки, и никто не считал что они заедают чей-то хлеб. Какой именно Ваш хлеб и как заел Пригов? Или Вам за русскую литературу и русских народ, над которыми Вы с такой готовностью берете шефство, стыдно? Полноте, русская литература и не такое видала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видному интернет-администратору собирать копейки на похороны видного литератора неуместно? Возможно. Узнает английский посол - конец халявным бутербродам. На западе у каждого мало-мальски известного блогера на странице кружка оловянная нарисована. При этом любой из них на порядок богаже любого своего читателя. ИМХО, гораздо уместней чем зарабатывать серебренники на заказных наездах. Или использовать лютую смерть священника и всей его семьи как повод для антиклерикальной пропаганды.</text>
                      <subject>О чем прозаик ты хлопочешь?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="13250184" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13250184#t13250184</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2007-08-11 03:48:45</date>
                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt; Нам надо взять над московскими евреями шефство и их воспитывать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вы этим занимаетесь с самого начала литературной карьеры, если не ошибаюсь. И все без толку?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему же, толк есть. Мой ЖЖ практически единственный где евреи и русские пишут содержательные посты и при этом не ругаются друг с другом. По крайней мере постоянного флейма нет. Одна их моих целей - наладить русско-еврейский диалог.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Действия Носика не вызывают презрения, скорее недоумение. Как если бы я помер сегодня, а какой-то малоизвестный моей семье человек вдруг стал собирать деньги на мои похороны.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как Вам такой вариант - Вы вполне состоятельный человек, умерли в больнице, где Ваша жена, которой на 25 лет моложе, даже не появлялась. А потом она со своими собутыльниками стала с лохов собирать бабки под Вашу смерть. Я, упаси Господи, не о Пригове говорю, а просто что разные ситуации бывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Было достаточно времени высказаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я высказывался - бегло. Об андеграунде, если Вы следите за моим творчеством - подробно. (Воровкин не Пригов.) Человек умер, - как полагается, подвёл итог. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В любом случае стоило ли это делать до того как его закопали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините, я сделал это через две недели после его смерти и в частном блоге, а не за поминальным столом. Я уже сказал, что "ОМПИН" в ЖЖ давно превратилась в элемент флейма, ничего общего не имеющего ни с культурой, ни с уважением к усопшему. Это всё то же "аффтар пиши исчо" и "слив защитан". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Да, Пригов был шарлатан от поэзии&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И слава Богу. Но покойный "умел дружить" и превратился во влиятельную персону литературного истеблишмента. Вот видите, меня уже с работы выгнали. Хотели ли Вы, чтобы профсоюзной кассой, благотворительным фондом или комиссией по творческому наследию руководил "весёлый шарлатан"? Или даже "весёлый гений"? Венечка Ерофеев как замечательный писатель достоин лаврового венка и дифирамбов. Но ЗАВИСЕТЬ от Венечки... Брр! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;На западе у каждого мало-мальски известного блогера на странице кружка оловянная нарисована.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Голубчик, "на западе" есть СИСТЕМА благотворительности. В условиях правового пространства, пру участии колоссальных организаций с многовековым опытом и авторитетом. А когда в Колумбии накокаиненный диск-жокей собирает чего-то там кому-то на что-то и малейшие намёки на контроль отметает в стиле "вали отсюда, гандон штопанный", то как-то, знаете, не хочется заниматься общественной благотворительностью. Уж лучше я в частном порядке. Со своими честно заработанными 4000 д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;повод для антиклерикальной пропаганды.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да-да-да, у нас сейчас в стране лютая антиклерикальная пропаганда. Люди ночью собираются читать Евангелие, чтобы не увидало начальство и не выгнало с работы. А уж если, не дай Бог, до Властей дойдёт... Поэтому разные дрянные людишки, чтобы выслужиться перед властями клевещут на бедную Церковь. Отрабатывают 30 серебренников. </text>
                          <subject>Re: О чем прозаик ты хлопочешь?</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13248904&amp;style=mine#t13248904</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13054344&amp;style=mine#t13054344</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13051272&amp;style=mine#t13051272</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13050248&amp;style=mine#t13050248</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13049736&amp;style=mine#t13049736</parent>
        </comment>
        <comment id="13070216" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13070216#t13070216</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-08-07 09:15:32</date>
          <text>Знаете, даже бедные одинокие бабушки откладывают на похороны. Чтобы не было ПОЗОРА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И хоронят человека так, как позволяют средства. А отпевать в Донском монастыре, а потом ходить с протянутой рукой на оплату похорон это как-то... НЕ ПО-ЛЮДСКИ. По-графомански - да. </text>
          <subject>Re: Удивительный конец</subject>
          <comments>
            <comment id="13071240" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13071240#t13071240</url>
              <user name="Антон" username="gabor" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123934776/1055304" height="100" width="77" />
              <date>2007-08-07 09:41:38</date>
              <text>Ну отпевали его бесплатно в Храме при Третьяковской галлерее, место тоже бесплатно, а это на гробик да яму. Яма это 30тр, ну и гроб там не меньше 60 потом поминки и всё такое. </text>
              <subject>Re: Удивительный конец</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13070216&amp;style=mine#t13070216</parent>
            </comment>
            <comment id="13083528" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13083528#t13083528</url>
              <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
              <date>2007-08-07 14:23:53</date>
              <text>Цена за отпевание не зависит от статуса храма, зависит от местоположения (в селе, вероятно, дешевле). В прошлом году был на отпевании в Елоховском соборе - что вроде 800 рублей обошлось, включая певчих и принадлежности. Больше в 2-3 раза заплатили водителю автобуса за простой. </text>
              <subject>Маленькое уточнение</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13070216&amp;style=mine#t13070216</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13049736&amp;style=mine#t13049736</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13052552" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13052552#t13052552</url>
      <user name="beefglass" username="beefglass" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58842128/11814260" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-06 22:00:03</date>
      <text>Вопрос начал выглядеть смешно, когда за него взялся Носик.&lt;br /&gt;Носик - вообще дурной тон. &lt;br /&gt;Писатель имеет право быть плохим. Имеет право быть "неписателем". Графоманом без тормозов. Вместо того что бы водку пить на зарплату жены да пиздить ее несчатную-благоверную, сидит пишет чего то. "Чего пишешь? - Книжку!" Графоман, а безобидный. Социальная психиатрия. Сам чему то учится, людей понемногу вокруг себя литературой увлекает, пусть плохой но не водкой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И тут появляется Носик. &lt;br /&gt;Провокатор.Еврей!Dolboeb.&lt;br /&gt;Естественно превращая смерть в дешевый и несмешной фарс. Вместо того что бы самому дать 4 тысячи и забыть. &lt;br /&gt;Носик начинает Пеарить Носика через похороны Пригова.&lt;br /&gt;"НА ПРИГОВА СОБИРАЮ". Волею пославшей меня совести. Глядишь, снова в посольство позут. Фигура то знаковая. О литераторах после смерти один Носик и заботится. Проблема в том что литераторы после такой заботы все немного становятся Dolboeb-ами.. </text>
      <subject>ПОХОРОНЫ  a la  DOLBOEB</subject>
      <comments>
        <comment id="13054088" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13054088#t13054088</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2007-08-06 22:13:38</date>
          <text>&amp;lt;Вопрос начал выглядеть смешно&amp;gt;&lt;br /&gt;не очень. &lt;br /&gt;Пятнадцать лет назад Галковский забил гвоздь в гроб шестидесятников. Ржавую двухсотку.  Тогда это казалось так невпопад, что даже на фоне курса доллара услышали, взвыли от  несправедливости.&lt;br /&gt;Прошло 15 лет и Носик написал постскриптум. &lt;br /&gt;"Настоящим удостоверяю".&lt;br /&gt;Куда уж тут дальше.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13052552&amp;style=mine#t13052552</parent>
        </comment>
        <comment id="13069704" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069704#t13069704</url>
          <user name="tanya_shohova" username="tanya_shohova" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64316339/13450698" height="100" width="93" />
          <date>2007-08-07 09:12:07</date>
          <text>хих! крута</text>
          <subject>Re: ПОХОРОНЫ  a la  DOLBOEB</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13052552&amp;style=mine#t13052552</parent>
        </comment>
        <comment id="13079944" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13079944#t13079944</url>
          <user name="going_out" username="going_out" />
          <date>2007-08-07 13:54:41</date>
          <text>Такое впечатление, что все это - "перформанс" в силе Пригова.  Когда Кулик умрет, тоже что-нибудь вроде этого будет.</text>
          <subject>Re: ПОХОРОНЫ  a la  DOLBOEB</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13052552&amp;style=mine#t13052552</parent>
        </comment>
        <comment id="13128328" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13128328#t13128328</url>
          <user name="eugraf" username="eugraf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
          <date>2007-08-08 00:43:46</date>
          <text>а вот это в десятку! молодца.</text>
          <subject>Re: ПОХОРОНЫ  a la  DOLBOEB</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13052552&amp;style=mine#t13052552</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13056392" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13056392#t13056392</url>
      <user name="Otchim" username="stepfather" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
      <date>2007-08-06 22:50:26</date>
      <text>Ну это уж  из разряда - Зенон прикрыл срам совокупляющегося учителя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пригов жил себе. Даже был победителем где-то в новорожденных Тенётах, за одно это ему уже памятник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нормальная акция Носика. Молодец Носик, как всегда, проявил себя хорошим человеком. </text>
      <comments>
        <comment id="13057672" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13057672#t13057672</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2007-08-06 23:12:54</date>
          <text>"Пригов жил себе."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пригов всю жизнь занимал чужое место. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он был плохим учителем. Навсегда запомнил его откровения: &lt;br /&gt;"я же отлично понимал свою роль и просто целыми уроками балагурил"; &lt;br /&gt;"-И как вы ее преподавали? Душу вкладывали? &lt;br /&gt;-Душу я, наоборот, пытался сберечь. Там такой разгул был в классе. Детишки все были акселераты, все выше меня на голову. Это был такой удаленный район Москвы. Там все такие барачные жители, бывшие деревенские. Можете представить себе контингент. Он не плохой, и не хороший. Но ему было не до этих тонкостей, которые могли быть внедрены в сознание черчением и рисованием."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он был плохим литератором. Он был плохим художником. По-моему, это очевидно любому человеку, имеющему возможность сравнивать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При всём при этом, будучи членом Союза Художников, членом Союза Писателей, то есть совершенно официозной фигурой, он вещал, давал примерно такие советы: "Вот могу порекомендовать из собственного опыта. Во времена андерграунда в нашем кругу было вполне ясное понятие: если нам не нравится советская власть, то почему же мы должны ей нравиться? И никогда не носили своих виршей в советские издательства (других, кстати, тогда не было). Но это так, к слову." Вот какие мы, вот какие В НАШЕМ КРУГУ нравы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Издав в одной Германии 5 книг, если не ошибаюсь, засветившись в сотнях интервью, и вообще заняв нишу "русский творец" под самое немогу, он не сделал НИЧЕГО. Казалось бы, ну дали тебе возможность, выпал шанс - давай, влияй на мировое сообщество, скажи, что в России не только ерофеевы и пелевины. Куда там. Лишь в 39000-й раз раздавалась давно заученнная скороговорка:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Вот, скажем, Пушкин не знал Фета,&lt;br /&gt;А я его знаю, едри его мать.&lt;br /&gt;Я знаю всех поэтов —&lt;br /&gt;И не только взад, но и вперёд.&lt;br /&gt;Но последний, вон там, проклятый,&lt;br /&gt;Не виден, едри его мать!&lt;br /&gt;Он меня знает, проклятый,&lt;br /&gt;А мне лица его не видать."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НУ И ВСЁ. По мощам и елей.</text>
          <comments>
            <comment id="13074568" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13074568#t13074568</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-07 11:33:43</date>
              <text>Вы обвиняете Пригова в том, что он не чиновник? Или в том, что он чиновник? Вы уж определитесь.&lt;br /&gt;Вы не поняли пафоса ДЕ.&lt;br /&gt;Да, из его смерти устроили карнавал. Долбоеб устроил. При чем тут Пригов?&lt;br /&gt;Пушкина тоже любимая жена опозорила. Что из этого? Пушкин перестал быть поэтом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пригов был прекрасным поэтом. Скажете у меня нет вкуса? А я скажу, что вы обезьянничаете за ДЕ.</text>
              <comments>
                <comment id="13078664" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13078664#t13078664</url>
                  <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                  <date>2007-08-07 13:36:09</date>
                  <text>Во-первых: "На самом деле, смерть человека всегда подводит баланс под его жизнью, это время оценки. Для большинства людей - единственной ("сейчас или никогда")."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, я чётко высказал, чем именно мне не нравится Пригов. Тем, что он был хорошим чиновником, но обслуживал лишь себя, одновременно он был плохим поэтом, но обслуживал всех - не скрыться. Одна история с его учительством говорит о нём всё: что было у тех несчастных, которых он "учил"? Да ничего.  Стандартная советская школа, то есть плохая, на окраине Москвы. И вот Пригов лишил их даже шанса, ведь мог бы там оказаться среди учеников талантливый человек, и, естественно, задача Пригова была не вырастить из него Ренуара, нет, но хотя бы проявить его качества, заинтересовать. Пригов же "балагурил", ему самому было это скучно и ненужно, он, как звонок раздавался с урока, первый из класса вылетал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, Пушкина никто не позорил. Вы плохо себе представляете, кем была Наталья Гончарова и кем был для неё Пушкин. Меньше читайте советской литературы, и Вы поймёте и что такое вкус, и чем Пригов отличается от Пушкина.</text>
                  <comments>
                    <comment id="13085320" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13085320#t13085320</url>
                      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                      <date>2007-08-07 14:59:40</date>
                      <text>А вы весь в белом, как я посмотрю. Советское не читаете, представления имеете, а по сути?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пусть я ничего не знаю, пусть Ганчарова была хоть осьминогом, это не меняет того, что Носик позорит семью Пригова, а Пригов тут не при чем. Не смешивайте 4000$ и Пригова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы замкнулись в лексике ДЕ. "Чиновник" "Чиновник" "Чиновник" да чем это плохо? Грибоедов был чиновником. Тютчев был. И что?&lt;br /&gt;Человек жил не для денег. Да, другим хлеба не заработал, но и себе выходит не накопил ничего. Чиновник-то он выходит ПЛОХОЙ, как и положено поэту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот вы говорите "баланс", "оценка". Что ж, давайте. Только при чем тут неуклюжие действия родственников Пригова? Подводите баланс действиям Пригова, а не Носика. Чью-нибудь могилу разнесут на цветмет, а умник какой-нибудь скажет: "Раз разнесли, значит говно-человек. Показательно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Подводите баланс? Замечательно. Чиновником отработал на 3-, поэтом на 5.&lt;br /&gt;Честно говоря мне его чиновничья деятельность вообще не интересна. Интересны его тексты, его стихи, романы, а вот например на его графике я вообще не останавливаюсь, может потому, что изобразительное искусство мне в принципе параллельно...&lt;br /&gt;Что вы читали из Пригова? Мне кажется, что или ничего, или почти ничего.</text>
                      <comments>
                        <comment id="13088136" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13088136#t13088136</url>
                          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
                          <date>2007-08-07 15:46:58</date>
                          <text>Из Пригова я читал, можно сказать, почти ничего, но часто и помногу. 40000 стихотворений, знаете ли, хочешь-нехочешь, а прочтёшь. Представление да, имею. И советского, уверяю, начитался в своё время упаси бог, всё было. И сорокины, и мамлеевы, и далее без остановок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Решил высказаться, потому как вижу, что для многих Пригов действительно стал "одним из величайших людей в культурном процессе россии второй половины 20 века". Ну что же, к этим у меня и нет никаких претензий, сделали добровольный выбор, читают про "ебливое мясо". Только за меня решать не надо, и от моего имени тоже говорить не надо, потому что Пригов "не величайший", "не в культурном процессе", и "не в России".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плевать я хотел на Носика и на его "проекты" (что же им так всем это слово так нравится?), с ним всё ясно было с самого начала, и говорю я тут не о местечковом гешефте всех этих арбатовых, мах, и максалексов, а о Пригове. Который, при всём моём к нему равнодушии, как видим, в литературном процессе поучаствовал сполна. Есть у него и поклонники, были у него и возможности. И говорю я именно о "Дмитрие Алексаныче Пригове", литературном ПРОЕКТЕ, а не о несчастном умершем человеке и уж тем более не о его несчастных родственниках, в отличие от Вас, пытающемся постоянно вывернуть разговор на "Диму, Диму обидели".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё раз повторю - Пригов занимал чужое место всю свою жизнь, и бог бы с ним, но при этом, к сожалению, был он очень и очень активным. Стал он, в конце-концов, что-то вроде активной помехи, что сбрасывают с самолётов, чтобы заглушить полезный сигнал. С учителями, ему подобными, я в жизни сталкивался, только мне потом повезло, попались нормальные люди, на голову мне гадить не стали и о гнуси всякой не болтали. Сейчас, кстати, я понимаю, что говорили они часто ерунду, сами путались в том, что такое "российская история", но говорили они об этом с правильными интонациями, интеллигентно, заинтересованно. Спасибо им за это огромное.</text>
                          <comments>
                            <comment id="13093768" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13093768#t13093768</url>
                              <user name="Евно Фишелевич Азеф" username="bastardissimo" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60671593/5142926" height="100" width="62" />
                              <date>2007-08-07 19:13:27</date>
                              <text>Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич.</text>
                              <comments>
                                <comment id="13094792" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13094792#t13094792</url>
                                  <user name="Michael Zeleny" username="larvatus" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118015438/3533539" height="100" width="75" />
                                  <date>2007-08-07 19:34:33</date>
                                  <text>+1</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13093768&amp;style=mine#t13093768</parent>
                                </comment>
                                <comment id="13095048" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13095048#t13095048</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2007-08-07 19:38:09</date>
                                  <text>Ого, негативщик!</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13093768&amp;style=mine#t13093768</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13088136&amp;style=mine#t13088136</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13085320&amp;style=mine#t13085320</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13078664&amp;style=mine#t13078664</parent>
                    </comment>
                    <comment id="16645000" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=16645000#t16645000</url>
                      <user name="dorneu" username="dorneu" />
                      <date>2007-11-22 08:42:49</date>
                      <text>Отношение Пригова к русским детям есть  атрибут (в самом серьезном философском значении).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы Пригов, хоть словом обмолвился, что он занимался и помогал русским детям он тут-же вылетел бы из тусовки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Альтернативная линия - Василий Шукшин.</text>
                      <subject>Атрибут.</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13078664&amp;style=mine#t13078664</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13074568&amp;style=mine#t13074568</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13057672&amp;style=mine#t13057672</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13056392&amp;style=mine#t13056392</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13057160" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13057160#t13057160</url>
      <user name="vbubendam" username="vbubendam" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52227464/10808641" height="81" width="100" />
      <date>2007-08-06 23:07:41</date>
      <text>Дорогая радиостанцыя, пишет вам девочька Маша 8 лет. Слушаю я вас и хуею. О чом и пишу.&lt;br /&gt;Дорогой Дима, какая Вам в жопу разница сколько денег было у покойного. И почему его семья, друзья и просто знакомые собирают деньги? Захотелось так. И какое кому дело должен Носик, ака долбоёб, дать денег, занять или собрать по подписке. Есть в контемпорари рашн такое слово: ниибёт. Вот и все.&lt;br /&gt;Добавлю. Вы, человек безусловно талантливый, сжигаете себя и свой талант в огне зависти. Ей Богу. Постоянное перетирание костей любого мало-мальски успешного персонажа, оказавшегося га горизонте. Рефрен: все говно, а я дартаньян не замолкает ни на минуту. Это печально. Зависть - такая сука, она любой талант выжигает до тла. Даже пепла не остается. </text>
      <comments>
        <comment id="13058952" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13058952#t13058952</url>
          <user name="xendexox" username="xendexox" />
          <date>2007-08-06 23:40:19</date>
          <text>Скажите, а как не завидовать человеку, творящему вот такие стихи???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;font color="green"&gt;&lt;br /&gt;Вот я вижу -&lt;br /&gt;Повсюду летает&lt;br /&gt;Молодое мясо&lt;br /&gt;Охочее до ебли&lt;br /&gt;И вот оно слабеет&lt;br /&gt;Стареет&lt;br /&gt;Старей, старей, ебливое мясо!&lt;br /&gt;Может, что и толковое&lt;br /&gt;К старости из тебя выйдет-получится -&lt;br /&gt;Смысл какой&lt;br /&gt;Идея&lt;br /&gt;Поучительный вывод&lt;br /&gt;А я послежу за тобой&lt;br /&gt;С высоких холмов&lt;br /&gt;Светлого и прохладного Беляево&lt;br /&gt;Вот, уже и слежу&lt;br /&gt;&lt;/font&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="13064072" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13064072#t13064072</url>
              <user name="radiososedka" username="radiososedka" />
              <date>2007-08-07 07:36:51</date>
              <text>Разве не талантливо? И верно подмечено - молодые хотят ебаться.</text>
              <subject>Разве не талантливо?</subject>
              <comments>
                <comment id="13088904" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13088904#t13088904</url>
                  <user name="zivunin" username="ex_zivunin" />
                  <date>2007-08-07 15:49:51</date>
                  <text>Ну тогда учебник физиологии ещё талантливей, много талантливей.</text>
                  <subject>Re: Разве не талантливо?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13064072&amp;style=mine#t13064072</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13058952&amp;style=mine#t13058952</parent>
            </comment>
            <comment id="13081736" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13081736#t13081736</url>
              <user name="Самый умный Менеджер Отдела Продаж ㋡" username="sales_manager_x" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73182353/1629943" height="90" width="90" />
              <date>2007-08-07 14:07:39</date>
              <text>А?</text>
              <subject>Путин на пике?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13058952&amp;style=mine#t13058952</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13057160&amp;style=mine#t13057160</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13059208" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13059208#t13059208</url>
      <user name="dukeofpuddles" username="dukeofpuddles" />
      <date>2007-08-07 00:12:34</date>
      <text>ССС может быть и "Собаке Собачья Смерть"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13059720" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13059720#t13059720</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 02:00:21</date>
      <text>Вопрос о сборе господами типа Носика средств на благотворительные цели уже обсуждался в ЖЖ. И не без Вашего участия. Помнится, пришли к выводу, что собирающие деньги должны пользоваться доверием сообщества. Носик разве может им похвастаться? А персонально Вашим? Вы бы доверили ему управлять своими средствами? Вот то-то и оно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько денег осталось по смерти Пригова, не имеет отношения к делу. Эти господа занимаются сразу двумя любимыми делами: фарисейством и разводом лохов.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13062024" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13062024#t13062024</url>
      <user name="dorneu" username="dorneu" />
      <date>2007-08-07 05:28:59</date>
      <text>- одна и таже стихия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сейчас читаю писателя влаги Евгения Головина -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только вопиющие глубцы выставляют нежную обнаженность души на потеху и растерзание хищной бесовской своре сильных мира сего, их присных и наушников. [17]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нашу действительность, механистическую, суетливую, агрессивную, нечего комментировать. Разве можем мы вообразить общество, которое живет спокойно, беспечно, никуда не торопясь? Общество, где не ищут работу, не получают зарплату, не смотрят на часы, не подменяют высокое искусство наслаждения стандартным "кайфом". [32]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Женщины лучше мужчин приспособились к беспощадному демону делимости, ибо в магическом смысле женское суть четное, мужское - нечетное. [33]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Называется эта удивительная трава (удивительный кустарник) Hyperucum perforatum. Почему перфоратум и кто его перфорировал, непонятно. Ботанические наименования не часто блистают изыскакнностью: зверобой обыкновенный продырявленный! Дырявое ведро, дырявые ботаники - куда ни шло, но почему подобного эпитета удостоилось золотистое соцветие о пяти лепестках? Его листочки просвечиваются голубоватыми точками, лепесточки - эфирными жилочками. Эта приятная, полезная, волшебная трава зовется по-разному у разных народов, в России сохранилось более десятка названий, из которых "зверобой", бесспорно, самое неудачное. Никаких зверей он не бьет, если корова или овца пресыщаются гиперикумом до болезни, так на то они животные подневольные - рабство отбило у них последние мозги. [51]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Энергичные, хищные сны растений часто определяют нашу чувственную реальность. Эта пограничная ситуация придает растениям первостепенную роль. Они - стражи порога, защитники, охраняющие нашу хрупкую человеческую структуру от возрастающей агрессии черного космоса, как бы его не называть: бесконечная вселенная, инферно, потустороннее, экологиченская коррозия и т.п. [55]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Privatio совершенно чуждо матери-земле, любые дефициты - результаты человеческой &lt;i&gt;политики&lt;/i&gt;. К этому относятся и зловещая информация масс-медия о "перенаселенности" планеты, техногенных катастрофах, озоновых дырах и т.д. Эти неприятные сюрпризы - ничто перед всемогуществом природы. [80]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если полюбить собственное субтильное тело, оно выделит "радикальную влагу", названную в герметике "влагой нашей Дианы", "молоком девы", "гумми мудрых мастеров", "hyle". Драгоценная и многофункциональная влага "обволакивает" гибкой своей упругостью земное тело и душу, оберегая от "жизни проклятий", что дает искателю возможность безопасно пребывать в двух мирах. [87]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;155. Веселая наука. Протоколы совещаний. Евгений Головин. //"Эннагон" М06</text>
      <subject>Пламя Дэг против сухого буквенного мусора ...</subject>
      <comments>
        <comment id="13158024" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13158024#t13158024</url>
          <user name="dorneu" username="dorneu" />
          <date>2007-08-08 09:57:23</date>
          <text>Ученик должен попытаться оценить связь между универсальным умом (или системным умом) и космическим умом, и постараться понять  цель ментальной оболочки, представляющую собой одно из самых интересных тел по причине ее огненной газовой структуры. Он обязан также попробовать добиться благодаря медитации того ментального контроля и выровненности, которые приведут к стабилизации и отзывчивости на казуальное впечатление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Алиса Бейли&lt;/i&gt;. Трактат о космическом огне [211,777]</text>
          <subject>Ментальная аналитика Галковского</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13062024&amp;style=mine#t13062024</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13062792" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13062792#t13062792</url>
      <user name="Серый ВолкЪ" username="ex_volf" />
      <date>2007-08-07 06:27:34</date>
      <text>Не так давно &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alex_lebedev" &gt;&lt;a href="http://alex-lebedev.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alex-lebedev.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alex_lebedev&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;, в ответ на обращённую к нему очередную акцию по сбору денег на лечение, взял и оплатил требующуюся сумму в 25 тыс. евро. Не знаю, почему ему не пришло в голову опубликовать в своём жж призыв скидываться и как бы это выглядело.&lt;br /&gt;Когда за дело берутся долбоёбы, об этом нужно писать, так что ДЕГ всё сделал правильно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13063048" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13063048#t13063048</url>
      <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
      <date>2007-08-07 06:58:06</date>
      <text>Думаю, тут вот в чем дело:&lt;br /&gt;Носик принял участие в организации места на кладбище. Счел, что эти его услуги должны быть оплачены, но семья решила, что за предоставление места на престижном кладбище она платить не будет. Тогда Носик взялся "помочь" собрать деньги "бедной" семье, чтобы компенсировать свои расходы - или денежные,, или моральные. Ну и заодно попозорить их.&lt;br /&gt;В общем, не видно, что сбор денег происходит по инициативе самой семьи Пригова.&lt;br /&gt;Зато видно, что "все как-то по-еврейски".&lt;br /&gt;&lt;a href='http://dolboeb.livejournal.com/991820.html'&gt;http://dolboeb.livejournal.com/991820.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="13074824" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13074824#t13074824</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2007-08-07 11:38:12</date>
          <text>Да да, я тоже того же мнения. Галковскоманы уже взъерепенились на Пригова. Как собачки, куда мэтр укажет, туда и лаят. "Утенок не должен обсуждать приказы" что-то такое было в "ДУ".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13063048&amp;style=mine#t13063048</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13066888" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13066888#t13066888</url>
      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 08:22:54</date>
      <text>Мы тут похожим делом занимались - собирали деньги на могилу любимому учителю. Семья, думаю, могла заплатить, и многие из нас могли легко внести всю сумму, но, тем не менее, организовали подписку, чтобы каждый, хоть таким образом, мог отдать дань памяти.&lt;br /&gt;Так что в принципе моральной проблемы здесь не вижу.</text>
      <comments>
        <comment id="13067912" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13067912#t13067912</url>
          <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
          <date>2007-08-07 08:33:22</date>
          <text>Я, в принципе, тоже думаю, что сбор средств на памятник - дело понятное. Но в данном случае Носик собирает на похороны. Там долги не розданы, но памятнику стоять!</text>
          <comments>
            <comment id="13068936" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13068936#t13068936</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-07 08:55:13</date>
              <text>Похороны, памятник - на мой взгляд особой разницы нет. Всё же между сидением на паперти и сбором денег на некое общее дело есть разница. Этим может и миллионер заниматься (разумеется, в таких случаях он делает первый взнос).</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13067912&amp;style=mine#t13067912</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13066888&amp;style=mine#t13066888</parent>
        </comment>
        <comment id="13069192" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069192#t13069192</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-08-07 08:56:07</date>
          <text>Сбор денег на похороны как частная акция по инициативе друзей это обычная практика. Такая же, как ценные подарки на свадьбу. Но Вы же не стали собирать деньги через газету. Или стоять с плакатиком на улице. Это совсем другое.</text>
          <comments>
            <comment id="13069960" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069960#t13069960</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-07 09:13:33</date>
              <text>Насколько я помню, в нашем случае размещались объявлеия на разных форумах, имеющих отношение к школе, то есть, считайте, в местной газете. &lt;br /&gt;Фигура известней - и оповещение пошире. К тону, организации могут быть претензии, но вы то утверждаете что "сбор средств на похороны это последнее дело", делая допущение, что сбор средств происходит только в случае банкротства покойного. </text>
              <comments>
                <comment id="13070984" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13070984#t13070984</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2007-08-07 09:37:20</date>
                  <text>ЖЖ это не стенгазета, а СМИ толщиной с канал телевидения. И объявление разместил директор-распорядитель этого канала. Причём мы все не пользователи, а создатели этого канала. Что же пошло от нашего имени в эфир? Цитирую:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Оплата лечения и похорон Пригова обернулась для его жены Надежды и сына Андрея неожиданными и крупными расходами, к которым они не имели способа подготовиться (в частности, оплату услуг больницы не удалось покрыть из зарубежной медстраховки, и её пришлось вносить в полном объёме, сразу при госпитализации). В результате образовались долги в размере около 100.000 рублей, и предстоят последующие траты — например, на памятник".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Перевожу с языка финансового документа на обычный:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Семья ни в чём не нуждается. Пригов попал в российскую больницу, умеренные расценки которой пытались оплатить при помощи зарубежной медстраховки. Это не получилось, пришлось оплатить рублями. Оплатили, но побразовался долг в 4 тысячи долларов. Это не крах, и не банкротство, а текущие трудности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Цели сбора средств неизвестны - "например, на памятник". А НЕ НАПРИМЕР?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Контроля за сбором средств нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что в результате? Активирован ресурс в 1 миллион пользователей, имя Пригова из-за его мельтешения на ТВ хорошо известно.  Начёс с обезьян может составить по моим оценкам 40 тыс. долларов. 25% - Носику (возможно заплачено сразу). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, знаете из-за чего Пригов попал в больницу? 66-летний человек вёл образ жизни 20-летнего вьюноши: водка, рок-н-рольные танцплощадки. В день госпитализации его должны были в шкафу поднимать на 22 этаж общежития МГУ на Вернадского, а он из шкафа должен был петь матерные частушки.</text>
                  <comments>
                    <comment id="13072264" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13072264#t13072264</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2007-08-07 10:01:22</date>
                      <text>То есть претензии всё-таки в первую очередь к форме. Согласитесь, что при желании то же самое можно было сформулировать так, чтобы протеста это не вызывало:&lt;br /&gt;"Срочно нужны деньги, готов внести всю сумму, но в данной ситуации может помочь каждый. Список жертвователей (при их согласии) будет опубликован" и т.д.&lt;br /&gt;То что Носик это не умеет - проблема Носика, а не Пригова.</text>
                      <comments>
                        <comment id="13075080" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13075080#t13075080</url>
                          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                          <date>2007-08-07 11:42:26</date>
                          <text>А кто на пригова наезжает в связи с 4000$? Никто. Наезд на Долбоёба. Про Пригова раньше написано и совсем другое.</text>
                          <comments>
                            <comment id="13076104" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13076104#t13076104</url>
                              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                              <date>2007-08-07 12:07:57</date>
                              <text>По тексту получается, что наезд скорее на семью. </text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13075080&amp;style=mine#t13075080</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13072264&amp;style=mine#t13072264</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13070984&amp;style=mine#t13070984</parent>
                    </comment>
                    <comment id="13087112" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13087112#t13087112</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2007-08-07 15:29:25</date>
                      <text>Когда я работал в банковском аудите, меня начальник попросил посмотреть операции с ценными бумагами одного немосковского филиала. Дайте-говорю- квартальную оборотку. Прислали. Бери, - говорит - только никому!&lt;br /&gt;Через час прихожу к начальнику - показываю - вот здесь воруют, вот здесь, и здесь, общая сумма - примерно такая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ТУТ ГАЛКОВСКИЙ - в десятку- ПУнкт№3.-"КОНТРОЛЯ ЗА СБОРОМ СРЕДСТВ НЕТ"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это - ВСЁ. &lt;br /&gt;(абстрактно говоря, можно добиться, взяв выписку по этим двум счетам. Там, кажется Сбер и пэй-систем? точно не помню...)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А, если систем не наша... то сложно... Не -а вряд ли... Никто не будет заниматься.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сбор денег вещь деликатная. Без тщательной отчетности ПЛОХО это.&lt;br /&gt;Особенно перед покойным. Получается - использовали его смерть и &lt;br /&gt;перед гробом - не стали соблюдать приличия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Не в бровь, а в глаз. В ДЕСЯТКУ.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="13089160" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13089160#t13089160</url>
                          <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                          <date>2007-08-07 16:10:59</date>
                          <text>Ну, например в упомянутом мною случае с учителем, контроля тоже не было. Дело-то добровольное: не доверяешь - не давай, ну или сам собирай.</text>
                          <subject>Re: Не в бровь, а в глаз. В ДЕСЯТКУ.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="13093000" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13093000#t13093000</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2007-08-07 18:34:21</date>
                              <text>Кто ж  Вами спорит? Конечно, есть ситуации в кругу более-менее знакомых людей, где всё по-домашнему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"не доверяешь - не давай, ну или сам собирай." - это только одна сторона вопроса,&lt;br /&gt;здесь - много других сторон, они неминуемо возникают в силу специфики случая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, у меня был такой случай в 90-е годы, когда журналисты исходили на слёзы и сопли насчет пострадавших в Дагестане,"Сами мы не местные, пожертвуйте ради Христа, вот счет"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я послал письмо в редакцию - "дайте имя и реквизиты конкретного человека в Дагетане, адрес, телефон, пошлю бабла".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полное молчание. И просто так и ради Христа - тоже молчание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очевидно, что к сбору денег могут присосаться нечестные люди, а уж в совке?&lt;br /&gt;Потому контроль - есть уважение к покойнику.</text>
                              <subject>Re: Не в бровь, а в глаз. В ДЕСЯТКУ.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13089160&amp;style=mine#t13089160</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13087112&amp;style=mine#t13087112</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13070984&amp;style=mine#t13070984</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069960&amp;style=mine#t13069960</parent>
                </comment>
                <comment id="13071752" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13071752#t13071752</url>
                  <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                  <date>2007-08-07 09:48:16</date>
                  <text>&amp;lt;"сбор средств происходит только в случае банкротства покойного"&amp;gt;&lt;br /&gt;А разве не так? - Где же Вы видели, чтобы при наличии родственников, кто-то давал объявление о сборе средств на похороны? Всегда есть на чем съэкономить, если не хватает денег, Необязательно самый дорогой гроб покупать. Вместе с поминками расходы - тысяч 20 рублей, а не долларов. Памятник на могиле можно и на потом отложить. В первый год его и не ставят. Ограда и памятная доска (или крест) - опять же не больше 20 тысяч рублей.&lt;br /&gt;Носик же собирает семье покойного на бедность. Он же пишет, что у них долги 100 тысяч рублей за лечение Пригова в больнице. Сумма для уровня человека, у которого была иностранная медстраховка, незначительная.&lt;br /&gt;Тут что-то не то. Носик, кажется, мстит за что-то Пригову или его семье, если, конечно, это он инициатор сбора средств.</text>
                  <comments>
                    <comment id="13072008" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13072008#t13072008</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2007-08-07 09:54:05</date>
                      <text>Думаю, в случае с Приговым это перформанс такой. Хотели затащить гроб на 23-й этаж МГУ, но не решились и устроили хождение с шапкой.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13071752&amp;style=mine#t13071752</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069960&amp;style=mine#t13069960</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13069192&amp;style=mine#t13069192</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13066888&amp;style=mine#t13066888</parent>
        </comment>
        <comment id="13075336" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13075336#t13075336</url>
          <user name="morky" username="morky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
          <date>2007-08-07 11:43:42</date>
          <text>Вы не там смотрите. Вы с другой стороны посмотрите, не с точки зрения благотворителя, которому "не жалко", а с точки зрения родни. Умер человек, а предсмертный уход, похороны, могилку родня просит оплатить других. То есть похоронить как бомжа, за счет общества. "Вы там как-нибудь пристройте трупец, нам он не нужен".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это - позор. Несмываемый. Нищие жилы рвут, годами потом расплачиваются с зарплаты уборщицы, лишь бы не позволить даже намека на их неуважение к собственному мертвому, что угодно, бедно, мизерно, но САМИ - "люди смотрят, чтобы как у людей". Ритуал строг. Друзья могут под полой дать денег на похороны, но не прилюдно за столом, как на свадьбе (будет оскорбление, что ж за животных совсем считают, что без их денег и не похороним), а уж самой родне побираться...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что семья богатая, и деньги у них есть (да они уж и заплатили, были денежки-то, это им просто жалко на трупец расходоваться), и то, куда и как на самом деле пойдут деньги (вы соберите, а мы придумаем, что и у кого покойничку купить) - это уже так, маслице на бутерброде. По сравнению с главным это уже ерунда.</text>
          <comments>
            <comment id="13076360" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13076360#t13076360</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-07 12:18:36</date>
              <text>Разные ситуации бывают. У Марины Влади описано, как Высотского хоронили. За место на Ваганьковском надо было заплатить какие-то деньги, которых у нее не было. Иосиф Кобзон достал пачку из кармана и вопрос был решён. Это как считать, позор или нет? Или если бы в тот момент можно было организовать всенародный сбор - так и на кремлёвскую стену бы набрали :-)&lt;br /&gt;В общем, мне просто не кажется, что "сбор средств на похороны это последнее дело".&lt;br /&gt;На практике может по разному получаться, это само собой разумеется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Некоторых  вообще за счёт госудаства хоронят. Это лучше или хуже?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="13077640" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13077640#t13077640</url>
                  <user name="Журнал любителя благочестия" username="olegsolovjev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121699989/11047776" height="100" width="64" />
                  <date>2007-08-07 13:01:36</date>
                  <text>Ну хорошо, если Вы настаиваете что Носик делает хорошее дело, то почему бы Вам не последовать его примеру. Дали бы реквизиты своего счета в Интернете, и написали бы, что все деньги отдадите семье Пригова? - Не сделаете так, наверное, потому что постесняетесь быть заподозреным в жульничестве. А Носик не стесняется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример Кобзона и Влади не годится. Носик же не выступил в роли Кобзона, о чем и речь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если в похороны Пригова вмешался Председатель Мосгордумы, то, как-нибудь, они прошли за счет бюджета. Если Пригов был членом Союза Писателей, то и от них что-то должно было перепасть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос только в том, участвует ли в акции Носика жена и сын Пригова? Если они евреи, то - да, если нет, то - нет.</text>
                  <comments>
                    <comment id="13078408" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13078408#t13078408</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2007-08-07 13:21:34</date>
                      <text>Дело, в общем, нейтральное. Делать можно по разному.&lt;br /&gt;В детали (что семья сказала Носику, как он это понял, что из этого вышло) честно говоря лезть мне не интересно.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13077640&amp;style=mine#t13077640</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13076360&amp;style=mine#t13076360</parent>
                </comment>
                <comment id="13080456" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13080456#t13080456</url>
                  <user name="morky" username="morky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                  <date>2007-08-07 13:59:26</date>
                  <text>&amp;gt; Разные ситуации бывают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да нет, как видим, это люди бывают разные, а ситуация одна и та же.&lt;br /&gt;Описанная Мариной Влади сцена, безусловно, позор. Другое дело, кто такая Марина Влади, насколько к ней применимы требования, как к родственнице, и понимает ли она, где и в чем у нас позор? А кто такой Иосиф Кобзон, а к нему насколько применимы русские культурные нормы? Вы, в некотором роде, привели в защиту Долбоносика пример других Долбоносиков - "а у еврейских уголовников другие понятия о похоронах". Ну дак об этом и речь.&lt;br /&gt;Вы (если вы русский, конечно:), просто примените мысленно эту сцену на себя. Умирает ваш родственник, у вас нет денег "на Ваганьковское" (ну конечно нет), и еврейский бандит кидает вам "пачку денег". Он кого за собаку считает - вас? Покойника?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И это при том, что Иосиф Кобзон поступил еще вполне в одесском мелкоуголовном духе, эдакий Беня Крик в малиновом пиджаке и желтых штиблетах, вытирающий слезы родне тысячедолларовыми купюрами. А что написал бы Бабель про Носика? "Одесса еще не видела таких похорон, в толпе ходил Носик и собирал деньги"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="13083272" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13083272#t13083272</url>
                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                      <date>2007-08-07 14:18:44</date>
                      <text>Жена хоронит мужа, сама по себе ситуация тяжёлая. На мой взгляд не этично навешивать на неё еще и проблемы с соблюдением этикета, допущеные неумелым распорядителем. Как-то не по-русски это.</text>
                      <comments>
                        <comment id="13084552" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13084552#t13084552</url>
                          <user name="morky" username="morky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                          <date>2007-08-07 14:44:18</date>
                          <text>Распорядитель тут не при чем. "Сбор общественных средств" вообще в распорядке русских похорон не значится. &lt;br /&gt;Деньги собирают на русской свадьбе (кстати, интересно, что по ритуалу сборщики при этом одеты "цыганами"). Люди это знают заранее, дают прилюдно, с гордостью, молодой семье подарок.&lt;br /&gt;На русских похоронах &lt;i&gt;раздают&lt;/i&gt;. Кутью, конфеты, стопку водки, в том числе незнакомым - "помер человек, помяните добрым словом". Если люди дают, то только по собственной инициативе, под полой, по сути извиняясь, чтобы не оскорбить (мол, конечно, вы и сами всё сделали, как полагается, но) вот от друзей, в знак уважения к покойному лепта, распорядитесь, как сочтете нужным. Кобзон сделал тоже самое, но как еврейский уголовник, сделал из этого демонстративное шоу, чтобы все знали, что это &lt;s&gt;Беня&lt;/s&gt; Йося, пачку денег, шикарно. Традиции странные, но все же традиции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но выходить с гробом на панель, с положеной рядом шляпой, это уже не то что не по-русски, даже не по-еврейски. Даже случай с Кормильцевым, уж на что вопиющий, и то больше маслицем смазывали. Тут уж вообще люди обнаглели.</text>
                          <comments>
                            <comment id="13085576" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13085576#t13085576</url>
                              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                              <date>2007-08-07 15:07:11</date>
                              <text>Я, знаете ли, третий раз женат и много кого похоронил, так что имею представление о том, как это происходит в реальности. Еще раз - на мой взгляд в некоторых случаях сбор средств в подобных ситуациях возможен. Может это и не очень хорошо (нужно ли человеку после смерти место на "хорошем кладбище" - не знаю) но в смерти вообще мало хорошего. Осуждать вдову в данной ситуации - мелко. Лезть в детали - не хочется.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Кобзон, кстати, шоу не устраивал. Не написала бы Влади об этом в своей книжке - никто бы и не узнал, не думаю, чтобы он ее заставлял.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="13086856" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13086856#t13086856</url>
                                  <user name="morky" username="morky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                  <date>2007-08-07 15:26:27</date>
                                  <text>А, ну если сами знаете. Я думал, вы их поддерживаете в начинании. А "они хоть и неправы, но осуждать их мелко" это другое дело.&lt;br /&gt;Впрочем, лично я так не считаю. Если уж общество не будет такие вещи осуждать, то кто будет? "Есть ли тогда вообще правда, и не всё ли позволено", как написал бы Достоевский.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="13088392" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13088392#t13088392</url>
                                      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
                                      <date>2007-08-07 15:48:43</date>
                                      <text>В данном случае получился как раз импровизированый перформанс, так что всё по правилам. </text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13086856&amp;style=mine#t13086856</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13085576&amp;style=mine#t13085576</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13084552&amp;style=mine#t13084552</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13083272&amp;style=mine#t13083272</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13080456&amp;style=mine#t13080456</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13076360&amp;style=mine#t13076360</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13075336&amp;style=mine#t13075336</parent>
            </comment>
            <comment id="13132168" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13132168#t13132168</url>
              <user name="eugraf" username="eugraf" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
              <date>2007-08-08 01:20:08</date>
              <text>Да, всё так.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13075336&amp;style=mine#t13075336</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13066888&amp;style=mine#t13066888</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13073544" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13073544#t13073544</url>
      <user name="Муся" username="druid77" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64161078/6588850" height="100" width="68" />
      <date>2007-08-07 10:50:04</date>
      <text>Вещи названы своими именами. Отлично!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13075848" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13075848#t13075848</url>
      <user name="Аура" username="aura_flare" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121512657/12233049" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 12:01:43</date>
      <text>У Дмитрия Евгеньича всегда две темы: что не "Смерть чиновника", то "Девушка и смерть".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13080200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13080200#t13080200</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2007-08-07 13:55:12</date>
      <text>Абсолютно неинтересная тема. Умер Пригов - и Царство ему Небесное.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13081992" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13081992#t13081992</url>
      <user name="Самый умный Менеджер Отдела Продаж ㋡" username="sales_manager_x" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43219766/1629943" height="98" width="99" />
      <date>2007-08-07 14:09:31</date>
      <text>Петросян_культ из за вас забросили. %)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13086088" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13086088#t13086088</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 15:09:02</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, как же так вышло, что нравственно-моральные  установки общества настолько сбиты, что такая полемика по очевидному поводу. Я полностью с вами согласен касательно организации похорон и сбора средств. Но ведь это же черт знает что, если общество забыло свои основные обряды, свои установки, если оно уже дерьма от божьего дара не отличает. Как жить-то дальше?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13086600" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13086600#t13086600</url>
      <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 15:22:56</date>
      <text>Я беру колбасу и рыдаю,&lt;br /&gt;И меня знаю каждый поймет.&lt;br /&gt;Сразу молодость вспоминаю,&lt;br /&gt;Незабвенный какой-то там год,&lt;br /&gt;А при чем колбаса и не знаю,&lt;br /&gt;Всё, чего бы не взял зарыдаю&lt;br /&gt;По молодости своей утраченной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ДА Пригов</text>
      <comments>
        <comment id="13132424" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13132424#t13132424</url>
          <user name="eugraf" username="eugraf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
          <date>2007-08-08 01:27:19</date>
          <text>Да, редкое говно, этот Пригов. По мощам и елей. Молодец, Носег!</text>
          <comments>
            <comment id="13184904" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13184904#t13184904</url>
              <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-08 14:52:55</date>
              <text>А мне нравится, но не то, что вам не нравится, а другое. Мы в стихотворении этом разное оцениваем...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13132424&amp;style=mine#t13132424</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13086600&amp;style=mine#t13086600</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13087624" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13087624#t13087624</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2007-08-07 15:40:15</date>
      <text>Удивительный конец бесконечного тупика…. Пригов умер а носик его живет… Поможет ли Галковский Гоголю с носом… реинкарнация налицо, нужен текст</text>
      <subject>Гоголь знал</subject>
      <comments>
        <comment id="13132680" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13132680#t13132680</url>
          <user name="eugraf" username="eugraf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
          <date>2007-08-08 01:28:05</date>
          <text>+1!</text>
          <subject>Re: Гоголь знал</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13087624&amp;style=mine#t13087624</parent>
        </comment>
        <comment id="14290056" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=14290056#t14290056</url>
          <user name="bigbagabum" username="bigbagabum" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18715542/4132892" height="100" width="75" />
          <date>2007-08-27 16:23:45</date>
          <text>Вот уж, да! Полдня знакомился с происходящим, кажутся гаденькими уже обе стороны, а Ваш комментарий выводит всё в третью плоскость - оптимистическую!:)</text>
          <subject>Re: Гоголь знал</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13087624&amp;style=mine#t13087624</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13088648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13088648#t13088648</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2007-08-07 15:49:44</date>
      <text> все обратили внимание на "самоочевидную чудовищность", но никого это не интересует. "Жизнь насекомых" интересует только зоологов, да и то весьма узкую группу.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>уважаемый,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13089928" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13089928#t13089928</url>
      <user name="Shon" username="redshon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23885686/1105308" height="100" width="93" />
      <date>2007-08-07 16:49:17</date>
      <text>Не зря миллионы русских молятся о скорейшем конце москвичей.</text>
      <comments>
        <comment id="13092744" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13092744#t13092744</url>
          <user name="Յուրա Հակոբով" username="yurri" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69825162/261119" height="73" width="100" />
          <date>2007-08-07 18:21:19</date>
          <text>Кому ж вы тогда карикатурки рисовать будете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русским такое, с позволения сказать, "творчество" вряд ли потребуется.</text>
          <comments>
            <comment id="13094024" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13094024#t13094024</url>
              <user name="antheridium" username="antheridium" />
              <date>2007-08-07 19:22:57</date>
              <text>Насчет редщона есть интересное наблюдение. Оказывается, он считает, что полет американцев на Луну - мистификация &lt;a href='http://v-alksnis2.livejournal.com/49504.html?thread=4293728#t4293728'&gt;http://v-alksnis2.livejournal.com/4&lt;wbr /&gt;9504.html?thread=4293728#t4293728&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом редшон периодически пишет как он каждый день кого-то дефлорирует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скотт Адамс называет такую позицию "Я лжец, следовательно все лгут". Может, редшон - девственник ?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13092744&amp;style=mine#t13092744</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13089928&amp;style=mine#t13089928</parent>
        </comment>
        <comment id="13140104" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13140104#t13140104</url>
          <user name="olenik14" username="olenik14" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/35514318/1158834" height="97" width="100" />
          <date>2007-08-08 06:04:48</date>
          <text>Не зря миллионы москвичей молятся о скорейшем конце русских! =))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13089928&amp;style=mine#t13089928</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13090184" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13090184#t13090184</url>
      <user name="Робот." username="topb0t30" />
      <date>2007-08-07 16:50:14</date>
      <text>Вы попали в top30 на яндексе самых обсуждаемых тем в блогосфере. Поэтому копия вашего поста доступна в ленте &lt;a href="http://topbot2.livejournal.com/2123629.html" rel="nofollow"&gt;по ссылке&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Почитать текст со всеми комментариями можно &lt;a href="http://deep-water.ru/?http://galkovsky.livejournal.com/104840.html" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Это Ваш 20-й ТОПовый пост за &lt;a href="http://deep-water.ru/top/" rel="nofollow"&gt;последний год&lt;/a&gt;. Посмотреть статистику автора можно &lt;a href="http://deep-water.ru/top/info.php?id=73" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&lt;small&gt;Этот "бот не имеет отношения к Яндексу" © НадежныйИсточник&lt;/small&gt;&lt;img src="http://deep-water.ru/p.gif" border="0" /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13090440" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13090440#t13090440</url>
      <user name="tumikosha" username="tumikosha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124681531/10384151" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 17:09:23</date>
      <text>У богатых людей вообще принято бабло с лохов стричь&lt;br /&gt;Привычка-вторая натура. Я таких знаю несколько.&lt;br /&gt;Что касается Носика - то он кажется просто потерял где-то чувство такта.Но это не грех. Такое часто бывает. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13097096" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13097096#t13097096</url>
      <user name="ykcyca.net" username="drunk_gusar" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64769536/13539178" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 20:25:59</date>
      <text>А кто такой Носик?</text>
      <comments>
        <comment id="13104776" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13104776#t13104776</url>
          <user name="НАЦИЯ ПРЕВЫШЕ ВСЕГО!!!" username="alexkar74" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53289283/10464481" height="100" width="77" />
          <date>2007-08-07 21:02:02</date>
          <text>это долбоёб.&lt;br /&gt;в буквальном смысле  этого слова :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13097096&amp;style=mine#t13097096</parent>
        </comment>
        <comment id="13132936" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13132936#t13132936</url>
          <user name="eugraf" username="eugraf" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120250163/4908368" height="100" width="99" />
          <date>2007-08-08 01:30:16</date>
          <text>Так. мелкий жулик с Бердичева.</text>
          <subject>Re: Гоголь знал</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13097096&amp;style=mine#t13097096</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13103496" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13103496#t13103496</url>
      <user name="НАЦИЯ ПРЕВЫШЕ ВСЕГО!!!" username="alexkar74" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53289283/10464481" height="100" width="77" />
      <date>2007-08-07 20:58:39</date>
      <text>&amp;gt;Можно предположить, что деньги есть, но тогда получается СОВСЕМ ПЛОХО. &amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Мойше! Откуда у вас такие красивые часы?&lt;br /&gt;- Нравятся? Это мне папа продал, когда умирал</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13123720" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13123720#t13123720</url>
      <user name="Шико Первый" username="shiko_1st" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/92109854/13130689" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-07 23:56:28</date>
      <text>Непонятно только, зачем счет в заграничном банке, если похороны в Москве, насколько я понял?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="13235080" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13235080#t13235080</url>
      <user name="Мои Obst und Gemüse" username="djbabyboom" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100532324/522652" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-10 11:05:13</date>
      <text>В интерпретации Носика любой сбор денег, конечно, звучит как сионистский заговор. Но есть и другая сторона медали, а именно фактическое положение вещей, раз уж мы так глубоко залезли в карманы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) Семья Приговых потратила около 25 тысяч долларов на лечение (все попытки его спасти) и похороны. 4 тысячи - просто испорченный телефон&lt;br /&gt;2) "недвижимость в Лондоне" тоже не дает особых преимуществ, кроме груза ежемесячных выплат по ипотечному кредиту. В Лондоне деньги зарабатывают, а не делают из воздуха, как это почему-то кажется из Москвы (хотя должно быть наоборот). И налоги здесь не 13%, и уйти от них невозможно. И жизнь дороже раза в 2-3.&lt;br /&gt;3) И главный вопрос - почему, собственно, собираются деньги? да потому что российская медицина отказалась принимать страховку Пригова в качестве оплаты. Так же как и отказывалась лечить его бесплатно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся эта вонь в блогосфере, поднятая с Вашей подачи, выглядит довольно нелицеприятно. Но и Носик хорош, тоже. Эти реквизиты надо было давать не три недели после похорон.</text>
      <comments>
        <comment id="13236872" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13236872#t13236872</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2007-08-10 11:44:14</date>
          <text>Мне кажется такие проблемы надо решать в своём кругу - родственников, друзей, знакомых. Их у общительного Пригова была, к счастью, масса. А публичный сбор средств при помощи мощного медиа-ресурса это вариант разве что для бедной и никому не известной семьи, собирающей немыслимую для своего бюджета сумму на операцию смертельно больному ребёнку. Но и в этом случае сбор средств должен идти безо всякого "испорченного телефона" и обязательно КОНТРОЛИРОВАТЬСЯ независимой общественной организацией.</text>
          <comments>
            <comment id="13237384" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13237384#t13237384</url>
              <user name="Мои Obst und Gemüse" username="djbabyboom" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100532324/522652" height="100" width="100" />
              <date>2007-08-10 11:54:27</date>
              <text>согласен, способ был выбран не самый лучший - но это на совести Носика, уверовавшего в свое всемогущество. У меня с ним и с Drugim была нешуточная перепалка по поводу публикации последним таких бесстыдных фотографий с похорон Пригова, что волосы вставали дыбом (ну, лицо умершего крупным планом со всеми физиологическими подробностями печати смерти). Использовали похороны как способ удовлетворения тщеславия. В конце концов убрали, конечно. Так же и со сбором денег, зачем надо было это делать именно так?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13236872&amp;style=mine#t13236872</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13235080&amp;style=mine#t13235080</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="13514888" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=13514888#t13514888</url>
      <user name="tumikosha" username="tumikosha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124681531/10384151" height="100" width="100" />
      <date>2007-08-13 08:23:59</date>
      <text>Есть русский поэт Пригов, и есть русские люди, которые, может быть, хотят дать денег на похороны.&lt;br /&gt;Почему еврей становится посредником?  ;0))&lt;br /&gt;Или, например, есть русские люди, и есть американский сервис Фицпатрика.&lt;br /&gt;Почему еврей становится посредником? ;))&lt;br /&gt;Вот так власть и захватывается ...да.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="14290312" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/104840.html?thread=14290312#t14290312</url>
      <user name="bigbagabum" username="bigbagabum" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18715542/4132892" height="100" width="75" />
      <date>2007-08-27 16:30:33</date>
      <text>Как же хорошо, что Дмитрию Александровичу уж нет до всего этого никакого интереса.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>