<entrypage>
  <entry id="264450">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/264450.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-12-14 23:37:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/186.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a104.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XXII (Начало)&lt;/b&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;И всё-таки: почему? Почему в России появился Пушкин? Все ссылки на гениальность это уход от ответа. Не могло быть такого человека без соответствующего уровня культуры. Был бы Чаадаев с «аз-буки». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так, может быть, культура была, просто мы её не видим? Пушкин никогда не был в одиночестве. Он был одинок в смысле своих исключительных способностей. Но у него были друзья, которые его вполне понимали, с которыми он беседовал всерьёз. Это Карамзин, Жуковский, Вяземский, Бестужев. Они-то откуда возникли? &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однажды Пушкин воскликнул: «Взгляните на русского крестьянина: есть ли и тень рабского уничижения в его поступи и речи?»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вероятно это так, если сравнить крестьян-великороссов с совсем забитыми украинцами и поляками, но, в общем, это шовинизм.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вяземскому это надоело, и однажды он сказал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Слушай, ты бы съездил хотя бы в Любек (первый порт из Петербурга, через который русские обычно попадали в Европу), а потом и рассуждал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пушкин расхохотался и бросился обнимать Вяземского. И вот это уже серьёзно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однажды Карамзин готовился к приёму у царя и надевал орденскую ленту перед зеркалом. В его доме был молодой Пушкин. Карамзин посмотрел вбок и не мог сдержать смеха. Александр прыснул, и они стали хохотать вместе.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот это СОВСЕМ серьёзно. Пушкину тогда было 16-18 лет, а Карамзину 50. Это был придворный вельможа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И Карамзин, и Пушкин входили в литературное общество «Арзамас», основанное Жуковским. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В отечественном литературоведении об «Арзамасе» написано довольно много, даже изданы его издевательские протоколы. Но всё что написано, очень неудачно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вольные и невольные «декабристоманы» изображают общество своеобразным предбанником системы масонских заговорщицких организаций. На самом деле никогда не существовавших в России до такой степени, что Пестель был государственным инспектором по деятельности карбонариев и лично добился в 1821 году прекращения работ греческой гетерии в России. При этом в состав «преступной организации» Пестеля (обычной военной ложи со стандартной либеральной болтовнёй) входил Лев Витгенштейн - сын его главного начальника, командующего второй армией. Кем же был Лев? Флигель-адъютантом Александра I, а затем, после его кончины… Николая I. Итак, первые декабристы найдены!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a106.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Лев Витгенштейн по показаниям декабристов вместе с Пестелем готовил убийство Александра I. Что не помешало его близости к Николаю I, а затем к Александру II, а также и к королю Пруссии. Вот как далеко простирались щупальца зловещей декабристской организации! &lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Николай Иванович Тургенев, деятельный член того, что по решению Константина I и Николая I задним числом назвали «декабризмом», в момент начала шитья дела жил за границей, его хотели подписать на каторгу или виселицу, но не дотянулись, и он написал правду – и о декабризме и об «Арзамасе». Цитируемый ниже фрагмент написан через 22 года после событий 1825 года и Тургеневу нет никакой нужды что-то искажать. К тому же по своему характеру это был честный, прямой человек, иногда попадавший из-за своей наивности впросак.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«На заседаниях литературного общества «Арзамас» я бывал гораздо чаще, чем на заседаниях  «Союза Благоденствия». Споры и беседы, не всегда ограничивающиеся здесь сферой литературной, вполне могли предоставить человеку столь «честному» и «добросовестному», каков составитель донесения следственной комиссии (по делу декабристов), основания возвести их в ранг политических дебатов. Уподобившись автору этого донесения, было бы легко изобразить эти заседания в точно таком же свете, в каком представил он собрания «Союза Благоденствия» и прийти к сходным выводам. А между тем, чтобы составить верное представление о собраниях «Союза Благоденствия», автору донесения довольно было вспомнить заседания этого литературного общества, коего он был самым деятельным, а главное, самым болтливым членом».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди более информированные (и более добросовестные), чем «децемберманы», впадают в другую крайность. Они изображают «Арзамас» эфемерной литературной шуткой, не имеющей серьёзного значения. Именно такой точки зрения придерживался Набоков. По его мнению, это было собрание примитивных остряков, просуществовавшее перу лет и бесследно исчезнувшее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общество де было создано для борьбы с также не имевшей большого значения «Беседой любителей русского слова», выступающей с критикой Жуковского и Карамзина, и вскоре обе группировки исчезли, не оказав никакого влияния на литературный процесс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует ещё более радикальная точка зрения. «Арзамас» возник в 1815 году в результате придворного пересменка. Александр задержался в Европе, в столицах дурачились и не знали что делать. Цензура в растерянности запретила любую критику театральных постановок, критика перешла в гостиные. Царь вернулся, нелепый запрет упразднили, и все вернулось на круги своя. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно непосредственным поводом создания «Арзамаса» послужила постановка пьесы князя Александра Шаховского «Урок кокеткам или Липецкие воды», где высмеивался (вполне безобидно) Жуковский. Граф Дмитрий Блудов в ответ написал памфлет «Видение в арзамасском трактире, изданное обществом учёных людей» (Липецк и Арзамас и тогда были провинциальным захолустьем). Идею подхватил сам Жуковский и организовал, в пику Шишкову и его академии, «Арзамасское общество безвестных людей» или сокращённо «Арзамас». Там был свой устав, ритуалы, речи, протоколы и обычаи – всё, в отличие от высмеиваемых шишковцев, пародийное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только вот в «Арзамас» входили люди уж больно «безвестные».  Я перечислю нескольких: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, вышеупомянутый Дмитрий Блудов. Во времена создания «Арзамаса» дипломат, затем заместитель министра народного просвещения, министр внутренних дел, министр юстиции и т.д., а на склоне лет – президент Академии наук. Именно Блудова имел в виду Николай Тургенев в процитированном выше отрывке (он неосновательно считал его одним из главных виновников своей опалы). У всех в «Арзамасе» были свои прозвища, взятые из баллад Жуковского. Блудов был «Кассандрой».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, сам Николай Тургенев. Тогда это был близкий сотрудник реформатора Пруссии Генриха Штейна и видный экономист. («Варвик»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-третьих, Жуковский. Человек уже близкий ко двору, а вскоре ставший главным воспитателем наследника престола, будущего Александра II.  («Светлана»). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a105.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Считается что Жуковский (следите за руками) незаконнорожденный сын 67-летнего помещика Афанасия Бунина от пленной турчанки Елизаветы Турчаниновой. Фамилию и отчество поэт получил от крестного, который его затем усыновил. Но настоящая жена Афанасия Бунина взяла его в свою семью, так как незадолго до этого умер её сын. Однако все эти манипуляции не давали Жуковскому дворянства, поэтому он номинально был приписан ребенком в полк, и получил дворянство в 6 лет, когда стал прапорщиком. Всё это слишком сложно, чтобы быть правдой. Жуковский получил привилегированное воспитание и с младых ногтей входил в круг российской аристократии, где его считали ровней. В дальнейшем он фактически стал членом семьи Романовых.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-четвертых, Карамзин, государственный историограф Российской империи, человек сформировавший современную государственную легенду России, и существенную часть языка, на котором мы говорим («впечатление», «влияние», «трогательный», «занимательный», «моральный», «эстетический», «сосредоточить», «промышленность», «эпоха», «сцена», «гармония», «катастрофа», «будущность», «тротуар», «кучер», «благотворительность», «вольнодумство», «достопримечательность», «влюбленность», «утонченность», «человечность», «первоклассный»  - все эти слова придумал или ввёл в состав нашего языка Карамзин).	&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-пятых, Александр Пушкин – гениальный поэт, заложивший краеугольный камень современной русской культуры («Сверчок»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-шестых, Сергей Уваров – президент Академии Наук (уже в то время), далее министр просвещения и государственный идеолог. («Старушка»)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В-седьмых, Дмитрий Дашков, министр юстиции и начальник II отделения собственной Его Императорского Величества канцелярии (&lt;s&gt;«Че»&lt;/s&gt; «Чу»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего в общество входило около 25 человек, в том числе дядя Пушкина («Вот» или «Вотрушка»), Батюшков («Ахилл»), Вяземский («Асмодей») и Вигель («Ивиков Журавль»). Но уже перечисленной семерки достаточно, чтобы оценить масштаб «кружка». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте, что ваш собеседник на вопрос кто он такой, говорит: «Да, собственно, никто». А потом, пытаясь сказать хоть что-то, добавляет, что является членом какого-то «шуточного общества».  И вдруг вы из дальнейших снисходительных расспросов понимаете, что в «шуточное общество» входит министр внутренних дел, министр культуры, президент национальной академии наук, пара лауреатов нобелевской премии и начальник начальника вашего начальника. Будет ли тогда это общество восприниматься вами как общество бездельников и шутов, и не будет ли членство в подобной организации пределом ваших карьерных мечтаний?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ганс Христиан Андерсен написал в автобиографии, что был одиноким ребенком бедного башмачника, и у него в детстве совсем не было друзей. У будущего автора «Гадкого Утёнка» был только один товарищ, с которым он постоянно играл – наследник престола. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a107.jpg"&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Этот портрет Жуковского сделан художником Евграфом фон Рейтерном. В возрасте 59 лет поэт женился на его 19-летней дочери. Дочь от этого брака стала фрейлиной, а затем гражданской женой одного из великих князей. Родившийся у них сын получил титул графа Белёвского-Жуковского, по имени Белевского уезда, в котором было имение Афанасия Бунина. Таким образом, круг замкнулся: непризнанный сын великого князя, получил фамилию по месту жительства непризнанного отца Жуковского, при этом фамилия самого Жуковского не принадлежала человеку, который был его отцом.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как проходили заседания «Арзамаса»? Заседание открывал председательствующий в красном колпаке (символ революции и вольномыслия), читались шутливые доклады, потом начинался ужин и свободная беседа. На ужине всегда поедался арзамасский гусь, а сами члены собрания именовали себя «гражданами гусями». Это было движение  гусей. У гусей был Друг – Карамзин. Сам он не имел гусиного прозвища, но «Арзамас» в целом был полуанаграммой его фамилии. Для общения друг с другом гуси разработали особый язык, который называли «галиматьёй». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У «Арзамаса» (если полностью – «Нового Арзамаса», то есть «Арзамаса-2», первый Арзамас - это город) были враги, с которыми он боролся. Враги назывались «халдеями». Халдеев много и они вездесущи. Халдеи могут тайно проникать в гусиное общество, их надо выявлять, брать на карандаш и с позором изгонять из утиного святилища. Гнездилищем халдеев является «Беседа губителей русского слова».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a108.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;(Здесь позволю себе некоторое лирическое отступление. Вы никогда не задумывались, откуда взялась безумная фразеология борьбы с троцкистско-бухаринскими людоедами, шпионами всех разведок, подмешивающими гвозди в макароны и битое стекло в сливочное масло? Ведь все эти обвинения заведомо пародийны и носят совершенно шутовской характер – в отличие от чудовищных результатов большевистских «чисток». И не есть ли сталинские показательные процессы безумный синтез тайного, но столь же абсурдного следствия над декабристами, со стилистикой и фразеологией «Арзамаса»? Как будто какая-то дьявольская сила заставила Жуковского и его гусей поставить показательный спектакль судилища над оклеветанными товарищами.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот пример арзамасских наказаний за пропуски гусиных заседаний без уважительных причин: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«а) за одно неявление к должности его превосходительству члену ослушнику делается жестокий выговор и на хребте его творится беззаконие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) за два неявления его превосходительство член ослушник изгоняется из Нового Арзамаса и не иначе может быть в него быть опять принят, как со следующим обрядом:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Он узнает стороною о назначенном дне, часе и месте заседания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Является туда незваный без ведома членов и ожидает их прибытия в какой-нибудь отдалённой комнате так, чтобы они не могли подозревать его присутствия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Собравшемуся Арзамасу, входит он в палату заседания со смирением раскаяния, на четвереньках, показывая тем, что он своим нерадением к должности совершенно оскотинился.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. Тихо, без всякого шума, подымается он на задние ноги и таким образом мало-помалу доходит до человеческого образа; садится поодаль от других, на самый край стула, и не позволяет себе глядеть ни на которого из присутствующих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. По свистку президента начинает говорить самому себе надгробную речь (признав себя предварительно покойником из Беседы и на всякий случай заняв у одного из них для сохранения нужной благопристойности имя); он говорит негромко, дрожащим голосом робости и раскаяния; потом сам себе ответствует, хвалит самого себя с заметною недоверчивостью к похвалам своим; сам себе кланяется и сам за себя краснеет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;6. Члены между тем все сидят к нему задом, показывают величественную гордость оскорбленных сердец, холодное невнимание, часто кашляют и сморкаются, дабы заглушить голос оратора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;7. Во все время заседания виновный сидит в белом колпаке, молча, с потупленным взором; может кашлять только тихо в кулак, а сморкаться, спрятав голову под стол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;8. За ужином лишается он своего участка гуся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;9. По окончании ужина президент благословляет его лапкою гуся, нарочно очищенною для сего, и дарит его сею лапкою.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10. Тут член возрождённый может свободно глядеть, говорить, кашлять и сморкаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;11. Поднявши голову, с гордостью гуся проходит он три раза взад и вперед по горнице, а члены между тем восклицают торжественно: экой гусь!».&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При приеме в гусиное общество соискатель должен был прочитать надгробную речь над одним из халдеев. (Так пародировалась идея «академии бессмертных», куда новый член мог вступить только после смерти одного из членов.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это иногда придавало заседаниям мрачноватый и злобный оттенок («русские шутят»), что нашло отражение в намёке на «Арзамас» в «Евгении Онегине». Татьяне снится страшный (и вещий) сон: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Опомнилась, глядит Татьяна:&lt;br /&gt;Медведя нет; она в сенях;&lt;br /&gt;За дверью крик и звон стакана,&lt;br /&gt;Как на больших похоронах;&lt;br /&gt;Не видя тут ни капли толку,&lt;br /&gt;Глядит она тихонько в щелку,&lt;br /&gt;И что же видит?.. за столом&lt;br /&gt;Сидят чудовища кругом:&lt;br /&gt;Один в рогах с собачьей мордой,&lt;br /&gt;Другой с петушьей головой,&lt;br /&gt;Здесь ведьма с козьей бородой,&lt;br /&gt;Тут остов чопорный и гордый,&lt;br /&gt;Там карла с хвостиком, а вот&lt;br /&gt;Полужуравль и полукот.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще страшней, еще чуднее:&lt;br /&gt;Вот рак верхом на пауке,&lt;br /&gt;Вот череп на гусиной шее&lt;br /&gt;Вертится в красном колпаке,&lt;br /&gt;Вот мельница вприсядку пляшет&lt;br /&gt;И крыльями трещит и машет;&lt;br /&gt;Лай, хохот, пенье, свист и хлоп,&lt;br /&gt;Людская молвь и конской топ! &lt;br /&gt;Но что подумала Татьяна,&lt;br /&gt;Когда узнала меж гостей&lt;br /&gt;Того, кто мил и страшен ей,&lt;br /&gt;Героя нашего романа!&lt;br /&gt;Онегин за столом сидит&lt;br /&gt;И в дверь украдкою глядит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Он знак подаст — и все хлопочут;&lt;br /&gt;Он пьет — все пьют и все кричат;&lt;br /&gt;Он засмеется — все хохочут;&lt;br /&gt;Нахмурит брови — все молчат;&lt;br /&gt;Он там хозяин, это ясно:&lt;br /&gt;И Тане уж не так ужасно,&lt;br /&gt;И, любопытная, теперь&lt;br /&gt;Немного растворила дверь...»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Обрядовую основу «Арзамаса» составляла дикая и подлая травля оппонентов. Она десятикратно и даже стократно превышала степень полемики Шишкова и Ко с карамзинистами, но в отличие от них делалась как пародия, причём двойная. Это была пародия и на самих шишковцев, и на их полемику. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все это прекрасно понимали (и не случайно даже Пушкин потом поддерживал хорошие отношения и с Шишковым, и с Шаховским), но всё равно шло так хорошо, что чувство меры отказывало (ибо «русские люди»).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После «надгробной речи» Дмитрия Блудова, прочитанной им над беседовцем, тот умер (за что Блудову и дали прозвище «Кассандра»). В общем, это происшествие вызвало одобрительные смешки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ5/a110.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Сама светлая идея отпевания (то есть превращения дураков в дураков отпетых), сначала была апробирована в реальности. Ещё до создания «Арзамаса» Дашков прочел издевательскую хвалебную речь на принятие в «Вольное общество любителей словесности, наук и художеств» графомана Хвостова: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Нынешний день пребудет всегда незабвенным в летописях нашего Общества: ныне в первый раз восседает с нами краса и честь Российского Парнаса, счастливый любимец Аонид и Феба, Гений единственный по быстрому своему парению и по разнообразию тьмочисленных произведений. Тщетно мрачные облака сокрывали на время сияние солнца: оно расторгнуло их и снова озарило землю; так и зависть тщетно старалась помрачить блистательный полет почтеннейшего Сочлена нашего Его Сиятельства графа Дмитрия Ивановича Хвостова. Труды его необъятны: единый взор на них утомляет память и воображение, а знамения побед его изумляю нас, поражают. Он вознесся превыше Пиндара, унизил Горация, посрамил Лафонтена, победил Мольера, уничтожил Расина… Пусть другие снискивают себе имя в словесности происками и услаждаются наёмными рукоплесканиями: но его путеводителями были всегда скромность и унижение самого себя. Академия Российская, Московский, Харьковский и Виленский университеты, Вольное Экономическое общество, Беседа Любителей Русского слова, наконец и наше Общество, гордятся его именем… В его творениях самые простые описания оживотворяются волшебной кистию воображения и превышают все возможные описания других стихотворцев. Раскроем ли неподражаемые его притчи: разум наш поражен прелестями басен: «Бот», «Двое плешивых», «Старик и трое молодых», «Два голубя»! Какая кисть! какие описания! какая простота!.. В последней басне русский Лафонтен очевидно превзошёл француза, наделив своего голубка острыми зубами для разгрызания сетей, в которых он запутался. Вот истинная Поэзия, творящая новый мир, новую природу!»&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После этого Дашкова с позором выгнали из Вольного общества (где он одно время был председателем), это и было началом «Арзамаса». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Эта глава получилась слишком большой и не умещается в лимит постов ЖЖ. Её окончание в следующей части. Я и так пошёл на компромисс, т.к. глава ХХIII, посвященная лицейскому братству, настолько тесно связана с главой XXII, что их следовало бы объединить.)&lt;/i&gt;</text>
    <subject>В10. ЧТО НЕОБХОДИМО ЗНАТЬ О ПУШКИНЕ - 10</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/264216.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/264806.html</next_url>
  </entry>
  <comments />
</entrypage>