<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2011-12-07 14:18:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/45.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1582.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Минута мучительных раздумий о судьбах утиного движения после очередного раунда переговоров  с Людьми. (Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1583.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1584.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Из Неаполя в Рим мы приехали на скоростном поезде – быстро и незаметно. Утиная делегация разместилась в отеле «Савой» на виа Людовизи. Рядом прекрасный парк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1585.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1586.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Виды из ресторана на крыше «Савойи». На заднем плане нижнего снимка мемориальный комплекс Виктора-Эммануила II, за ним Форум.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1587.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В Италии выходы из метро часто имеют эскалаторы – очень удобно.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1588.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;У входа в парк швейцарское посольство. Первоначально ожидалось, что заедем к утятам в Швейцарию, но, в конце концов, решили выделить акцию в отдельную поездку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1589.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Парк располагается на возвышенной террасах, такие террасы характерная особенность римского ландшафта. Рим город холмистый, везде уступы, лестницы, мостики. И всё искусственно выровнено, засыпано-насыпано, прорезано-нарезано. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1590.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1591.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В парке пышная растительность.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1592.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В центре парка, как и везде в Риме – подлинный египетский обелиск. Зачем их ставили римские папы большой вопрос. Они даже не знали, что там написано. А надписи были: «Да здравствует трижды величайший божественный август Домициан» и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди неправильно представляют себе, что такое Египет. 90% усилий египтологов направлено на изучение «Древнего Египта». Но об этом государстве известно примерно столько же, сколько об эпохе Хлодвига. То есть один сомнительный источник и несколько сакральных легенд непонятно какого времени. Основная масса реальных сведений о Египте приходится на эллинистический период, и надо понимать, что это было сложное симбиотическое общество. Во многом напоминающее, например, Индию эпохи английского господства. «Англичанами» были греки, а затем и римляне. Они жили в особых городах-полисах, куда местные жители не пускались или где жили в особых районах. От неизбежных контактов между «англичанами» и «индусами» появились древние «евразийцы», то есть протоевреи. Внешне это были 100% евреи с характерной психикой, но никакой еврейской культуры у них ещё не было. Им её придумали гораздо позже.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об эллинистической культуре Египта я скажу позже в рамках постов о Римской Империи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1593.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Это император Август :))&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Замечу только, что древнеегипетский язык забыли и заново изучили только в 20-х годах 19 века, после открытий Шампольона. До этого над переводом безуспешно бились около 200 лет, римскими папами была назначена награда, но ничего не получалось. Полагаю по двум причинам. Во-первых, дешифраторы руководствовались сомнительными греческими тестами, написанными или людьми просто не знающими древнеегипетского письма, или шарлатанами. Они направляли поиск по ложным следам, создавая видимость информации. А во-вторых, было довольно много карго-текстов, т.е. листов с беспорядочным набором иероглифов, изготовленных жуликами для наивных коллекционеров. То, что древнеегипетский не был сакральным знанием нового времени, указывает неповреждённость «антихристианских» текстов обелисков и папирусов. Например, имя Домициана, как мифического гонителя христиан, должно было вымарываться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда Шампольон дешифровал язык, в Европе началась паника и особая комиссия стала сознательно уничтожать фрагменты текстов. Похоже, до своей внезапной кончины это делал и сам Шампольон. До сих пор огромное количество древнеегипетских текстов не переведено, а сам язык (весьма примитивный) изображается какой-то головоломной сложностью, доступной избранным корифеям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1594.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;По иронии судьбы (если это конечно ирония) обелиск в парке виллы Людовизи был воздвигнут в 1822 году, т.е. в год, когда Шампольон научился читать по-египетски. В 1823 году установка такого памятника была уже невозможна. Это герб тогдашнего римского папы Пия VII Кьяромонти (того самого, о котором я писал в №732). Негритята симпатичные :) Обелиски по легенде стали воздвигаться (т.е. заново устанавливаться) с 16 в. Прикол в том, что на этом обелиске надпись, обожествляющая любовника императора Адриана :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смехотворное отношение римских пап к обелискам (они стоят и в других итальянских городах),  на мой взгляд, вызвано не менее смехотворной (и страшной) вещью. Как только христианство победило, это вызвало такой чудовищный провал культуры, что были истреблены сами носители христианства. Далее возник карго-культ. То, что мы видим как христианство в 16-17 вв. это вторичная (и весьма малоудачная) реконструкция того, что было потеряно. В общем, понимали, что христианство пришло из Египта и имело отношение к египетской мифологии, но в чём там было дело, уже никто не помнил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это кажется невероятным, но я вам приведу простой пример из новейшей истории. В середине 19 века при достаточно развитой системе хранения информации и при наличии нескольких независимых информационных центров, возникло учение Маркса-Энгельса. Дело пошло так хорошо, что в середине следующего века главным продолжателем английского учения стал полуобразованный грузин, убивший в своей огромной деспотии всех марксистов. В 37 году часто была такая хохма – у человека при обыске изымали «книгу на иностранном языке». Эта книга оказывалась немецким «Анти-Дюрингом» или сакраментальной «Перепиской Энгельса с Каутским». Это была серьёзная улика, доказывающая шпионаж. А если на подобной книге был автограф Бернштейна или Троцкого это автоматически означало расстрел. В Китае процесс пошёл дальше, в Северной Корее – ещё дальше. Как вы думаете, какое представление имеет о марксизме корейский профессор-чучхеист? Он не может себе представить даже образ жизни Маркса или Энгельса. Если его попросить написать сочинение «Один день Фридриха Фридриховича», он напишет, что Энгельс в честь дня рождения английской королевы получил праздничные талоны на рис и после шестичасовой очереди сварил Марксу миску настоящей каши. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А это 20-й век и, повторяю, НЕСКОЛЬКО информационных центров. В Риме центр был один и людей втрамбовали в землю так, что они, например, письменный египетский язык вообще забыли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Христианский культ разрушился и существовал на уровне разрозненных легенд. В них ещё не было Христа. И Библии никакой не было. Библию написали позже, в 16 веке на основе вторичной рационализации этих легенд. Сами же легенды, корпус т.н. «Legenda Aurea» выглядели так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Некий король соблазнил дочь мельника Атуса по имени Пила. Родив внебрачного ребенка, она дала ему имя „Пилат“, составленное из имени своего отца и своего. Уже в раннем детстве Пилат убил своего сводного брата, законного наследника, и вскоре был отослан в Рим. Там он подружился с сыном французского короля, но убил и его. Впоследствии Пилат был назначен правителем на „остров Понт“ (отсюда его прозвание „Понтийский“). Жестокостью своего правления он привлек к себе симпатии царя Ирода, и тот сделал Пилата наместником Иудеи».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из этих текстов потом собрали «Понтия Пилата», «Иисуса Христа» и т.д. Это уже период достаточно развитого книгопечатания, потому что «Legenda Aurea» печаталась раньше. (Первое достоверное издание Библии – конец 16 века, то есть примерно через сто лет после изобретения печатного станка.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  В парке стоит много однотипных памятников, причём вперемежку расставлены «итальянские» деятели всех эпох. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1595.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фома Аквинский. На солнышке пририсовали рожки и слёзки. А могли бы… Согласитесь, итальянцы народ мягкий.&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1596.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И культурный.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1597.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; А это дяденька читает газету на фоне Сципиона Африканского. Кстати, «Сципион» по-итальянски - «Шипионе».&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1598.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В конце парка скульптура эпохи рисорджименто, посвящённая братьям Кайроли. В войске Гарибальди сражались пять братьев Кайроли. Четырёх убили, а пятый стал премьер-министром. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/46.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1599.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Для итальянской монархии был свойственен дуализм. Власть Савойской династией над Италией была установлена при помощи революционеров, буквально кубинских «барбудос» вроде Че Гевары и Кастро. Собственно, Гарибальди и был латиноамериканским революционером, поэтому его изображают в пончо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Этот дуализм привел в 20 веке к фашизму, когда монархическая власть в соответствии с итальянской политической диалектикой передала бразды правления Муссолини. По сути, фашизм это как раз партизанские отряды «Бела чао», его привязка к госаппарату милитаристской империи произошла только потому что итальянцы могут использовать для своей пользы что угодно. В этом смысле подлинными фашистами были как раз партизаны, повесившие (вероятно) чинушу Муссолини. Это было по-гарибальдийски, по-итальянски. По-бандитски. Ведь если уж совсем по-простому, то Гарибальди был ПИРАТОМ. Профессиональным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1600.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Поэтому осторожный Олдадмирал иногда в Италии сливался с местностью и уходил на перископную глубину. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1601.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Если пройти дальше, то начинается площадь Испании, опять-таки с обелиском перед церковью. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442116800%3Aembedcontent%3A1380996%2671%261%260%26youtube%26MvJm3ZSZ0QI%3A735fdc7c17099e61d26d4a9edebd86a3db26024f&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=MvJm3ZSZ0QI&amp;amp;moduleid=71&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="420" height="315" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_71"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Здесь я пообщался с трудящимися.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/47_.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1602.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Из всех римских площадей мне больше всего понравилась Пьяца Навона. Там восхитительные фонтаны со злобно-весёлыми утятами, джазисты играют импровизации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1603.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Продают сладости с ржавыми гаечными ключами.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1604.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Всего фонтанов три. Площадь вытянутая, т.к. это ни что иное как внутренняя часть стадиона Домициана. Дома построены на фундаментах трибун. Само название «Навона» искаженние греко-римского «Агоне» - арена. Над главным фонтаном разумеется обелиск. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1605.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;На нём голубь мира с оливковой ветвью. Вообще-то это не библейский символ, а герб могущественного аристократического рода Памфили. Но прихожанам это знать ни к чему. Этот голубок усыпает все церкви вокруг – от потолка до пола.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1606.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Место это жежешное. На площади находится античная статуя «Пасквино», где с 16 века анонимно размещали рукописные листовки-«пасквили», критикующие папскую власть.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1607.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;На площади находится католическая академия с часами, показывающими вечность: вместо циферблата – мраморный круг. Кстати, традиция разной величины окон на каждом из этажей из-за того, что в палаццо ранги комнат строго зависели от этажности. На одном этаже были парадные апартаменты, на другом - личные жилища господ, на третьем жили слуги, далее шли подсобные помещения и т.д. Ранг каждого этажа усиленно подчёркивался. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1608.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Там же расположена знаменитая церковь святой Агнессы («Овечки»). Это одна из главных христианских святых. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1609.jpg"&gt;&lt;i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Овечку» язычники живьём сжигают на костре (как известно обычная греко-римская  практика), и она возносится на небо. &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Агнесса была 12-летней девочкой из знатной римской семьи. Сын префекта сделал ей предложение, она отказалась, заявив, что навечно сохранит девственность и будет служить своему христианскому богу. Тогда префект обвинил её в непочтении к языческим богам и стал мучить. Для начала её раздели догола и повели на стадион. На стадионах в Риме известно чем занимались («понятно!»), но бедный малыш стал чудесно обрастать волосами и похотливые клиенты не могли сквозь них пробиться. А те, кто пробивался, быстро умирали от нехорошей болезни. В очередь на стадионе встал сам жених, но ему не повезло, и он тоже умер. Тогда раскаявшийся префект стал умолять Агнессу сжалиться над сыном, и она его оживила. В благодарность за это её стали сжигать на костре, но огонь чудесным образом не мог её опалить. И тогда солдат заколол святого ребёнка мечом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Церковь возведена рядом с местом, где торговали малышом. Место сохранилось, получается, что где-то под ступенями стадиона, у входа. (Попробуйте поставить на входе в стадион хотя бы ларёк с газировкой.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1610.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Стиль церкви – гипертрафированное барокко.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Культ Агнессы Римской - козырь в борьбе католиков против современной секуляризации. Святая защищает от педофилов и вообще девственность. А католических священников сейчас известно в чём обвиняют. Поставил малышу свечку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я был девственником чуть ли не до тридцати лет. Мечтал, что полюблю девушку, мы поженимся, у нас будут дети. А потом понял, что ничего этого не будет и никому я не нужен. Как личность. В школе я любил девочку Иру, она была красивая и занималась спортивной гимнастикой – тогда модно было. И я ей нравился. А потом она попала под машину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако мы отвлеклись. Если трезво выслушать все эти рассказы про мучеников, то они как-то АБСОЛЮТНО неправдоподобны. Как же должны были христиане мучить людей, чтобы столетиями расчёсывать несуществующие репрессии. На уровне: «В Киеве мальчик Толя К. подошёл к фашистскому солдату, который поманил его шоколадной конфетой. Как только Толя приблизился, фашист его схватил, подбросил в воздух и насадил на штык винтовки. Стоящие рядом солдаты громко захохотали. Когда прибежавшая на крик мама Толи хотела отнять труп мальчика, её застрелили». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С какой стати ПОЛИТЕИСТАМ ограничивать веру в того или иного бога? Зарегистрируйся в коллегии и строй любой храм. Муниципалитет ещё и поможет. Если чужеземцев будет много, им и кредит на строительство дадут. Плохо ли дополнительный налог получить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это то же самое, как рассказы о мучениях коммунистов при капитализме. Которые при соблюдении элементарных правил (не бегать по улицам с гранатой и револьвером) имели массовые фракции в парламентах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вот когда коммунисты совершали госпереворот или приходили к власти на иностранных штыках, тут конечно начинался такой монотеизм, что приходилось прямо-таки рыдать об активистах, умученных в паровозных топках или кайенских каменоломнях. Чтобы заглушить вопли реальных мучеников, пытаемых и расстреливаемых в подвалах тайной полиции. И вот тут мученики-коммунисты действительно появлялись. Потому что рано или поздно они начинали мучить друг друга.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1611.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Сходили в Ватикан. Как вы уже понимаете, в центре площади знакомый символ. Высота обелиска – 25 метров. Это не самый большой. Самый большой римский обелиск - латеранский (32 м. - крупнейший в мире). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1612.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Собор святого Петра сделан с грубой ошибкой. У него вытянутый фасад, заслоняющий купол. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1613.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Колоннада вокруг площади смотрится красиво, но с высокой точки обзора (а их в холмистом Риме много) превращает собор в краба или снегоуборочную машину. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1614.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Лет 12 назад я собрал из 5 000 элементов картину Панини «Собор св. Петра», а теперь оказался внутри пазла :). Примерно с этой точки нарисована картина Паннини. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внутри варварские ошибки продолжаются. Собор совершенно неправильно окрашен и освещён, поэтому его истинные размеры скрадываются. А фишка у его архитекторов была именно в размерах. «Градус крадут» и бесчисленные детали, неуместные при монументальных формах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я понял, собор св. Петра строился на основе античного храма, возможно даже недостроенного (м.б. протохристианского, т.к. вроде он стоит на кладбище и за городской чертой), но в ясный первоначальный проект внесли карго-улучшения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Внутри собора, как полагается, масса могил, но на нижний уровень мы не спускались – было какое-то католическое мероприятие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Древнем Риме запрещалось хоронить в пределах городской черты, но сразу за городскими воротами начинались кладбища.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рядом с воротами стены Аврелиана размещена знаменитая усыпальница Цестия, сделанная в виде пирамиды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;iframe src="http://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1442116800%3Aembedcontent%3A1380996%2672%261%260%26youtube%26QraUB9GWibE%3A45f2e002e86bb7ee0fc16deaf5b6d1a97fb4cf09&amp;amp;source=youtube&amp;amp;vid=QraUB9GWibE&amp;amp;moduleid=72&amp;amp;preview=0&amp;amp;journalid=1380996&amp;amp;noads=1" width="420" height="315" frameborder="0" class="lj_embedcontent" allowfullscreen name="embed_1380996_72"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Вот тут я впариваю утятам про пирамиду. (Слышно меня плохо, буду признателен если кто-то отфильтрует уличный гул.) Кто такой Цестий малопонятно, вроде член коллегии септемвиров, поддерживающей культ второй троицы античных богов. Проблемой является уже путаница между первой и второй троицей, думаю позднейшая и специальная. О второй пирамиде, - в Ватикане, - вообще ничего толком не сообщается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1615.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Участки стены Аврелиана хорошо сохранились. Стена построена позднее пирамиды, пирамида была вмонтирована в неё как башня. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1616.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вид района сверху.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Недалеко от пирамиды подкрепились в одноименном заведении (один из домиков справа вверху). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1617.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Я ем спагетти с мелкими ракушками, Олдадмирал испытывает к створчатым моллюскам непреодолимое отвращение. Если вдуматься, нет ничего хуже русского грибного супа – когда ешь грибы, то на зубах хрустят челюсти грибных червей. Но это к слову.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1618.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1619.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Совершенно фантастическое впечатление производит Форум. Это наглядное выражение того хаоса, который царит в головах бедных «старых европейцев». Форум раскапывали долго и хаотично, развалины древних храмов там переделаны в христианские церкви, что-то собрано, что-то разрушено, хочется, чтобы было и то, и это, и вон то тоже, всё ценно и интересно, а в результате… в результате получается хаос. А надо всем нависает мемориал Виктора-Эммануила. А с другой стороны - Колизей. Я как-то не представлял себе, как это всё располагается в пространстве и относительно друг друга. Что из-под чего высовывается. А тут наглядно увидел и, повторяю, стало людей жалко. НЕ ПОНЯТНО, ЧТО ЛЮДЯМ НУЖНО. «Чего это они?».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1620.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Символ этого хаоса вот такой дом–гибрид. С одной стороны светское здание, с другой – храм. С одной стороны античные колонны, с другой барокко. Где штукатурка и лепнина, а где мегалитическая кладка. И всё везде отваливается, так что здание в постоянных лесах. Тут подпорочка, там заплаточка. Сверху как довесок - колоколенка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все здания на Форуме распадаются на несколько несвязанных друг с другом уровней, развалины древних дворцов используются как храмы, храмы как музеи, музеи как посольства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1641.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Здание, принадлежащее мальтийским рыцарям, полусуверенному государству. В этих развалинах живут – на Форуме расположены престижные организации и древние церкви. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1621.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В темноте надо всем нависает «Викториан» XIX века, по иронии судьбы показывая, как всё это великолепие выглядело раньше. Рано или поздно люди, конечно, успокоятся и построят центр Рима по состоянию на какой-то цветущий античный год – с новым Колизеем, дворцами и триумфальными арками. Разумеется в другом месте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока же видно, как «христианствующие» люди сошли с ума, совершенному компьютеру сорвало резьбу, он стал строить по построенному, всё перековеркивать, переименовывать, обессмысливать, играть с самим собой в чехарду, и навести в этом безумии хоть какой-то порядок невозможно. «Где нет числа и меры, там хаос и химеры». Спорить со всем этим – дело абсолютно безнадёжное. Только отойти и забыть. (Что Запад с середины 18 века и делает.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такой же хаос царит в соборе Св. Петра. На Форуме он только максимально проявлен. Ватиканский собор, спору нет, совсем христианский, но всё там в три слоя, в завитушках, и в инкрустациях плохо понятых, а то и сознательно использованных античных обломков. Солнечный бело-золотой фон «улучшен» бесчисленными могильными плитами и саркофагами, часто тоже выполненными в игривом барочном фоне; невинных ангелов с тщательно исполненными попками слепили не нормальные скульпторы, а сдвинутые на гомосексуализме маньяки, - и всё вместе это производит впечатление унылого варварства и шизофрении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совсем ясно это становится в Пантеоне. Потому что все христианские храмы это храмы карго, они не продуманные и не настоящие. Уже потому что размер христианина – это будка на кладбище, где продаются надгробные венки и заказываются надгробия. Всё что больше 15 кв. метров христианин не понимает. Его формы -  мелкие, и сам он, как и все могильщики, человек мелкий, меркантильный и мстительный.  В Пантеоне видно как делаются НАСТОЯЩИЕ, а не карго-храмы. Даже испохабленный могильщиками Пантеон (ободранный, ограбленный и изгаженный кощунственными могилами) ясен и точен. Если восстановить Пантеон, то это просто другой мир, другой уровень культуры. То, что мы привыкли считать храмами, это не Европа, а Бурятия и Тибет с ватиканским далай-ламой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1640.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Первый чертёж гелиоцентрической системы сделан по канонам ступеней купола Пантеона. Купол строился по сложной технике, для каждой ступени был свой сорт. Из самого современного бетона одной марки такой монолит не простоял бы больше 100-200 лет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1622.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1623.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В Пантеоне слева от основного входа есть заветная дверца, ведущая в помещение «Братства виртуозов». Считается, что это цех римских художников, основанный в 1543 году. Истинную историю братства установить трудно, так как в 18-19 вв. она подвергнута массированному легендированию со стороны французских и английских масонов. Наподобие легенды о тамплиерах.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Италии было интересно общаться с экскурсоводами. Кто мы они совершенно не понимали. До такой степени, что в Неаполе одна из мадам сказала «ой, вы оказывается историки, вас тут все знают», и назвала фамилию Олдадмирала, отец которого известен в среде историков итальянской эмиграции. Олдадмирал побледнел и понял, что после такого косяка живым в Москву не вернётся. Мстительность и злопамятство мрачного мизантропа Галковского хорошо известны :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально же было очень интересно услышать, что говорят людям. Кроме всего прочего, экскурсоводы транслировали официальную итальянскую точку зрения, с которой я без языка не мог познакомиться непосредственно. Так что повторяю, было интересно, на что напирают, что замалчивают. Особенно интересна была подача римских катакомб. Я знал, что с катакомбами дело швах, но всё равно удивился лихости. Прям «Бела Чао» какая-то получилась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1624.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Всего экскурсия длилась 10 мин (это стандарт). Наш милый гид подвела утят к стенду, где между прочим сказала что раннехристианский клир рыл могилы САМ. Т.е. священники были буквально могильщиками. На картинке так и показано. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1625.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Она указывает на якорь как один из символов раннего христианства (якобы - это не особо афишируется). Проблема что в катакомбах до сих пор не нашли ни одного бесспорного изображения креста и тем более распятия, поэтому упирают на опосредованную символику.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1626.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Потом спустились в катакомбы святой Цицелии. Сразу сказали, что снимать нельзя. (Я пару раз успел щёлкнуть.) Для сравнения – снимать можно даже в главной святыне - соборе св. Петра. Запрет мотивировали коммерцией, но снимать для открыток там особо нечего - Помпеи это просто Третьяковская галерея по сравнению с катакомбами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1627.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1628.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Вентиляционная шахта – ими были пронизаны все катакомбы&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Нам показали 5-6 помещений и коридоров, всё что дальше было освещено, но огорожено – «чтобы туристы не потерялись». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что показали, аляповато, на уровне 5-7-летних детей расписано под христианство. За 15 минут намалевали несколько имён пап – не полностью, но чтобы легко читались. Потом поместили копию знаменитой работы Стефано Модерно – это конечно скульптурный шедевр, только сделанный в 1600 году (это нам, впрочем, сказали). Всё.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шизофреническую идею, что это христианское подполье, т.е. что троцкисты скрывались в метро, не стоит и обсуждать. В 20 веке от неё отказались, но взамен ничего не предложили.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Катакомбы это такая штука, по сравнению с которой Геркуланум-Помпеи - ДЕТСКАЯ ЗАБАВА. Длинна катакомб в Риме 160 км. и это не «одесские катакомбы» где камень ломали, а бесконечные лабиринты многоэтажных склепов-колумбариев, где по оценкам похоронено 750 000 (!) трупов. Их тут хоронили столетиями. Всё это грабилось, но грабилось в основном людьми, дошедшими до уровня дождевых червей. Например, у могильных плит вдоль стен располагались лампадки. Если лампадка была, считалось что туда стекала кровь мученика, из него так кровь что ли сцеживали. Где была лампадка, стена выламывалась, труп вытаскивался, разрывался на части и продавался как целебный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть, цех могильщиков пришёл к власти, потом могильщики друг друга быстро похоронили. А затем на поверхность выползли северокорейские черви. «Тишина на белом свете, тишина, то ли стать мне президентом США, то ли взять да и окончить ВПШ». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У состоятельных фамилий в катакомбах были отдельные комнаты-склепы с личной дверью, там хоронили членов семей. Их стали считать подземными церквями христиан, а то ещё лучше – насильственными захоронениями христиан заживо. (Т.е. в подземных кладбищах пытали и убивали могильщиков – в этом был их смысл.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До какой степени у людей здесь зашёл ум за разум, показывает описание экскурсии в катакомбы Диккенса (это 40-е годы 19 в.):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Измождённый монах-францисканец с диким горящим взором был единственным нашим проводником в этих глубоких и жутких подземельях. Узкие проходы и отверстия в стенах, уходившие то в ту, то в другую сторону, в сочетании со спертым, тяжёлым воздухом вскоре вытеснили всякое воспоминание о пути, которым мы шли… Мы проходили между могил мучеников за веру: шли по длинным сводчатым подземным дорогам, расходившимся во всех направлениях и перегороженным кое-где каменными завалами… Могилы, могилы, могилы! Могилы мужчин, женщин и их детей, выбегавших навстречу преследователям, крича: «Мы христиане! Мы христиане!», чтобы их убили вместе с родителями; могилы с грубо высеченною на каменных гранях пальмою мученичества; маленькие ниши, вырубленные в скале для хранения сосуда с кровью святого мученика; могилы некоторых из них, кто жил здесь много лет, руководя остальными и проповедуя истину, надежду и утешение у грубо сложенных алтарей, таких прочных, что они стоят там и сейчас; большие по размерам и ещё более страшные могилы, где сотни людей, застигнутых преследователями врасплох, были окружены и наглухо замурованы, погребены заживо и медленно умирали голодной смертью. Торжество веры не там, на земле, не в наших роскошных церквах, — сказал францисканец, окидывая нас взглядом, когда мы остановились передохнуть в одном из низких проходов, где кости и прах окружали нас со всех сторон, — её торжество здесь, посреди мучеников за веру!»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас для доступа туристов открыто 0,1% катакомб. Эти 0,1% показываются на 10%. Там, на фоне нескольких десятков нормальных захоронений римских граждан среднего достатка, сделано несколько нелепых кенотафов и детсадовских каляк-замаляк, призванных уверить и так верующих людей, что эти захоронения христианские. ВСЁ. Это 2011 год. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все катакомбы контролируются специальной папской комиссией по церковной археологии, которая занимается самым наглым (и детским) саботажем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следует добавить, что катакомб много в других городах – например на Сицилии. Все они находятся в таком же положении. В Неаполе есть интересные карго-катакомбы, - не полностью, как например, в Голландии, - а частично. То есть поверх старых стали делать новохристианские. Под разными предлогами вести туда нас отказались – в 60-е годы с неаполитанскими катакомбами произошёл грандиозный  христиано-масонский скандал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается, что после первых веков христианства катакомбы забыли на тысячу лет и случайно открыли в новое время, причём более-менее систематически стали изучать с середины 19 века. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что там делают чиновники курии, какие и как проводят исследования, совершенно неизвестно. Ясно, что значительная часть захоронений не разграблена, это огромные ценности – на трупах есть личные вещи, украшения, склепы украшены картинами и барельефами. Сами по себе захоронения достаточно скромные, но их ОЧЕНЬ много. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В условиях свободного общества приходится как-то имитировать активность и время от времени что-то второстепенное «находить», но дело блокировано НАМЕРТВО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, я думал, будет помягче. А так даже ничего спрашивать не стал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1629.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Зато Колизей удалось посмотреть основательно. Меня всегда интересовал вопрос: насколько арена была доступна для обозрения. Убедился, что ИДЕАЛЬНО. Колизей выше Лужников, но гораздо уже в диаметре, поэтому арена  рядом и с последних рядов всё видно отчётливо. Но это конечно предел. Ещё 10-15 тысяч зрителей, и смотреть с верхних трибун без оптики и экранов было бы нечего. Так что размер Колизея ограничивался не столько техническими возможностями, сколько простой целесообразностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1630.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В Колизее восстановили часть арены, весьма умеренно и тактично.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1631.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1632.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Слева виден крест, ещё недавно Колизей был католической церковью.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1633.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Как мы знаем, на стадионах за деньги уничтожались могильщики, они же, как выяснилось, организовывали садистскую игру в кровавый футбол.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1634.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;С арок Колизея открывается вид на Форум&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От Колизея логично перейти к спортивным сооружениям нового времени. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1635.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1636.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;«Итальянский форум» это комплекс спортивных сооружений, построенных Муссолини. Для того времени это было грандиозное строительство, во многом заложившее стандарты спортивных сооружений современности. Стадионы комплекса до сих пор находятся в рабочем состоянии, конечно после нескольких реконструкций. Стандарты с 30-х годов сильно выросли. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1637.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Поэтому место это крайне людное и международное. Тем не менее, на самом видном месте у центрального входа возвышается обелиск Муссолини (даже «дуче Муссолини») и в этом вся Италия. «Что было, то было». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1638.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;По сравнению с фашистским зданием олимпийского комитета Лубянка отдыхает. Я для масштаба стою справа от входа. Табличка с названием конторы на высоте 3 метров.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а многочисленные «чичерони» обоснуют, почему то, что было, должно быть и сейчас. «Чичерони» приходят и уходят, интерпретации меняются как в калейдоскопе – а связь времён не разрывается. Италия – единственное место на земле, где разорвать историю не удалось даже христианству. Вербально – удалось, а так – нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Унылым тугодумам с их «уберите Ленина из мавзолея» до такого мироощущения как до небес. Вот и получается «храм-бассейн-храм», «бассейн-храм-бассейн». Рождается человек при Николае, живёт при Сталине, а умирает при Ельцине. Где жил, зачем, почему? В какой стране? «Жил и умер, не приходя в сознание». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/48.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ2/1639.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Бандера Росса. (Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;</text>
    <subject>743. ИТАЛИЯ – РИМ. БЕЗ ПОДЗАГОЛОВКА (ИБО СЛАБ ЯЗЫК ЧЕЛОВЕЧЕСКИЙ)</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/196459.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/197024.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="49986917" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49986917#t49986917</url>
      <user name="Павел" username="reeders" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 10:55:16</date>
      <text>рим -это сила.&lt;br /&gt;такого я нигде не видел.  там надо пару лет прожить что б все посмотреть.</text>
      <comments>
        <comment id="50047077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50047077#t50047077</url>
          <user name="hoochecooheman" username="hoochecooheman" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124279905/15673753" height="100" width="100" />
          <date>2011-12-09 17:04:21</date>
          <text>А смысл? В чём конечный смысл этих гляделок на Рим?</text>
          <comments>
            <comment id="50084197" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50084197#t50084197</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-11 13:05:36</date>
              <text>ммм...  катарсис?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50047077&amp;style=mine#t50047077</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49986917&amp;style=mine#t49986917</parent>
        </comment>
        <comment id="67071845" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67071845#t67071845</url>
          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125178276/18736669" height="100" width="100" />
          <date>2013-11-15 00:21:15</date>
          <text>Вы наивный провинциал. "Пара лет" это для вашей Йошкар-Олы. А для Рима и пары жизней не хватит.</text>
          <comments>
            <comment id="67072101" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67072101#t67072101</url>
              <user name="Павел" username="reeders" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
              <date>2013-11-15 00:24:23</date>
              <text>Я очень ловкий и проворный. Может  и за год обернусь</text>
              <comments>
                <comment id="67074661" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67074661#t67074661</url>
                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                  <date>2013-11-15 02:07:45</date>
                  <text>Не сомневаюсь. Вам и за день надоест.</text>
                  <comments>
                    <comment id="67077989" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67077989#t67077989</url>
                      <user name="Павел" username="reeders" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                      <date>2013-11-15 05:55:27</date>
                      <text>На текущий момент мой суммарный трекинг пешком по Риму 148 км.  А ваш? :)</text>
                      <comments>
                        <comment id="67079013" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67079013#t67079013</url>
                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                          <date>2013-11-15 06:19:50</date>
                          <text>Разве я выразил где-то хоть малейшее сомнение, что вы способны накрутить сотню километров? Сели бы на велик, накрутили бы и тысячу.&lt;br /&gt;А свое осмысление истории и культуры и никак не могу измерить в километрах. Уж извините. Госсподи, никак не ожидал увидеть в блоге Галковского таких идиотов!</text>
                          <comments>
                            <comment id="67079525" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67079525#t67079525</url>
                              <user name="Павел" username="reeders" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                              <date>2013-11-15 06:38:21</date>
                              <text>ооо...  это вы зря,  идиотов то здесь хватает.&lt;br /&gt;для того чтобы "осмысление истории и культуры" производить ездить и смотреть Рим не обязательно. сиди себе на диване в Йошкар Оле, да осмысляй.</text>
                              <comments>
                                <comment id="67080549" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67080549#t67080549</url>
                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                  <date>2013-11-15 07:14:11</date>
                                  <text>Зачем же вы ездили? В Риме велотреки лучше? &lt;br /&gt;Вам бы еще в Эрмитаже и Лувре разрешили на велике погонять, вот бы вы всего насмотрелись за час-другой!</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="67081573" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67081573#t67081573</url>
                                      <user name="Павел" username="reeders" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                      <date>2013-11-15 07:46:55</date>
                                      <text>так это ж вы реднек - мыслитель, а я -  просто _посмотреть_, как  и изначально написал:&lt;br /&gt;"надо пару лет прожить что б все посмотреть"&lt;br /&gt;а что уж вы на пару себе со своей дислексией представляете велотреки - тут я ни при чём</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="67082597" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67082597#t67082597</url>
                                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                          <date>2013-11-15 08:11:53</date>
                                          <text>Изначально вам задали ясный и простой вопрос: "А смысл?", на что вы ответили невнятным - "катарсис". А теперь завиляли жопой - _просто_посмотреть_. &lt;br /&gt;И про &lt;u&gt;трекинг в километрах&lt;/u&gt; ляпнули вы, а не я.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не нужно вилять жопой. &lt;s&gt;Подставили жопу&lt;/s&gt;влезли первонахом, сморозили хуйню, придется терпеть.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="67083365" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67083365#t67083365</url>
                                              <user name="Павел" username="reeders" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                              <date>2013-11-15 08:27:11</date>
                                              <text>о,   хорошо у вас пошло.  чувствую - встали на накатанную колею.  жопа, хуй,  узнаю брата Колю.&lt;br /&gt;:)</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="67084133" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67084133#t67084133</url>
                                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                  <date>2013-11-15 08:34:25</date>
                                                  <text>Ну, извините, не хотел обижать, честно. Сдуру вообразил, что тут интеллектуалы. Сам-то решил еще в девятом классе, что весь Эрмитаж я не посмотрю _никогда_. Просто потому, что приходится возвращаться. Постоянно. Как и в Риме. &lt;br /&gt;А вот вы не такой, вы проворный и быстрый. Некультурные слова беру назад, мир, OK?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="67084901" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67084901#t67084901</url>
                                                      <user name="Павел" username="reeders" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                      <date>2013-11-15 08:50:12</date>
                                                      <text>обижать?  меня?  &lt;br /&gt;я с 97го года на анлиме.&lt;br /&gt;:)</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="67085925" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67085925#t67085925</url>
                                                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                          <date>2013-11-15 09:10:26</date>
                                                          <text>&lt;i&gt;я с 97го года на анлиме.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И все еще из-за слова "жопа" сразу вопли поднимаете. </text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="67087717" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67087717#t67087717</url>
                                                              <user name="Павел" username="reeders" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                              <date>2013-11-15 09:32:15</date>
                                                              <text>Ну что вы. Какие вопли. Традиция. Столкнулся с жопофилом  - похвали его. Несть числа подобным комментариям в дневнике  у ДЕ. Почему - ума не приложу. </text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="67089509" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67089509#t67089509</url>
                                                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                  <date>2013-11-15 09:48:37</date>
                                                                  <text>Традиция забывать о чем писали? Это невроз, дорогой. Как у викторианских англичан при слове "пися" - ступор. ДЕ об этом рассказывал, кажется в посте о Помпеях.&lt;br /&gt;Я вам напомню, вы писали о том, как быстро у вас катарсис наступает от _просто_посмотреть_. Это тоже невроз. </text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="67089765" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67089765#t67089765</url>
                                                                      <user name="Павел" username="reeders" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2013-11-15 09:54:43</date>
                                                                      <text>О. Перешли ко второму этапу - диагноз по юзерпику. :) прогресс. Ок. Хорошего вам с вашей дислексией дня. Приятно было пообщаться.</text>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="67092069" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67092069#t67092069</url>
                                                                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                          <date>2013-11-15 10:27:29</date>
                                                                          <text>Вот же вы смешной. Где я говорил о юзерпике? Я анализирую ваш текст. И вам тому желаю научиться. Самый простой способ - перечитать написанное. И подумать. С первого раза не получится, но вы старайтесь. Как испытаете катарсис, значит, начало уже получаться, читайте дальше. Это гораздо полезнее, чем километры накручивать. Но если вы рикшей работаете, то лучше километры.&lt;br /&gt;Посмотрел на юзерпик с вашей подачи. Щеки поджаты, испуг, настороженность. Поменяйте лучше. Все будет хорошо. Удачи. Я всего Галковского читаю, так что, еще встретимся, когда каменты начну читать, заценю новую аватарку.</text>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="67093349" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67093349#t67093349</url>
                                                                              <user name="Павел" username="reeders" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2013-11-15 11:01:14</date>
                                                                              <text>Ггг...&lt;br /&gt;Для того чтобы анализировать текст нужно понимать его смысл. А у вас ярко выраженная дислексия.</text>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="67094117" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67094117#t67094117</url>
                                                                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                                  <date>2013-11-15 11:08:56</date>
                                                                                  <text>&lt;i&gt;"Ггг..."&lt;/i&gt; - невроз?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Для того чтобы анализировать текст нужно понимать его смысл&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сочувствую. Если ничего не понимаете, то накручивайте километры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А у вас ярко выраженная дислексия. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы это уже много раз повторили. Примите таблетку.</text>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="67096677" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67096677#t67096677</url>
                                                                                      <user name="Павел" username="reeders" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                                                      <date>2013-11-15 12:55:27</date>
                                                                                      <text>Вот -  я ж говорю,  что не доходит :)</text>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="67097445" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67097445#t67097445</url>
                                                                                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                                          <date>2013-11-15 12:59:27</date>
                                                                                          <text>Да не расстраивайтесь, ну не доходит до вас, это ничего. Главное, чтобы вы не болели.</text>
                                                                                          <comments>
                                                                                            <comment id="67100773" depth="23">
                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67100773#t67100773</url>
                                                                                              <user name="Павел" username="reeders" />
                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                                                              <date>2013-11-15 13:57:17</date>
                                                                                              <text>Спасибо. Прям настроение мне подняли</text>
                                                                                              <comments>
                                                                                                <comment id="67102309" depth="24">
                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67102309#t67102309</url>
                                                                                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                                                  <date>2013-11-15 15:07:45</date>
                                                                                                  <text>Это у вас катарсис.</text>
                                                                                                  <comments>
                                                                                                    <comment id="67102565" depth="25">
                                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67102565#t67102565</url>
                                                                                                      <user name="Павел" username="reeders" />
                                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                                                                      <date>2013-11-15 15:21:10</date>
                                                                                                      <text>Неее. Это у вас харизма</text>
                                                                                                      <comments>
                                                                                                        <comment id="67104869" depth="26">
                                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67104869#t67104869</url>
                                                                                                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                                                          <date>2013-11-15 16:23:59</date>
                                                                                                          <text>Она и вызвала катарсис у вас.</text>
                                                                                                          <comments>
                                                                                                            <comment id="67105381" depth="27">
                                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67105381#t67105381</url>
                                                                                                              <user name="Павел" username="reeders" />
                                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                                                                              <date>2013-11-15 16:26:23</date>
                                                                                                              <text>Вашйхаризмы для моего катарсиса маловато. Так, разве что только посмеятся.</text>
                                                                                                              <comments>
                                                                                                                <comment id="67105893" depth="28">
                                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67105893#t67105893</url>
                                                                                                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                                                                  <date>2013-11-15 17:01:02</date>
                                                                                                                  <text>Вы совсем запутались. И буквы путаете. Это у вас потрясение такое. Не переживайте.</text>
                                                                                                                  <comments>
                                                                                                                    <comment id="67109477" depth="29">
                                                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67109477#t67109477</url>
                                                                                                                      <user name="Павел" username="reeders" />
                                                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124283524/6706842" height="100" width="100" />
                                                                                                                      <date>2013-11-15 18:37:58</date>
                                                                                                                      <text>Вы так за меня беспокоитесь. Как за родного. Это очень трогательно. И вам не болеть!</text>
                                                                                                                      <comments>
                                                                                                                        <comment id="67125349" depth="30">
                                                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67125349#t67125349</url>
                                                                                                                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                                                                          <date>2013-11-16 09:54:51</date>
                                                                                                                          <text>Ваши иллюзии по поводу чувств других людей, внимание к ним, фантазии на эту тему и поиски родных и близких постоянно приводят вас к потрясениям (катарсису).</text>
                                                                                                                          <comments />
                                                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67109477&amp;style=mine#t67109477</parent>
                                                                                                                        </comment>
                                                                                                                      </comments>
                                                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67105893&amp;style=mine#t67105893</parent>
                                                                                                                    </comment>
                                                                                                                  </comments>
                                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67105381&amp;style=mine#t67105381</parent>
                                                                                                                </comment>
                                                                                                              </comments>
                                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67104869&amp;style=mine#t67104869</parent>
                                                                                                            </comment>
                                                                                                          </comments>
                                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67102565&amp;style=mine#t67102565</parent>
                                                                                                        </comment>
                                                                                                      </comments>
                                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67102309&amp;style=mine#t67102309</parent>
                                                                                                    </comment>
                                                                                                  </comments>
                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67100773&amp;style=mine#t67100773</parent>
                                                                                                </comment>
                                                                                              </comments>
                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67097445&amp;style=mine#t67097445</parent>
                                                                                            </comment>
                                                                                          </comments>
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67096677&amp;style=mine#t67096677</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67094117&amp;style=mine#t67094117</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67093349&amp;style=mine#t67093349</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67092069&amp;style=mine#t67092069</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67089765&amp;style=mine#t67089765</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67089509&amp;style=mine#t67089509</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67087717&amp;style=mine#t67087717</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67085925&amp;style=mine#t67085925</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67084901&amp;style=mine#t67084901</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67084133&amp;style=mine#t67084133</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67083365&amp;style=mine#t67083365</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67082597&amp;style=mine#t67082597</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67081573&amp;style=mine#t67081573</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67080549&amp;style=mine#t67080549</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67079525&amp;style=mine#t67079525</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67079013&amp;style=mine#t67079013</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67077989&amp;style=mine#t67077989</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67074661&amp;style=mine#t67074661</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67072101&amp;style=mine#t67072101</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67071845&amp;style=mine#t67071845</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49986917&amp;style=mine#t49986917</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49987173" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49987173#t49987173</url>
      <user name="biverbaclan" username="biverbaclan" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107404137/31828456" height="100" width="71" />
      <date>2011-12-07 11:00:00</date>
      <text>Одни картинки. :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49987429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49987429#t49987429</url>
      <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
      <date>2011-12-07 11:14:29</date>
      <text>С маленькой поправку по эллинистическому Египту.&lt;br /&gt;Роль "англичане в Индии" исполняли не греки, а македоняне.&lt;br /&gt;Греки там были, как бы это сказать, не знаю, ну, как ирландцы, что ли.&lt;br /&gt;В Индии наверняка были ирландцы, и премного. Но ирландцы это ирландцы, а англичане это англичане.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="49999461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49999461#t49999461</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2011-12-07 18:26:35</date>
          <text>Нельзя подгонять весь мир под российское местячковое мышление, это просто фактически не так, мир устроен по другому. Россия место особенное, ее ментальность неприменима больше нигде. (Знаю, что мне Вас все равно не убедить, но один раз скажу). В Италии каждый город почти был когда-то независимым государством и это очень чувствуется. Существует очень заметная вражда между римлянами и бергамцами, скажем. Однако и жители Бергамо, со своим языком bergamaska, историей (это часть венецианской республики) и культурой, сегодня все-таки сегодня считают себя итальянцами. И так в принципе везде. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Управляющую роль в Египте исполняли, если быть точным, не греки и не македоняне, а эллины (что и то и другое).</text>
          <comments>
            <comment id="50003045" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50003045#t50003045</url>
              <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
              <date>2011-12-07 20:32:46</date>
              <text>В центральной России тоже почти каждый город был когда-то государством.</text>
              <comments>
                <comment id="50005861" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50005861#t50005861</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2011-12-07 21:56:26</date>
                  <text>Я о том и толкую. Татарин за границей России - русский.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50003045&amp;style=mine#t50003045</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49999461&amp;style=mine#t49999461</parent>
            </comment>
            <comment id="50009957" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50009957#t50009957</url>
              <user name="idelle_m" username="idelle_m" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53836691/10385011" height="100" width="84" />
              <date>2011-12-08 05:45:09</date>
              <text>Честно говоря, не понимаю, причём тут "российское местечковое мышление".&lt;br /&gt;Не знаю, кому именно, мне или т. Галковски, Вы присуждаете этот приз, но в любом случае правили в птолемеевском Египте, как и в Селевкидском государстве, македоняне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня нет точной инфы по Египту, но вот в Селевкидском государстве люди были разделены по филам - ахейцы, ионяне, эролийцы и др. Македоняне составляли отдельную, македонскую филу. Полагаю, что и в Египте было то же самое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из македонян формировалась основа войска - фаланга. Правящие династии - Селевкиды, Птолемеи, Атталиды Пергама все были македонскими.</text>
              <comments>
                <comment id="50024549" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50024549#t50024549</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2011-12-09 01:31:30</date>
                  <text>Птолемей похоже действительно македонец, но вообще в войске Александра была сборная македонско-греческая солянка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Category:Generals_of_Alexander_the_Great' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Category:G&lt;wbr /&gt;enerals_of_Alexander_the_Great&lt;/a&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50009957&amp;style=mine#t50009957</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49999461&amp;style=mine#t49999461</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49987429&amp;style=mine#t49987429</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49987685" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49987685#t49987685</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2011-12-07 11:41:22</date>
      <text>Много Людей там?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49988197" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988197#t49988197</url>
      <user name="timourgazi" username="timourgazi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105824541/30334784" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 11:49:47</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, окончательно под американцев ушли? Противные англичане, так им, ага.&lt;br /&gt;А Египет - фуфел, новодел. Не получится из него "колыбель христианства", не получится.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49988453" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988453#t49988453</url>
      <user name="burust" username="burust" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93403036/22161551" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 11:59:14</date>
      <text>У меня палец устал даже фотки просматривать. Пацаны, о чём там философ вещает? Вкратце, для люмпенов, если можно. Всё заебись, или уже пора поступать как поросёнок Пётр?</text>
      <comments>
        <comment id="50009445" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50009445#t50009445</url>
          <user name="Морок" username="easter_ling" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79576680/16616712" height="100" width="72" />
          <date>2011-12-08 05:11:22</date>
          <text>заебись!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988453&amp;style=mine#t49988453</parent>
        </comment>
        <comment id="50085221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50085221#t50085221</url>
          <user name="The Spectator" username="ordui" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93093531/7561295" height="90" width="100" />
          <date>2011-12-11 14:01:47</date>
          <text>Заебца всё.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988453&amp;style=mine#t49988453</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49988709" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988709#t49988709</url>
      <user name="popikof" username="popikof" />
      <date>2011-12-07 12:09:01</date>
      <text>что он не пишет "о выборах и фальсификациях"....:-)</text>
      <subject>Галковскому можно простить ВСЁ, только за то</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49988965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988965#t49988965</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2011-12-07 12:19:47</date>
      <text>Грибной суп можно и не из червивых грибов готовить :).</text>
      <comments>
        <comment id="49989221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989221#t49989221</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2011-12-07 12:27:43</date>
          <text>Без червей навара не будет.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988965&amp;style=mine#t49988965</parent>
        </comment>
        <comment id="50079333" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50079333#t50079333</url>
          <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
          <date>2011-12-11 08:48:16</date>
          <text>Такой же странный наезд на русскую кухню, как и рассуждения с чесноком. &lt;br /&gt;Во-первых да, грибы бывают не червивые. Во вторых обычно грибы сушатся, и даже если там были червоточины, то все черви успевают выползти. Хрустеть на зубах может скорее земля и песок если лесные грибы не тщательно вымыты перед варкой. Надо накормить ДЕГа (да и Сирина) настоящим грибным супом (с белыми грибами, мяском и сметаной), чтобы они больше не зацикливались на макаронах. :) </text>
          <subject>+1</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49988965&amp;style=mine#t49988965</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49989477" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989477#t49989477</url>
      <user name="3d-camper.blogspot.com" username="3d-camper.blogspot.com" type="I" />
      <date>2011-12-07 12:30:00</date>
      <text>&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/bkgMotK7glE?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;обычно так знакомятся с Колизеем</text>
      <comments>
        <comment id="50000997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50000997#t50000997</url>
          <user name="finnikk" username="finnikk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115667053/23683299" height="100" width="98" />
          <date>2011-12-07 19:15:33</date>
          <text>за что он его так ?</text>
          <comments>
            <comment id="50002277" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50002277#t50002277</url>
              <user name="3d-camper.blogspot.com" username="3d-camper.blogspot.com" type="I" />
              <date>2011-12-07 19:55:41</date>
              <text>азиатщина-с</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50000997&amp;style=mine#t50000997</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989477&amp;style=mine#t49989477</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49989733" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989733#t49989733</url>
      <user name="Последний гипербореец" username="hyperboreus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125060543/4233169" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 12:40:34</date>
      <text>Христианство на обломках античного мира выглядит так же, как Советы на обломках Российской империи</text>
      <comments>
        <comment id="49997157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49997157#t49997157</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2011-12-07 17:00:03</date>
          <text>Соответственно "освобождение" настрадавшихся русских от оков христианства вызвало невиданный подъем культуры :).</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989733&amp;style=mine#t49989733</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49989989" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989989#t49989989</url>
      <user name="nezvanov" username="nezvanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85319655/5249927" height="85" width="85" />
      <date>2011-12-07 12:43:15</date>
      <text>Немедленно появились вопросы. Например:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В каком смысле Рим был единственным центром информации? Ведь и Флоренция (Тоскана), и Венеция, и Сицилия имели постоянные и тесные контакты с Александрией Египетской. И вообще, как Рим распространил свое влияние на всю Италию? Ведь, как пишут, в 16-м веке Рим существенно уступал по населению, например, Флоренции. Про население Неаполя вообще какие-то фантастические цифры рисуют (до миллиона). Неаполь, будто бы вымер от чумы 1631 года. Подчистую, буквально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. А существовала ли когда-нибудь вторая пирамида в Ватикане? До конца 15 века самого Ватикана, вроде бы, практически не существовало. Может, эту самую пирамиду Ромула выдумали, когда строили пирамиду Рэма (затем переименованную в Цестия) в рамках карго-культа?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.</text>
      <comments>
        <comment id="49994085" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49994085#t49994085</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 16:05:37</date>
          <text>1. Общим языком античности был греческий и латинский, античность состояла из одного государства с единой идеологией. На периферии корячилась полуэллинизированная "Парфия", но это была большая экзотика с недоразвитой культурой. Мы не можем найти ни одного античного текста, который бы критиковал Рим извне, пускай на самом пещерном уровне. Типа "поджигатели войны", "заокеанские толстосумы" и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому повреждение античной матрицы вызвало обрушение всей информационной пирамиды. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Про Ватиканскую пирамиду не знаю, я этим вопросом подробно не занимался. Ватикан был кладбищем, таким же как кладбище в районе пирамиды Цестия, только больше. Так что само по себе наличие там античной пирамиды вполне оправдано.</text>
          <comments>
            <comment id="50008677" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50008677#t50008677</url>
              <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
              <date>2011-12-08 04:56:58</date>
              <text> " На западе римляне, саки с востока,&lt;br /&gt;  Два бились в твердыню Ирана потока.&lt;br /&gt;  Но Парфии войско стояло меж ними.&lt;br /&gt;  Вот саки бегут, вот смятение в Риме.&lt;br /&gt;  Бойцы Хорасана, Гургана и Рея&lt;br /&gt;  Отбросили недругов грудью своею"&lt;br /&gt;(не помню чьё)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49994085&amp;style=mine#t49994085</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989989&amp;style=mine#t49989989</parent>
        </comment>
        <comment id="50023269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50023269#t50023269</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-08 20:48:31</date>
          <text>Что касается античной демографии, то, повторяю, эпидемии это не ключ к объяснению произошедшего. Эпидемии в городах хорошо задокументированы в 20, 19, 18 вв. При антисанитарии и отсутствии современных медикаментов последствия могли быть очень тяжёлыми. Но «тяжёлые последствия» это гибель 20% населения крупного города. Лично это очень тяжело и страшно. Но популяция после такого кровопускания восстанавливается за несколько лет. Поражение людей всегда избирательно, прежде всего погибают ослабленные особи, материальных убытков нет. Даже выгорание крупного города дотла с массовыми смертями значит немного. Человеческая популяция отличается крайней живучестью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неаполь был очень крупным городом, но в поселениях такого типа существовал особый тип жителей – «городские крестьяне». Они давали городам большую массу, как впоследствии – индустриальные рабочие.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Историческая демография Рима явно неправильная. Там завышено число древних жителей. Дело в том, что анализ проводился в период классической капиталистической урбанизации и люди не понимали, что раньше (как и сейчас) не существовало резкой разницы между городом и деревней. То есть вокруг Рима был большой пояс пригородов, вилл, дач и сельских поселений, ориентированных на городского покупателя. Огромные стадионы строились с учётом этих жителей. В условиях развитых пригородных коммуникаций они легко сосредотачивались на ипподромных и стадионных празднествах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что неправильная оценка числа жителей Рима породила мифологию страшной скученности античного населения. Историки изображают, что в Риме была китайская давка и месиво, что конечно является абсурдом. Сохранившаяся планировка жилищ показывает, что тип жизни там был далеко не японский.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Падение численности населения Рима произошло по причинам более прозаическим. Вспомните судьбу новейшей Вены или новейшего Будапешта. После развала Австро-Венгрии эти огромные города стояли полупустые, и если там не произошло общей дегенерации, то только потому, что процесс самортизировала ещё не закончившаяся капиталистическая урбанизация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рим как столица Папской области неизбежно должен был ужаться раз в пять.  &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="50030949" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50030949#t50030949</url>
              <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
              <date>2011-12-09 07:03:40</date>
              <text>Любопытно, что неправильная оценка числа жителей Рима породила мифологию страшной скученности античного населения. Историки изображают, что в Риме была китайская давка и месиво, что конечно является абсурдом&lt;br /&gt;=======&lt;br /&gt;Вообще-то и античные авторы про скученность пишут.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50023269&amp;style=mine#t50023269</parent>
            </comment>
            <comment id="50031205" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50031205#t50031205</url>
              <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
              <date>2011-12-09 07:05:11</date>
              <text>Вспомните судьбу новейшей Вены или новейшего Будапешта. После развала Австро-Венгрии эти огромные города стояли полупустые&lt;br /&gt;========&lt;br /&gt;Вена и Будапешт стояли полупустые? </text>
              <comments>
                <comment id="50041189" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50041189#t50041189</url>
                  <user name="alexlimburg" username="alexlimburg" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91651844/21420747" height="73" width="100" />
                  <date>2011-12-09 12:10:47</date>
                  <text>Да. И сейчас полупустые. Особенно Вена. Жутковатый город.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50031205&amp;style=mine#t50031205</parent>
                </comment>
                <comment id="56204901" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=56204901#t56204901</url>
                  <user name="Глеб Фролов" username="gleb_frolov" />
                  <date>2012-09-25 23:31:36</date>
                  <text>ну логично, появились новые государства, новые центры этих государств и народ хлынул в них, старый центр стал не актуален</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50031205&amp;style=mine#t50031205</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50023269&amp;style=mine#t50023269</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49989989&amp;style=mine#t49989989</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49990245" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49990245#t49990245</url>
      <user name="korzh18" username="korzh18" />
      <date>2011-12-07 13:00:48</date>
      <text>Судя по фото, самая старая постройка стена. Ей лет двести. Петру семьдесят, а остальное современная стройка, ветхое жильё и песчаные карьеры. Ну, и фашистское неплохо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49990501" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49990501#t49990501</url>
      <user name="Уроборос" username="urobor0s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124717097/21368275" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 13:04:32</date>
      <text>&amp;gt;Наш милый гид подвела утят к стенду, где между прочим сказала что раннехристианский клир рыл могилы САМ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;выходит, действительно каста могильщиков.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49991013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991013#t49991013</url>
      <user name="Dr. Alex Vereshchagin" username="alex_vergin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77213429/15686772" height="100" width="74" />
      <date>2011-12-07 13:10:19</date>
      <text>Сципион по-итальянски будет "Шипьо". Как в гимне у них поётся - "дель эльмо ди Шипьо си чинта ля теста" &lt;a href='http://www.youtube.com/watch?v=eOfuG5fG5IM&amp;feature=related' rel='nofollow'&gt;http://www.youtube.com/watch?v=eOfuG5fG&lt;wbr /&gt;5IM&amp;feature=related&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="49995109" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49995109#t49995109</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 16:14:00</date>
          <text>Думаю, зависит от диалекта. В русской традиции пишут например "Шипионе Боргезе".</text>
          <comments>
            <comment id="50014309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50014309#t50014309</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-12-08 09:47:41</date>
              <text>А Боргезе причём?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49995109&amp;style=mine#t49995109</parent>
            </comment>
            <comment id="67073893" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67073893#t67073893</url>
              <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
              <date>2013-11-15 01:40:35</date>
              <text>&lt;b&gt;Трудно быть негром преклонных годов...&lt;/b&gt; Это же просто праздник какой-то!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Думаю, зависит от диалекта. В русской традиции пишут например "Шипионе Боргезе". &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А такие имена, как Нерон, Аполлон, Цицерон, Плутон тоже пришли в русский из бог знает какого "неправильного" диалекта?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не от диалекта, а от &lt;b&gt;падежа,&lt;/b&gt; Дмитрий Евгеньевич. Так у вас и Портос превратится в де Порто, а Атос в какого-нибудь Афонского старца, а &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Apollo, Cicero, Pluto, &lt;/i&gt; это падеж именительный, а в русском за основу этих слов берется форма родительного падежа. В любом словарике это указывается. Вам, как просветителю, это знать &lt;b&gt;положено по градусу.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Scīpio переводится, как &lt;i&gt;жезл.&lt;/i&gt; Отсюда и скипетр.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49995109&amp;style=mine#t49995109</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991013&amp;style=mine#t49991013</parent>
        </comment>
        <comment id="50004581" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50004581#t50004581</url>
          <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
          <date>2011-12-07 21:46:05</date>
          <text>Я не Виктория Кульминат, но "шипио" с кратким "и", все же (это не равно "ь"), а -не - суффикс, неудобный по размеру в песне (или тогда уж "виторья").</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991013&amp;style=mine#t49991013</parent>
        </comment>
        <comment id="50014053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50014053#t50014053</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-12-08 09:46:48</date>
          <text>Вы еще посмотрите небезызвестную кричалку "Эль Быдло Унидло" на языке оригинала. ы потом послушайте. Вот кто мастера проглатывать слоги...</text>
          <comments>
            <comment id="50014821" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50014821#t50014821</url>
              <user name="Dr. Alex Vereshchagin" username="alex_vergin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77213429/15686772" height="100" width="74" />
              <date>2011-12-08 09:54:24</date>
              <text>Тут не проглатывание чего-либо, а какноническое произношение - nazione, maglione, calcio, примеров не счесть. Любой учебник итальянского, см. раздел Фонетика. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50014053&amp;style=mine#t50014053</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991013&amp;style=mine#t49991013</parent>
        </comment>
        <comment id="50014565" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50014565#t50014565</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-12-08 09:53:14</date>
          <text>"Шкипион" ;-). Т.е. практически "Албаний".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991013&amp;style=mine#t49991013</parent>
        </comment>
        <comment id="50015589" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50015589#t50015589</url>
          <user name="flammar" username="flammar" />
          <date>2011-12-08 10:24:49</date>
          <text>"Shqipio" правильное написание;-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991013&amp;style=mine#t49991013</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49991269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991269#t49991269</url>
      <user name="pvt_kelly" username="pvt_kelly" />
      <date>2011-12-07 13:13:53</date>
      <text>Пока Вы там, Дмитрий Евгеньевич, труположеством развлекаетесь, Ваш подшефный у Медведа в твиттере матом ругается. Непорядок. Кот из дома - мыши в пляс?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49991525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991525#t49991525</url>
      <user name="adja" username="adja" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53189305/6717069" height="75" width="100" />
      <date>2011-12-07 13:32:29</date>
      <text>Сколько всего в Риме таких обелисков, интересно</text>
      <comments>
        <comment id="49995621" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49995621#t49995621</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 16:16:32</date>
          <text>13-14 вроде. Обелиски есть ещё в папском Беневенто.</text>
          <comments>
            <comment id="49996901" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49996901#t49996901</url>
              <user name="adja" username="adja" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53189305/6717069" height="75" width="100" />
              <date>2011-12-07 16:35:28</date>
              <text>Смотрятся они, конечно, инородным телом, даже на фоне всей этой римской эклектики. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49995621&amp;style=mine#t49995621</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991525&amp;style=mine#t49991525</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49991781" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49991781#t49991781</url>
      <user name="llobba" username="llobba" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101920767/28489803" height="50" width="50" />
      <date>2011-12-07 13:46:51</date>
      <text>Замечательный обзор. Вот это я понимаю - творческая командировка)  Спасибо.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49992037" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992037#t49992037</url>
      <user name="az1967" username="az1967" />
      <date>2011-12-07 13:53:14</date>
      <text>Это лечится джинсами и жвачкой. На ночь надевайте джинсы и жуйте жвачку. Будете - как новый.</text>
      <subject>У родных пенат</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49992293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992293#t49992293</url>
      <user name="nasurdinov_ms" username="nasurdinov_ms" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115674161/16974722" height="98" width="67" />
      <date>2011-12-07 14:22:01</date>
      <text>&amp;gt; все эти рассказы про мучеников, то они как-то АБСОЛЮТНО неправдоподобны ... На уровне: «В Киеве мальчик Толя К. подошёл к фашистскому солдату, который поманил его ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда, наверное, турецкие зверства в XIX веке тоже выдумка? Ведь в рассказах о них - именно такой уровень правдоподобия:&lt;br /&gt;"В глазах умирающих братьев бесчестятся их сестры, в глазах матерей бросают вверх их детей-младенцев и подхватывают на ружейный штык; селения потребляются, церкви разбиваются в щепы, всё сводится поголовно - и это дикой, гнусной мусульманской ордой, заклятой противницей цивилизации."</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49992549" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992549#t49992549</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 14:30:03</date>
      <text>Забавно смотреть как вы путешествуете ровно по тем же местам где были и мы. Кстати в катакомбах мне не сразу, но удалось отстать от группы и прогуляться по корридорам, на сколько это было возможно - жаль все не доходят руки выложить все это в жж.</text>
      <comments>
        <comment id="49995877" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49995877#t49995877</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 16:18:20</date>
          <text>Отслеживаем. Язык-то у некоторых утят как помело, приходится ездить по европам и косяки исправлять. Кстати в Милане жили рядом с магазином где часы в консервах продавались :) </text>
          <comments>
            <comment id="49997413" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49997413#t49997413</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-07 17:02:25</date>
              <text>Расскажите лучше о гастрономии, меня поразило насколько кухня в италии выше остальной европы. Самым вкусным блюдом был стейк в винном соусе в ресторане у понтеона - расскажите о своем опыте, а то как-то преступно мало питанию уделили внимание. Не по утиному! :)</text>
              <comments>
                <comment id="50011237" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50011237#t50011237</url>
                  <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                  <date>2011-12-08 08:34:16</date>
                  <text>Утверждают, что в Италии надо питаться там где едят местные жители. Самая простая забегаловка, но обслуживающая местных накормит вкусным блюдом из свежайших продуктов.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49997413&amp;style=mine#t49997413</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49995877&amp;style=mine#t49995877</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992549&amp;style=mine#t49992549</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49992805" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992805#t49992805</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2011-12-07 14:34:19</date>
      <text>Между Муссолини и Лениным всё-таки есть некоторая разница в их отношении к собственным странам. Италия была и осталась, вон, отмечает 150-летие воссоединения. При иных обстоятельствах мавзолей Муссолини мог бы и появиться, но вряд ли посреди пл. Св.Петра, вряд ли. Если бы Ленин не убивал Николая и не уничтожал России, а был бы при Николае премьером, то, возможно, и ему бы "благодарные соотечественники" устроили где-нибудь "мавзолей", но тоже, скорее всего, не посреди Красной площади и не в виде зиккурата, а как-нибудь поскромнее и потрадиционнее, склепик какой-нибудь, "храм-памятник"... Так что, слишком разные у нас с итальянцами обстоятельства. Но это если считат, что мы всё же какая-то там "Россия". А если мы уже не Россия, в соответсвии с деяниями Ленина и Ко, то тогда говорить действительно не о чем, действительно бредни каких-то тугодумов, не желающих принять всё как есть и радоваться этому всему.</text>
      <comments>
        <comment id="49993573" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49993573#t49993573</url>
          <user name="chlovis" username="chlovis" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
          <date>2011-12-07 15:06:06</date>
          <text>Нет, Ленина Вам не отдадим. Даже и не просите :)&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="50001509" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50001509#t50001509</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2011-12-07 19:29:16</date>
              <text>Ну ясное дело, великий русский патриот и основатель советского гос-ва. Русские - за Ленина!:)</text>
              <comments>
                <comment id="50012261" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012261#t50012261</url>
                  <user name="chlovis" username="chlovis" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
                  <date>2011-12-08 08:42:58</date>
                  <text>Все равно Лукича не отдадим, трофей. Хотите потрогать тушку - вставайте в очередь!&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="50013285" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50013285#t50013285</url>
                      <user name="С. К." username="enzel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                      <date>2011-12-08 09:17:21</date>
                      <text>Трогайте сами эту гадость, если не брезгуете. Пока ею не выстрелили из пушки, как Гришкой (не Распутиным).</text>
                      <comments>
                        <comment id="50148709" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50148709#t50148709</url>
                          <user name="skruber" username="skruber" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
                          <date>2011-12-15 07:00:33</date>
                          <text>//Пока ею не выстрелили из пушки//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Увы, Вы не итальянец... увы ((</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50013285&amp;style=mine#t50013285</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012261&amp;style=mine#t50012261</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50001509&amp;style=mine#t50001509</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49993573&amp;style=mine#t49993573</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992805&amp;style=mine#t49992805</parent>
        </comment>
        <comment id="49996133" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49996133#t49996133</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 16:19:36</date>
          <text>Ленин круче Муссолини раз в 50. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, богатенькие в Неаполе живут на улице Антонио Грамши :)</text>
          <comments>
            <comment id="49998181" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49998181#t49998181</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2011-12-07 17:14:12</date>
              <text>Во-во. Но почему-то не на Via Mussolini, как было бы справедливее. По этой логике, кстати, "Ленинский пр-т" следовало бы переименовать в пр-т Николая II, а "Ленинградский" - Петра Великого. А могилку оформить на "статусном" кладбище вполне можно, Церетели пока жив :).</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49996133&amp;style=mine#t49996133</parent>
            </comment>
            <comment id="50000741" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50000741#t50000741</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2011-12-07 18:47:50</date>
              <text>Муссолини зато умнее Ленина раз в 50. И сделал для Италии раз в 100 больше хорошего, чем Ленин для России. Умеренные националисты всего мира ориентируются сегодня на Муссолини (включая всех почти русских националистов), а Ленин уже забыт.</text>
              <comments>
                <comment id="50001253" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50001253#t50001253</url>
                  <user name="finnikk" username="finnikk" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115667053/23683299" height="100" width="98" />
                  <date>2011-12-07 19:23:30</date>
                  <text>а во скока раз муссолини умнее гитлера ?&lt;br /&gt;:-/</text>
                  <comments>
                    <comment id="50004837" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50004837#t50004837</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2011-12-07 21:48:24</date>
                      <text>Умнее. Муссолини и сегодня памятники в Италии стоят, а члены правительство портрет Муссолини в рабочем кабинете вешают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Муссолини вывел экономику из кризиса, построил тысячи домов для рабочих, много административных зданий, полностью удавил мафию. Вообще, ввел Италию в ХХ век. Его критикуют только за посылку 300 тыс итальянцев на русский фронт. И все равно Италия потеряла во второй мировой войне в 10 раз меньше людей чем в первой мировой.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50001253&amp;style=mine#t50001253</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50000741&amp;style=mine#t50000741</parent>
                </comment>
                <comment id="50001765" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50001765#t50001765</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2011-12-07 19:32:08</date>
                  <text>Да их просто невозможно сравнивать в смысле "сделал для". Во сколько раз +50 больше, чем -500? </text>
                  <comments>
                    <comment id="50005093" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50005093#t50005093</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2011-12-07 21:51:59</date>
                      <text>Фашисты и коммунисты это почти одно и тоже, и я не вижу причин их не сравнивать между собой. </text>
                      <comments>
                        <comment id="50010725" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50010725#t50010725</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2011-12-08 07:56:23</date>
                          <text>Это очень странное утверждение для образованного человека, к тому же знающего обе страны не по наслышке. Как можно всерьёз ставить рядом национальное и антинациональное, патриотичное и антипатриотичное, преемственное и всякую преемственность отрицающее? Деяния коммунистов во главе с Лениным были, действительно, на порядок мощнее, но лишь по модулю, поскольку это были деяния разрушительные, в то время как деяния итальянских фашистов, намного более скромные в абс. выражении, были направлены в противоположную сторону, на национальное созидание (что я попытался выразить, прибегнув к примитивной математике). С толку может сбивать лишь стилистическое сходство, но под этой универсальной в то время для Европы оболочкой может скрываться в корне различное содержание.</text>
                          <comments>
                            <comment id="50024037" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50024037#t50024037</url>
                              <user name="lubovkrossii" username="lubovkrossii" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58497579/12308466" height="70" width="100" />
                              <date>2011-12-09 00:25:45</date>
                              <text>+1</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50010725&amp;style=mine#t50010725</parent>
                            </comment>
                            <comment id="50026085" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50026085#t50026085</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2011-12-09 03:07:49</date>
                              <text>Мифологема русской эмиграции. На мой взгяд общего между фашизмом и коммунизмом неизмеримо больше чем различий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой вопрос, что Италия культурная страна, там был фашизм, сейчас там ограниченный социализм, коммунисты в Италии всегда были исключительно сильны, и итальянцы действительно как-то пытаются обратить тоталитазм на благо своего народа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России наоборот, начали с коммунизма, это учение о создании золотого века на Земле с полной свободой и соблюдением интересов всех. В России сумели воплотить рай как ад.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь скоро, в России будет национализм муссолиниевского толка. Вот и посмотрим, какова разница. Сами и увидите. Люди то будут те же самые :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На мой взгляд в самих учениях разница малоуловима. Под видом евреев немцы часто (если не всегда) уничтожали именно богатых конкурентов, а под видом борьбы с богатыми, коммунисты в России проводили в том числе и национальный террор. Гитлер у себя провел и национализацию помещичих земель (с высылкой аристократов заграницу) и поставил под гос.контроль всю промышленность (по схеме Шахта)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я хочу сказать что разница между Муссолини и Сталиным в том, что один был народным лидером в культурной европейской стране с традициями и историей, другой - совсем наоборот. Суть того или другого учения (которых почти никто в начальстве не читал и в практике никогда не придерживался) особого значения не имеет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что Вам еще напомнить? То что компартия Германии целиком влилась в НСДАП? И их там любили и дружелюбно называли "бутербродами"?</text>
                              <comments>
                                <comment id="50030181" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50030181#t50030181</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2011-12-09 06:49:43</date>
                                  <text>Это просто два разных варианта массового общества, но принципиально отличных по вектору (забыл этот уместный математический термин). Фашизм, национальный социализм явились естественными реакциями на интернационал в эпоху возникновения массовых обществ - неужели Вы и это будете оспаривать? В России тоже были подобные потенции (эсеры), но они были раздавлены большевизмом. И тоже, часть их влилась в него, как в победившую силу. Что касается эмиграции, то там уже Н.Е.Марков утверждал, что черносотенство могло стать русским аналогом итальянского фашизма, но не стало из-за пренебрежения им со стороны властей. Наверное, он ошибался.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="50055525" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50055525#t50055525</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2011-12-10 02:49:30</date>
                                      <text>Согласен в том отношении, что немецкий социализм стал естественной реакцией на русский социализм. Но в основе было "не допустить азиатских гуннов в Европу", остальное лирика. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Марков конечно не прав. Итальянский фашизм возможен только в католической стране. Вот в Испании например.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается русской эмиграции, она в 1941 почти целиком поддержала Гитлера, и разделилась только в том отношении, что часть считала что надо тоже воевать, а основная масса, что надо подождать.&lt;br /&gt;Но это было по своему логично, люди надеялись что немцы восстановят в России статус кво и туда можно будет вернуться (по моему тоже сверх-наивность).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не понимаю на что надеятся нынешние интеллигенты-националисты в России. Почему бы не посмотреть на жизнь открытыми глазами. &lt;br /&gt;К власти придут те же самые люди, что и сейчас, но слегка разбавленные "харизматичными" лидерами с парой тюремных сроков у каждого. И все вместе будут дружно у лохов (то есть у всех остальных) бабки собирать, а кто мешает, под удобными новыми лозунгами уничтожать. Уверен что многие из органов спят и видят подобную мудрую систему.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50030181&amp;style=mine#t50030181</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50026085&amp;style=mine#t50026085</parent>
                                </comment>
                                <comment id="50138981" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50138981#t50138981</url>
                                  <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
                                  <date>2011-12-14 22:33:19</date>
                                  <text>Бифштексами их называли, а не "бутербродами", и никак не дружелюбно.&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50026085&amp;style=mine#t50026085</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50010725&amp;style=mine#t50010725</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50005093&amp;style=mine#t50005093</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50001765&amp;style=mine#t50001765</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50000741&amp;style=mine#t50000741</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49996133&amp;style=mine#t49996133</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992805&amp;style=mine#t49992805</parent>
        </comment>
        <comment id="50009189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50009189#t50009189</url>
          <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
          <date>2011-12-08 05:04:58</date>
          <text>А если мы уже не Россия&lt;br /&gt;=====&lt;br /&gt;А что?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49992805&amp;style=mine#t49992805</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49993317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49993317#t49993317</url>
      <user name="chlovis" username="chlovis" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
      <date>2011-12-07 15:01:37</date>
      <text>Улучшил т.с., изображение:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/000y1x1b/" rel="nofollow"&gt;&lt;img alt="" height="419" src="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/000y1x1b/s640x480" width="640" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="49996389" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49996389#t49996389</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 16:20:03</date>
          <text>Гранату мне!</text>
          <comments>
            <comment id="50049381" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50049381#t50049381</url>
              <user name="chlovis" username="chlovis" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124872786/20897654" height="100" width="76" />
              <date>2011-12-09 18:33:34</date>
              <text>Спешу исправить косяк!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/000y43fy/" rel="nofollow"&gt;&lt;img alt="" height="419" src="http://pics.livejournal.com/chlovis/pic/000y43fy/s640x480" width="640" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49996389&amp;style=mine#t49996389</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49993317&amp;style=mine#t49993317</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49993829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49993829#t49993829</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125365443/12437363" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 15:21:20</date>
      <text>Скажите, пожалуйста, Дмитрий Евгеньевич, как преодолевался чудовищный провал культуры после победы христианства?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько это длилось по времени?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем понадобилась вторичная реконструкция того, что было потеряно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем написали Библию, зачем из текстов собрали «Иисуса Христа»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем именно понадобилось отнесение "библейских событий" на тысячу лет назад?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем именно понадобилось перепаивать мозги человечеству в 16 веке?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Огромное спасибо Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49994853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49994853#t49994853</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2011-12-07 16:07:46</date>
      <text>"От неизбежных контактов между «англичанами» и «индусами» появились древние «евразийцы», то есть протоевреи."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как же цыгане, которых так и называют "джипси", т.е. египтяне. В чем тогда разница в генезисе "протоевреев" и "протоцыган"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, помню, как меня удивило огромное количество египетских обелисков на римских площадях.</text>
      <comments>
        <comment id="49996645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49996645#t49996645</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 16:25:25</date>
          <text>Разницы особой нет. Многие отмечают, что Ветхий Завет мало подходит к евреям, зато полностью описывает цыганский быт (кочевничество, воровство, грубая эротика и т.д.) Я уже писал в этом аспекте о Чехии-Богемии.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49994853&amp;style=mine#t49994853</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49998437" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49998437#t49998437</url>
      <user name="scharikov_p_p" username="scharikov_p_p" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83273195/17581332" height="75" width="100" />
      <date>2011-12-07 17:26:53</date>
      <text>Комераде господин-товариш Руно в развитие темы о совковых интеллегентах добавил:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чо-то профессор Плейшнер в Берне вспомнился.-) Советского интеллигента на Западе узнаешь издалека - по неровной бомжеватой походке, постоянному стремлению столкнуться с прохожими, по метаниям на местности...И по какому-то дикому аппетиту, с которым он потребляет итальянскую пиццу или пасту - как будто сто лет человек ничего не кушал и только что с зоны отчалил. Абсолютно асоциальное явление, как и было сказано...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/MvJm3ZSZ0QI?feature=player_embedded&amp;amp;wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот еще один чудик - из советского духовного интеллигентского подполья. Друг Мэтра.&lt;br /&gt;Сбежавший из Кащенко Олдамирал скрывается в зарослях Колизея.&lt;br /&gt;Помимо нелепости движенй, голодного взгляда , балахонистой одежды - главный атрибут выдающий совка за границе это баул, пакет, котомка, и тут они не подкачали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/scharikov_p_p/pic/0000e512/" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://pics.livejournal.com/scharikov_p_p/pic/0000e512" width="361" height="480" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <subject>СОВОК-2</subject>
      <comments>
        <comment id="50006885" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50006885#t50006885</url>
          <user name="scharikov_p_p" username="scharikov_p_p" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83273195/17581332" height="75" width="100" />
          <date>2011-12-07 22:22:24</date>
          <text>да, и еще.&lt;br /&gt;для совко-интеллегента войти в контак с местными бомжами - одна из основных программ заграничного визита</text>
          <subject>Re: СОВОК-2</subject>
          <comments>
            <comment id="50007397" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50007397#t50007397</url>
              <user name="australopitec" username="australopitec" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93405420/22674297" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-08 02:43:19</date>
              <text>нотка зависти звенит в словах ваших</text>
              <subject>Re: СОВОК-2</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50006885&amp;style=mine#t50006885</parent>
            </comment>
            <comment id="50013541" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50013541#t50013541</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2011-12-08 09:41:56</date>
              <text>не "бомжами", а "представителями беднейших слоёв пролетариата"&lt;br /&gt;классовая обязанность</text>
              <subject>Re: СОВОК-2</subject>
              <comments>
                <comment id="50013797" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50013797#t50013797</url>
                  <user name="scharikov_p_p" username="scharikov_p_p" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83273195/17581332" height="75" width="100" />
                  <date>2011-12-08 09:45:53</date>
                  <text>беднейших слоев люмпен-пролетариата умственного труда, так будет точнее и объективнее.</text>
                  <subject>Re: СОВОК-2</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50013541&amp;style=mine#t50013541</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50006885&amp;style=mine#t50006885</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49998437&amp;style=mine#t49998437</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49998693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49998693#t49998693</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2011-12-07 17:59:01</date>
      <text>Козлачкова-то видели?</text>
      <comments>
        <comment id="50002021" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50002021#t50002021</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-07 19:50:38</date>
          <text>Это к Шарикову. Похоже плотно общался. Может даже перед венецианским зеркалом в пеньюаре.</text>
          <comments>
            <comment id="50021989" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50021989#t50021989</url>
              <user name="tvoy_papa" username="tvoy_papa" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101889055/28456305" height="100" width="100" />
              <date>2011-12-08 18:45:26</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, вот вы отшучиваетесь, а Козлачков-то делся куда-то... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.dca.org.uk/uploads/lg_The-Men-Who-Stare-at-Goats.jpg"&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50002021&amp;style=mine#t50002021</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49998693&amp;style=mine#t49998693</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="49998949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49998949#t49998949</url>
      <user name="_nekto" username="_nekto" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
      <date>2011-12-07 18:07:03</date>
      <text>Нда. Там реально артефактов на единицу площади порядков на 6 больше чем в Москве.&lt;br /&gt;Потрясающе.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49999717" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49999717#t49999717</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2011-12-07 18:42:51</date>
      <text>"Если восстановить Пантеон, то это просто другой мир, другой уровень культуры. То, что мы привыкли считать храмами, это не Европа, а Бурятия и Тибет с ватиканским далай-ламой."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да. Загадили эти итальянцы приличный древнеэтрусский город. &lt;br /&gt;Короче так. Берем Питер, сносим неудачный николаевский модерн и прочие советские строения, ставим увеличенные Колизей, Пантеон, термы Каракаллы и так далее. Не помешает и сфинкс удвоенного размера. Как центр реконструкции - Зимний Дворец с забранной под стекло Дворцовой площадью и крытый цветным поликарбоном Невский.&lt;br /&gt;Или все же в Сочи? Хотя, конечно, проводить реанимацию Рима можно и там, и там, но разной этажности. Мир ахнет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот по катакомбам с 750 тысяч скелетов не понял. Вроде всех приличных мертвых людей в Риме сжигали? Скорее всего это была античная канализация... А христиане начали там по блату хоронить кого следует.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Римляне от неаполитнцев отличаются? В Риме иноземцев с Африки больше чем в Москве кавказцев? Римский парк и Сокольники. В чем разницы кроме субтропических нежностей?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="49999973" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=49999973#t49999973</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2011-12-07 18:45:01</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Италия – единственное место на земле, где разорвать историю не удалось&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Святая правда ! В Венеции даже на вербальном уровне не удалось. Проваливаешься сразу в 13 век (основание венецианского государства).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень рад вашему триумфальному посещению Рима. Здесь заново родился Гоголь, ждем новых литературных шедевров и от Галковского !&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное, осторожнее с цыганами ! Около Колизея двух моих друзей независимо ограбили, и меня тоже о цыганах предупреждали итальянцы (брал такси до Колизея, там опасная дорога).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50000229" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50000229#t50000229</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2011-12-07 18:45:58</date>
      <text>Так вот для чего полковник ГРУ Галковский со спецгруппой был в Неаполе&lt;br /&gt;&lt;a href='http://news.rambler.ru/12057735/' rel='nofollow'&gt;http://news.rambler.ru/12057735/&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Мафия смертна</subject>
      <comments>
        <comment id="50004325" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50004325#t50004325</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2011-12-07 21:41:40</date>
          <text>Это не мафия, это про каморру.</text>
          <subject>Re: Мафия смертна</subject>
          <comments>
            <comment id="50008933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50008933#t50008933</url>
              <user name="chudokol" username="chudokol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
              <date>2011-12-08 05:04:01</date>
              <text>От Неаполя до Палермо один шаг.</text>
              <subject>Re: Мафия смертна</subject>
              <comments>
                <comment id="50011493" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50011493#t50011493</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2011-12-08 08:35:46</date>
                  <comments>
                    <comment id="50016613" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50016613#t50016613</url>
                      <user name="chudokol" username="chudokol" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                      <date>2011-12-08 11:23:48</date>
                      <text>Калабрия... Эта итальянская промежность не достойна внимания русского огнедышащего разума.</text>
                      <subject>Re: Мафия смертна</subject>
                      <comments>
                        <comment id="50016869" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50016869#t50016869</url>
                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                          <date>2011-12-08 11:53:00</date>
                          <comments>
                            <comment id="50019941" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50019941#t50019941</url>
                              <user name="chudokol" username="chudokol" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                              <date>2011-12-08 13:07:08</date>
                              <text>У итальянцев проблемы не в форме, а в содержании)) </text>
                              <subject>Re: Мафия смертна</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50016869&amp;style=mine#t50016869</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50016613&amp;style=mine#t50016613</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50011493&amp;style=mine#t50011493</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50008933&amp;style=mine#t50008933</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50004325&amp;style=mine#t50004325</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50000229&amp;style=mine#t50000229</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50002533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50002533#t50002533</url>
      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
      <date>2011-12-07 19:58:54</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, согласно логике Ваших рассуждений в развалинах Помпей и Геркуланума содержатся какие-то супер тайные и опасные для нынешнего миропорядка вещи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так почему ж Люди не позаботились об их уничтожении? например в ходе Второй Мировой (разбомбили бы в труху, амеры вон Дрезденом не побрезговали же)</text>
      <comments>
        <comment id="50019429" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50019429#t50019429</url>
          <user name="camcew" username="camcew" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
          <date>2011-12-08 13:05:14</date>
          <text>Монте Касино. Поинтересуйтесь. Он то пораньше всяких дней помпеи основан.</text>
          <subject>Так разбомбили.</subject>
          <comments>
            <comment id="50019685" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50019685#t50019685</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-12-08 13:06:47</date>
              <text>а Геркуланум зачем оставили? это же такая бомба замедленного действия, если уж решать проблемы так сразу все.</text>
              <subject>Re: Так разбомбили.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50019429&amp;style=mine#t50019429</parent>
            </comment>
            <comment id="50020197" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50020197#t50020197</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-12-08 13:11:37</date>
              <text>&amp;gt;Монте Касино. Поинтересуйтесь. Он то пораньше всяких дней помпеи основан.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;там кстати вполне нормальное сражение было.</text>
              <subject>Re: Так разбомбили.</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50019429&amp;style=mine#t50019429</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50002533&amp;style=mine#t50002533</parent>
        </comment>
        <comment id="50020709" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50020709#t50020709</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-08 15:31:26</date>
          <text>Вообще-то Помпеи пострадали от обстрелов и бомбардировок. Экскурсоводы так поворачивают что даже благодаря какой-то бомбе что-то интересное открылось. "Спасибо великому американскому народу",</text>
          <comments>
            <comment id="50020965" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50020965#t50020965</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-12-08 15:37:49</date>
              <text>а почему всё подчистую не уничтожить, засыпать авиационными бомбами, залить напалмом, чтобы потом нечего было разобрать, зачем оставлять себе такую серьёзную головную боль на долгое время?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тоже самое с римскими катакомбами - что мешало Муссолини, или другим режимам развернуть массовое строительство метро, новых домов, все эти катакомбы залить бетоном, взорвать переделать. &lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="50021221" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50021221#t50021221</url>
                  <user name="chudokol" username="chudokol" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                  <date>2011-12-08 16:12:56</date>
                  <text>Небось копают потихоньку. Вгрызаются в тайное знание и становятся сильнее на фоне остального мира, неподозревающего истины.  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50020965&amp;style=mine#t50020965</parent>
                </comment>
                <comment id="50024293" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50024293#t50024293</url>
                  <user name="Александр Аксёнов" username="Александр Аксёнов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104094980/30355524" height="50" width="50" />
                  <date>2011-12-09 00:57:11</date>
                  <text>Вы бы свой старый дом сожгли? Дом в котором провели детство. просто потому что ктото левый теоретически может зайти и увидеть в родлительской спальне лежащие в шкафу мамины подштанники?</text>
                  <comments>
                    <comment id="50029669" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50029669#t50029669</url>
                      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                      <date>2011-12-09 06:37:33</date>
                      <text>что за ненужные сопли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди не брезгуют целые народы под нож пустить, только из-за угрозы своей власти, а тут какие-то сантименты к груде камней.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50024293&amp;style=mine#t50024293</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50020965&amp;style=mine#t50020965</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50020709&amp;style=mine#t50020709</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50002533&amp;style=mine#t50002533</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50002789" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50002789#t50002789</url>
      <user name="doctorbotkin" username="doctorbotkin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115298086/39083740" height="100" width="100" />
      <date>2011-12-07 20:06:22</date>
      <text>В "мучениках языческих", "acta alexandrinorum" (the act of the pagan martyrs), говорится о преследованиях александрийских греков римскими кесарями, там вроде замученные греки особенно Траяна ругают за симпатии к еврейской вере и за уход от humanitas.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50004069" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50004069#t50004069</url>
      <user name="antares68" username="antares68" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125296380/7056202" height="92" width="97" />
      <date>2011-12-07 21:10:56</date>
      <text>Спасибо огромное! Хочется продолжения банкета. )))</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50005349" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50005349#t50005349</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2011-12-07 21:54:44</date>
      <text>Дмитрий Евгениевич,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а правый товарищ на последней фотографии это "Людь" или из утят?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50006117" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50006117#t50006117</url>
      <user name="Эщте Вильднис" username="wulafr" />
      <date>2011-12-07 22:08:22</date>
      <text>О катакомбах все логично (не понимал до этого). Церковь, как похоронное бюро.&lt;br /&gt;Надеюсь, цикл затронет готику, тренд на шпили, ребра конструкции, стиснутость.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50007141" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50007141#t50007141</url>
      <user name="utgard_loky" username="utgard_loky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/89059629/17477703" height="100" width="81" />
      <date>2011-12-08 02:11:49</date>
      <text>наконец-то будет судить о чём-то по собственным впечатлениям, а не по итогам шизоидного восприятия чужих многабукаф...</text>
      <subject>Утконос съёздил в Италию...</subject>
      <comments>
        <comment id="50009701" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50009701#t50009701</url>
          <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
          <date>2011-12-08 05:21:17</date>
          <text>Ну да, выяснил вот, что Собор святого Петра - говно. :)</text>
          <subject>Re: Утконос съёздил в Италию...</subject>
          <comments>
            <comment id="50021477" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50021477#t50021477</url>
              <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
              <date>2011-12-08 18:31:36</date>
              <text>Автор просто так делится с читателями своими фотографиями и размышлениями, а в ответ слишит: "Ха-ха, утконос. Ха-ха, съездил. Ха-ха, говно."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смешно. И грустно.</text>
              <subject>Re: Утконос съёздил в Италию...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50009701&amp;style=mine#t50009701</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50007141&amp;style=mine#t50007141</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50010213" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50010213#t50010213</url>
      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
      <date>2011-12-08 07:29:42</date>
      <text>&amp;gt;С какой стати ПОЛИТЕИСТАМ ограничивать веру в того или иного бога? Зарегистрируйся в коллегии и строй любой храм. Муниципалитет ещё и поможет. Если чужеземцев будет много, им и кредит на строительство дадут. Плохо ли дополнительный налог получить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы наверное шутите.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Христиане вполне нормально уживались в римском обществе и были лояльны властям (см. св. Себастьян), но существовали границы за которые они не преступали, они не могли преклоняться перед статуями императоров (отрекаться от Христа тем самым).</text>
      <comments>
        <comment id="50011749" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50011749#t50011749</url>
          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
          <date>2011-12-08 08:37:19</date>
          <comments>
            <comment id="50012005" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012005#t50012005</url>
              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
              <date>2011-12-08 08:40:23</date>
              <text>с вами тяжело разговаривать у вас очень мало знаний и плохо дисциплинированное мышление.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сформулируйте свой вопрос четко и понятно, тогда я смогу дать вам ответ.</text>
              <comments>
                <comment id="50012517" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012517#t50012517</url>
                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                  <date>2011-12-08 08:57:20</date>
                  <comments>
                    <comment id="50013029" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50013029#t50013029</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2011-12-08 09:17:08</date>
                      <text>К какой из перечисленных конфессий принадлежали, например, большевики? Которые одни уничтожили много больше людей, чем все остальные вместе взятые.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="50015077" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50015077#t50015077</url>
                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                          <date>2011-12-08 10:19:05</date>
                          <comments>
                            <comment id="50016101" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50016101#t50016101</url>
                              <user name="byyj" username="byyj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
                              <date>2011-12-08 10:49:50</date>
                              <text>Да какую ещё веру?? Большевики эксплуатировали (и продолжают эксплуатировать) низменные инстинкты, негативные. Зачем бы им понабились массовые заложники, газы против населения и дальше мощнейший репрессивный аппарат. Конечно, ещё сто лет пройдёт и всё обрастёт благообразностью, "Капитал" будут монотонно зачитывать раскачиваясь по дымок. Уже сейчас о Зю многие говорят, как о "реальном" "политике".</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50015077&amp;style=mine#t50015077</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50013029&amp;style=mine#t50013029</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012517&amp;style=mine#t50012517</parent>
                    </comment>
                    <comment id="50017125" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017125#t50017125</url>
                      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                      <date>2011-12-08 11:55:37</date>
                      <text>&amp;gt;Вроде бы нехарактерного для человеческого общества, поскольку за пределами "Мира Книги" (иудео-христо-ислам) он не встречается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про войну шапок на тибете не слышали ничего?</text>
                      <comments>
                        <comment id="50017381" depth="6" deleted="true">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017381#t50017381</url>
                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                          <date>2011-12-08 11:57:23</date>
                          <comments>
                            <comment id="50017637" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017637#t50017637</url>
                              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                              <date>2011-12-08 12:08:10</date>
                              <text>&amp;gt;промывание мозгов единым Богом на протяжении столетий как-то слабо отмечается.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не понимаю вопроса, ацтеки или зулусы были менее религиозны?&lt;br /&gt;в чем вопрос-то?</text>
                              <comments>
                                <comment id="50017893" depth="8" deleted="true">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017893#t50017893</url>
                                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                  <date>2011-12-08 12:16:34</date>
                                  <comments>
                                    <comment id="50018149" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018149#t50018149</url>
                                      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                                      <date>2011-12-08 12:18:53</date>
                                      <text>ацтекским богам приносились человеческие жертвы.&lt;br /&gt;финикийскому молоху детей.&lt;br /&gt;поклонники кали любят душить других.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в чем проблема-то?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну да христианство обладает набором своих неповторимых качеств, и дальше то что?&lt;br /&gt;что из этого следует?</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="50018405" depth="10" deleted="true">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018405#t50018405</url>
                                          <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                          <date>2011-12-08 12:26:20</date>
                                          <comments>
                                            <comment id="50018661" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018661#t50018661</url>
                                              <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                                              <date>2011-12-08 12:29:24</date>
                                              <text>&amp;gt;Для меня лично просто не характерно думать о том, что будет после смерти. Поскольку я считаю, что узнать об этом при жизни не смогу. И я полагаю, что это не характерно для человека вообще, поскольку сужу по себе. И, следовательно – религия носит искусственный характер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;оххохох, потрясающий конечно полёт логики.&lt;br /&gt;большинство религиозных систем оперируют понятиями загробного мира - они все искусственны?&lt;br /&gt;и с точки зрения любого нормального верующего человека - да, его религия истина и искусственна, только она зиждется не на человеческом конструировании, а на Божественном Откровении.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="50018917" depth="12" deleted="true">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018917#t50018917</url>
                                                  <user name="Роман И. Ростовцев" username="ex_roman290" />
                                                  <date>2011-12-08 12:42:38</date>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="50019173" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50019173#t50019173</url>
                                                      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
                                                      <date>2011-12-08 12:50:05</date>
                                                      <text>я не понимаю о чем вы говорите и зачем.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018917&amp;style=mine#t50018917</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018661&amp;style=mine#t50018661</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018405&amp;style=mine#t50018405</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50018149&amp;style=mine#t50018149</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017893&amp;style=mine#t50017893</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017637&amp;style=mine#t50017637</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017381&amp;style=mine#t50017381</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50017125&amp;style=mine#t50017125</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012517&amp;style=mine#t50012517</parent>
                    </comment>
                    <comment id="50030693" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50030693#t50030693</url>
                      <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
                      <date>2011-12-09 07:00:21</date>
                      <text>Кто вам сказал что не встречается? &lt;br /&gt;В Тибете, например, целые войны были между сторонниками разных буддистских школ.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012517&amp;style=mine#t50012517</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50012005&amp;style=mine#t50012005</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50011749&amp;style=mine#t50011749</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50010213&amp;style=mine#t50010213</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50010469" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50010469#t50010469</url>
      <user name="snowtomcat" username="snowtomcat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87172094/12597090" height="100" width="74" />
      <date>2011-12-08 07:38:15</date>
      <text>а что не так с этими обелисками?&lt;br /&gt;в Питер тоже сфинксы привезли.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50015333" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50015333#t50015333</url>
      <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
      <date>2011-12-08 10:24:11</date>
      <text>&amp;gt; В общем, понимали, что христианство пришло из Египта и имело отношение к египетской мифологии, но в чём там было дело, уже никто не помнил.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://fotki.yandex.ru/users/kizi-k/view/505584/" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/4714/138865501.0/0_7b6f0_f86e8a1e_L.jpg" width="165" height="406" title="" alt="" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="50021733" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50021733#t50021733</url>
          <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
          <date>2011-12-08 18:39:24</date>
          <text>&amp;gt; В общем, понимали, что христианство пришло из Египта и имело отношение к египетской мифологии, но в чём там было дело, уже никто не помнил. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если присмотреться, факты на поверхности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Анубис - проводник в царство мертвых&lt;br /&gt;Доминикане - Божьи псы&lt;br /&gt;Каготы - псы Бога&lt;br /&gt;Миср - арабское название Египта&lt;br /&gt;...</text>
          <comments>
            <comment id="50023013" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50023013#t50023013</url>
              <user name="basil_mp" username="basil_mp" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98523541/24384972" height="85" width="100" />
              <date>2011-12-08 20:21:31</date>
              <text>Даже по официальной церковной истории христианское монашество зародилось в Египте.&lt;br /&gt;Символом основателя монашества (Антония Великого) был тау-крест, очень напоминающий анкх.&lt;br /&gt;в Европе тау-крест был символом ордена францисканцев.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50021733&amp;style=mine#t50021733</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50015333&amp;style=mine#t50015333</parent>
        </comment>
        <comment id="50056805" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50056805#t50056805</url>
          <user name="berezark" username="berezark" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
          <date>2011-12-10 06:16:43</date>
          <text>Точно такой его образ в пёсьем зраке, большого размера есть в одном из соборов Свияжска (35 км. от Казани вверх по Волге).&lt;br /&gt;Когда боролись с расколом, он простоял за досками какой-то божницы, и тем спасся.</text>
          <subject>св.Христофор</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50015333&amp;style=mine#t50015333</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50022245" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50022245#t50022245</url>
      <user name="Хронозавр" username="slavak" />
      <date>2011-12-08 18:47:25</date>
      <text>В одной книге (тщетно пока пытаюсь вспомнить, в какой) наткнулся случайно на такую информацию: будто бы папы (до чумы или в разгар) приказали засыпать землей "античные" постройки форума вместе с "античными" скульптурами как безбожные и соблазняющие.&lt;br /&gt;Целиком засыпать не удалось, так они простояли до 19 века. Потом начались "раскопки".&lt;br /&gt;Нетрудно догадаться, что "античные" боги существовали еще во времен Ботичелли.&lt;br /&gt;Святые покровители Венеции - боги Марс и Нептун - до сих пор стоят у входа в дворец дожей.</text>
      <subject>Папы и Рим</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50022501" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50022501#t50022501</url>
      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
      <date>2011-12-08 18:59:11</date>
      <text>&amp;gt; А это 20-й век и, повторяю, НЕСКОЛЬКО информационных центров. В Риме центр был один&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это представить себе очень не просто. Ведь полисная структура Античного Средиземноморья как раз должна была обеспечивать "многоцентровость". Например, почему Константинополь или Александрия не могли стать "центрами", если в Риме произошел "культурный переворот"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того, Вы ведь пишите, что внешенего "равновеликого" врага не было, Парфяне не могли заниматься идеологическими инспирациями...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда речь идет о катастрофе такого масштаба, то решающая причина должна ведь быть. Люди ведь сопротивлялись, что видно, например, по истории Савонаролы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, в качестве причин можно рассматривать следующие:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Образованные классы каким-то образом сами "уверовали" в истинность "единственно верного учения", которое взрывным образом распространилось в среде менее образованных и полудиких жителей городов. Моховик монотеизма был раскручен и точка невозврата была в какой-то момент пройдена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Неоднородность античной цивилизации и внутренняя борьба полисов. Например, монотеизм в Риме как инспирация Византии (Гемист Плефон), мобилизационный монотеизм османов как ответ Латинян.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Важная роль пиратов в нарушении связности Средиземноморья. Среди пиратов, как считается, был популярен культ Митры. Амальфи, Генуя и Венеция, кажется, не имеют античной истории. Т.е. являтся базами пиратов. Опять же - якори в катакомбах... :)</text>
      <comments>
        <comment id="50022757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50022757#t50022757</url>
          <user name="camcew" username="camcew" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93112806/22348694" height="99" width="99" />
          <date>2011-12-08 19:23:45</date>
          <text>Ом-Альфа - "Я езьмь Альфа и Омега." &lt;br /&gt;Продолжайте отжиматься под присмотром Метра. Попросите его ещё манной кашки вам сварить и поагукать при кормлении / "Какого роста был первый Кин-Конг?"(с)</text>
          <subject>Амальфи -</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50022501&amp;style=mine#t50022501</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50034533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50034533#t50034533</url>
      <user name="Ксения" username="xena_282" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122632560/15131919" height="80" width="56" />
      <date>2011-12-09 08:51:45</date>
      <text>Тот парк - не вилла Боргезе часом?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-- От неизбежных контактов между «англичанами» и «индусами» появились древние «евразийцы», то есть протоевреи. Внешне это были 100% евреи с характерной психикой, но никакой еврейской культуры у них ещё не было. Им её придумали гораздо позже. &lt;br /&gt; --&lt;br /&gt;Аха-ха! Жжоте! </text>
      <subject>Ув. Д.Е.,</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50051941" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50051941#t50051941</url>
      <user name="v_chumakov" username="v_chumakov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102911639/29390911" height="89" width="100" />
      <date>2011-12-09 20:44:19</date>
      <text>Киево-печерская лавра как пример катакомбного прошлого христиан.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50057061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50057061#t50057061</url>
      <user name="berezark" username="berezark" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97912940/14912685" height="100" width="96" />
      <date>2011-12-10 06:21:17</date>
      <text>Все античные и средневековые скульптуры имеют арийский облик. &lt;br /&gt;Скоро их упрячут или заменят на древнеафриканские.&lt;br /&gt;Древнееврейских, к сожалению, не сохранилось.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Нетолерантно.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50068069" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50068069#t50068069</url>
      <user name="nadejda___" username="nadejda___" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117756981/2156052" height="90" width="100" />
      <date>2011-12-10 18:22:39</date>
      <text>Обелиски перевозили (8 из 13) (не пирамиды же перевозить) и создавали (5 из 13)  в ознаменоване и символ римского завоевания Египта (Клеопатра  явилась последним независимым правителем Египта). Однако, с обелисками для захватчиков вышло не все так безобидно. По легенде, 14-й обелиск захоронен перед Сенатом - считается, что когда "символ" будет явлен "на свет", придет конец Рима. М-да, незадача... Может, потому и боятся раскапывать - мало ли, где в действительности закопан этот 14-й, кто может вообще что-то гарантировать, что там, да как было в этой  истории :-)  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50077029" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50077029#t50077029</url>
      <user name="kvach1982" username="kvach1982" />
      <date>2011-12-11 04:49:25</date>
      <text>&lt;i&gt;Большой фурор вызвал в ресторане Миланского пассажа красный свитер Олдадмирала. Такие вещи посылают на рождество в хосписы, как только Олдадмирал снял куртку, официанты прыснули. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;как-то не вяжется с элегантным офицером с аватарки) &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="50122085" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50122085#t50122085</url>
      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
      <date>2011-12-14 16:05:08</date>
      <text>&amp;gt;Христианский культ разрушился и существовал на уровне разрозненных легенд. В них ещё не было Христа. И Библии никакой не было. Библию написали позже, в 16 веке на основе вторичной рационализации этих легенд. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позвольте, уважаемый Д.Е., но ведь сохранились рукописи, свитки, папирусы, и т.д. — допечатного периода. Только Новых заветов сохранилось : 5800 — греческих, 10000 — на латыни, и 9300 на прочих языках? &lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Biblical_manuscript' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Biblical_m&lt;wbr /&gt;anuscript&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Из этих текстов потом собрали «Понтия Пилата», «Иисуса Христа» и т.д. Это уже период достаточно развитого книгопечатания, потому что «Legenda Aurea» печаталась раньше. (Первое достоверное издание Библии – конец 16 века, то есть примерно через сто лет после изобретения печатного станка.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересное соображение, но в чем Вы видите недостоверность издания Гутенберга 1450х годов?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="50123621" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50123621#t50123621</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2011-12-14 18:51:14</date>
          <text>Про Гутенберга я уже где-то писал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть несколько способов фальсификации. Один их них - массивный. Человека ошарашивают цифрами, а если разобраться - всё труха. Такой способ характерен для КОРПОРАЦИИ фальсификаторов, именно этим занимались группы католических учёных в 17-19 вв. "Учёных" в смысле общего уровня подготовки и систематического характера деятельности. Можете, например, посмотреть работу болландистов. Это специальная католическая конгрегация, которая выдавала на гора ерунду и абракадабру с 1643 по 1794 гг. (с реанимацией в 19 и 20 вв.). Ими было издано 63 томища, где помещены тысячи биографий святых. Все абсолютно нелепые, на уровне св. Агнессы. Но их ТЫСЯЧИ. И издавалось это 200 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь прикиньте, что в руках иезуитов (а фальсификациями занимались в основном они) в 17 веке была вся наука, а в 18 - всё образование. Они так переработали всю историю - по их сценарию человечество и живёт до сих пор. Что-то где-то подправили, частью - заменили, но общая форма их. Менять саму форму это ТАКАЯ головная боль, что до сих пор никто этим официально не занимался. Даже коммунисты безропотно приняли общую схему.</text>
          <comments>
            <comment id="50138725" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50138725#t50138725</url>
              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
              <date>2011-12-14 22:23:13</date>
              <text>Да, спасибо за наводку, с Вашими взглядами на Библию Гутенберга ознакомился вот здесь: &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/24701.html?thread=1000317'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/24&lt;wbr /&gt;701.html?thread=1000317&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Там Вы пишете, что "библия Мазарини выглядит БРЕДОВО. потому что там печатный текст украшен высококачественными рукописными заставками. Это всё равно что изукрашивать от руки плохую ксерокопию и тратить на каждую страницу день работы . В каждом экземпляре."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офиц. история на это отвечает, что первопечатники во всём подражали рукописям,  ибо последние ценились гораздо дороже. Т.е. смысл понятный, коммерческий. Если мелкое издательство (а не церковная и не государственная контора) выпускает издание в 180-200 экз, то на этом надо как-то заработать. Что же тут бредового? Книга есть. Сохранилась в 40 с чем-то экземплярах. Есть датированные экземпляры — августом 1456 г. Один экз. есть в библиотеке МГУ. Там, кстати, в 95й ветке, Вам человек привел в пример и еще одно издание, уже на латыни, страссбургское, 1460-го года. Факт фальсификации всех уцелевших изданий и рукописей датируемых до 16 века не установлен. Уважаемый Дмитрий Евгеньевич, где доказательства?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Человека ошарашивают цифрами, а если разобраться - всё труха.  Такой способ характерен для КОРПОРАЦИИ фальсификаторов, именно этим занимались группы католических учёных в 17-19 вв.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может и характерен, но, увы, не является доказательством фальсификации. Человек заходил в библиотеку, а там его ошарашивает СТЕНА книг и рукописей. Такой вид характерен для библиотек. Доказательства фальсификации?</text>
              <comments>
                <comment id="50139493" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50139493#t50139493</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-14 22:48:11</date>
                  <text>Смысл книгопечатания в книгопечатании. Это массовое копирование текста на дешёвом носителе при помощи дешёвого оборудования. Как только технология была получена (бумага+кассовый набор+пресс) возникла цепная реакция. Фактически на печатном станке печатали деньги. Заказ получен - за день готова форма, ещё день - шлёп-шлёп-шлёп - 500 экземпляров книжки. Разложить-сшить ещё пять дней. Денюшка - дзынь. Потом новый цикл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всякого рода отклонения от этой технологии это деревянный монитор, инкрустированный стразами. Т.е. или прикол, или безумие. ПОЗЖЕ, через сто лет стали появляться и такие книги. Макинтош от Сваровски вполне возможен. Только к развитию компьютерной техники это имеет мало отношения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такие издания как библия Гутенберга (часть экземпляров там издана на пергаменте (!)) гораздо дешевле делать вручную или при помощи гравировальных досок.</text>
                  <comments>
                    <comment id="50140261" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50140261#t50140261</url>
                      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                      <date>2011-12-15 00:04:25</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, Вам ведь наверняка известно, что первая бумажная фабрика в Германии появилась только в 1389 году, всего за шестьдесят лет до изобретения книжного станка. До того у итальянцев была монополия на производства бумаги и пергамента в Европе. Делопроизводство велось на пергаменте. Рукописные книги — на пергаменте. Естественно, гутенбергские первые издания печатались на итальянской бумаге и пергаменте (что подтверждают водные знаки на бумаге уцелевших экземпляров), и дешево стоить никак не могли. Пока не подтянулись производители бумаги в последующие пятьдесят— сто лет, и стоимость бумаги не упала, не могло быть и речи о массовых изданиях. Экономически возможно было только заработать деньги на изданиях дорогих. Для них уже был рынок.</text>
                      <comments>
                        <comment id="50146149" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50146149#t50146149</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2011-12-15 06:17:25</date>
                          <text>Папирус дешевле бумаги.</text>
                          <comments>
                            <comment id="50156901" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50156901#t50156901</url>
                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                              <date>2011-12-15 15:13:21</date>
                              <text>Папирус? Откуда же Гутенбергу было взять папирус? &lt;br /&gt;"Со времени вторжения арабов в Египет в 634 г. возделывание папируса приходит в совершенный упадок и вывоз его в Европу прекращается. С половины VII века документы на папирусе очень редки. Последний из них относится к 692 году. Только папская канцелярия находила возможным добывать папирусную бумагу из Сицилии и употребляла ее еще в продолжении нескольких столетий. Грубер и Мабилльон полагают, что употребление ее прекращается в XIII веке. Евстафий рассказывает, что секрет приготовления египетской бумаги, открытый рыцарем Лаудолини в Сиракузах, был потерян в XII столетии и считает это век последним по употреблению папируса в Европе." &lt;a href='http://mirnot.narod.ru/lpd-5.html' rel='nofollow'&gt;http://mirnot.narod.ru/lpd-5.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шутить изволите, Дмитрий Евгениевич )) . В отсутствие доказательств фальсификации изданий 15 века, придется отодвинуть истоки христианства в период до 15 века.</text>
                              <comments>
                                <comment id="50161253" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50161253#t50161253</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2011-12-15 20:15:35</date>
                                  <text>Папирус приготавливать просто (примерно как стирать бельё или раскатывать тесто). Сырьё для папируса - бросовое. Папирус в Египте не растет. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="50162277" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50162277#t50162277</url>
                                      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                      <date>2011-12-15 21:25:02</date>
                                      <text>Всё просто — на словах )). А Вы попробуйте заготовить папирус в достаточном количестве на массовый тираж — сами, без поставщиков, более-менее равномерной плотности, а потом — напечатать на нем книгу и подшить )). Замучаетесь, потому что папирус — материал чрезвычайно чувствительный к чрезмерной влажности и сухости, ломкий и хрупкий. Поэтому его боялись загибать, и рукописи на папирусе держали в форме свитков. </text>
                                      <comments>
                                        <comment id="50163301" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163301#t50163301</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2011-12-15 22:03:02</date>
                                          <text>А кто сказал, что на папирусе печатали книги? Речь о том, что общая схема развития фиксации текста в Европе неверна. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="50164325" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50164325#t50164325</url>
                                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                              <date>2011-12-15 22:17:14</date>
                                              <text>...И на основании какой информации Вы делаете этот вывод?</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163301&amp;style=mine#t50163301</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50162277&amp;style=mine#t50162277</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50161253&amp;style=mine#t50161253</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50156901&amp;style=mine#t50156901</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50146149&amp;style=mine#t50146149</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50140261&amp;style=mine#t50140261</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50139493&amp;style=mine#t50139493</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50138725&amp;style=mine#t50138725</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50123621&amp;style=mine#t50123621</parent>
            </comment>
            <comment id="50139237" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50139237#t50139237</url>
              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
              <date>2011-12-14 22:40:43</date>
              <text>Далее, зачем же иезуитам заниматься подделкой тысяч экземпляров рукописей на разных языках, если у них есть книгопечатание? Заполонили всё дешевой печатной продукцией на латыни — и готово... Вот, болландисты, к примеру, именно так и делали — сконцентрировались на издательской деятельности... 63 тома — это внушительно, но ведь объём свидетельствует о том, что они были не более, чем компиляторами уже существовавших источников.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И зачем этот титанический труд по фальсификации тысяч и тысяч рукописей на разных языках, включая апокрифы и совершенно альтернативные взгляды на христианство? Кому они нужны? Проще — сжигать. Вот у мусульман всё понятно — никаких следов, ранних версий, апокрифов. Бох один, и книга одна. Все чисто. Иметь под контролем всю науку и всё образование в Европе 200 лет и оставить ТАКУЮ кашу — это надо уметь. Имхо, маловероятная версия... Гораздо логичнее, именно в силу многочисленных свидетельств в пользу всей этой каши, предположить, что христианская мифология уже существовала до 16 века как наследие римской империи, а потому и перерабатывать её существенно не пришлось... К 10-му веку она доминировала уже лет триста-четыреста, а потому схлынула... Под Возрождением, соответственно, понимали не что другое как возрождение нерелигиозного сознания и отход ОТ христианства в 10-16 веках, и в 16 веке — с изобретением книжного станка — религиозную пропаганду усилили, за чем вскоре последовала антиклерикальная реакция в виде эпохи Просвещения. В таком контексте становятся понятны и Данте и Шекспир.</text>
              <comments>
                <comment id="50139749" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50139749#t50139749</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2011-12-14 22:52:08</date>
                  <text>Ещё раз. Кашей замазывали глаза. Чтобы люди говорили то, что пишете вы. Если же в каше разобораться, то все эти тексты сейчас можно сделать в одиночку за один день при помощи копипаста и микширования абзацев. Содержания там ноль.</text>
                  <comments>
                    <comment id="50142053" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50142053#t50142053</url>
                      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                      <date>2011-12-15 02:50:15</date>
                      <text>Погодите, позвольте уточнить, правильно ли я Вас понял. Значит, иезуиты работали 200 лет, чтобы подделать двадцать пять тысяч манускриптов Библии, из них 9300  — на арамейском, коптском, армянском, греческом и старославянских —копипастом от руки. Потом они сочинили работы ранних христианских мыслителей, комментаторов и отцов церкви, и подделали все архивы. Они также переписали историю Европы, Азии и Византии, нарисовали византийские иконы, подделали все христианские фрески и скульптуры, переписали все западноевропейские, византийские и славянские летописи. После этого они развезли свои подделки по Европе, Азии и Ближнему Востоку и закопали их в землю и попрятали по архивам и монастырям так, чтобы их продолжали находить и по сей день. Специально, чтобы люди говорили то, что пишу я. И это, с Вашей точки зрения, наиболее правдоподобная версия исторических событий.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вполне возможно, что если разобраться, то вывод будет именно такой, но ведь, но ведь сначала в этой каше надо разобраться... )) Кaк у Вас с арамейским, коптским, армянским, греческим? Получается, согласитесь, какое-то странно — Вы делаете решительный вывод о нуле содержания, не приступив к разбору. </text>
                      <comments>
                        <comment id="50148197" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50148197#t50148197</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2011-12-15 06:51:11</date>
                          <text>Если вы изучаете какое-то историческое явление, то стремитесь изучать явление максимально позднее. Ведь чем ближе к современности,  тем больше информации сохраняется, виден контекст событий, да и психология людей понятнее. ВОзьмите, например, историю обретения синайского кодекса, и подумайте как, почему и зачем это произошло. Напомню, что речь идёт о древнейшем тексте Библии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также как синайский кодекс были "найдены" и остальные "25 тысяч манускриптов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же касается формирования религиозной истории в целом. Возьмите развитую религиозную систему, созданную недавно. Например, мормонство. И посмотрите, как создавалась его история, как люди действовали, зачем. Многое станет ясным.</text>
                          <comments>
                            <comment id="50157669" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50157669#t50157669</url>
                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                              <date>2011-12-15 16:00:40</date>
                              <text>&amp;gt;Возьмите, например, историю обретения синайского кодекса, и подумайте как, почему и зачем это произошло. Напомню, что речь идёт о древнейшем тексте Библии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взял, ознакомился, спасибо за наводку. Вот я читал и прямо мурашки по коже... Неужели подумал я, Дмитрий Евгеньевич сейчас докажет мне, что доверчивые англичане в 1933 году выложили 100000 фунтов стерлингов чистоганом Сталину за очевидную фальшивку. Говорят, эта фальшивка так воодушевила их, что "Деньги на покупку англичане собрали за 1 день." Англичане, заклятые враги иезуитов, казнившие Эдмунда Кэмпиона, последнего офиц. представителя иезуитов в Англии в 1580 г, повелись на иезуитский фальшак? &lt;br /&gt;Уважаемый мэтр, тут необходимы Ваши пояснения...</text>
                              <comments>
                                <comment id="50161509" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50161509#t50161509</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2011-12-15 20:26:18</date>
                                  <text>А при чём здесь иезуиты? Порядок в Европе поддерживается высшей аристократией, она является носителем сакрального знания, она же поддерживает эталонную легенду. У русских до 1917 года там были свои представители. На самом-самом верху - Романовы. Из людей полудопущенных к Тайне фамилии ранга князей Сан-Донато. От большого ума русские от этого представительства отказались и с ними вообще не разговаривают. А в начале 19 русские активно участвовали в процессе. Право сделать синайский кодекс было Привилегией. А через сто лет не по чину было вообще такую вещь на своей территории держать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чтобы понять, что я говорю, подумайте, что у вас, как и других людей есть фамилия, имя и отчество. Но у держателей этой системы нет ни фамилий, ни имён. Они НАД системой. "Романовы" это не фамилия. Это их так записали после революции и радовались как дети, что унизили. &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="50163557" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163557#t50163557</url>
                                      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                      <date>2011-12-15 22:04:32</date>
                                      <text>&amp;gt;А при чём здесь иезуиты?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, я за Вами не поспеваю )).  Вы же сами написали «Теперь прикиньте, что в руках иезуитов (а фальсификациями занимались в основном они) в 17 веке была вся наука, а в 18 - всё образование. Они так переработали всю историю - по их сценарию человечество и живёт до сих пор.» Я еще Вас переспросил ниже, правильно ли я Вас понял, a теперь откуда-то появились "носители сакрального знания". Как можно достоверно узнать о закрытом сакральном обществе, не являясь его членом? Откуда инфа? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит, теперь версия поменялась? Вы утверждаете, что право подделать синайский кодекс было Привилегией Романовых. И так у них здорово эта подделка получилась, что большевикам "не по чину было вообще такую вещь на своей территории держать", а потому Сталина заставили её сдать англичанам за жалкие 100000 фунтов стерлингов? И это, Вы считаете, более правдоподобная версия, чем тот невероятный вариант, что англичане прекрасно знали, что книга настоящая, и за 100000 фунтов -стерлингов получают её практически ДАРОМ? &lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="50165093" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50165093#t50165093</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2011-12-15 23:12:29</date>
                                          <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Дмитрий Евгеньевич, я за Вами не поспеваю&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я заметил. Вернёмся к теме через год. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="50173029" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50173029#t50173029</url>
                                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                              <date>2011-12-16 03:02:00</date>
                                              <text>Не смею больше задерживать... &lt;br /&gt;Благодарю за внимание ;-) !</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="67080037" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67080037#t67080037</url>
                                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                  <date>2013-11-15 07:03:52</date>
                                                  <text>Извините, такой странный у вас был диалог. Вы просите Галковского аргументировать вполне конкретные положения, а он вам отвечает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"подумайте, возьмите, посмотрите...".&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не поняли? Вас развели гипнозом, &lt;b&gt;как дошкольника&lt;/b&gt;.Вы указываете человеку на явные противоречия и нестыковки в его гипотезе, а он вам отвечает на вопрос "что делать?" Детский сад, честное слово.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А разве вы спрашивали его что делать? Прочитал и ужаснулся. А вы ведь взрослый, наверное, человек. Я помню, в 70-е годы в средней школе мы задавали такие же вопросы учителю на обществоведении, а он &lt;b&gt;пытался&lt;/b&gt; нам так же отвечать, &lt;b&gt;воспитывать, давать указивки.&lt;/b&gt; Но мы-то, дети (!) над ним смеялись! А там в совковой школе у учителя была &lt;b&gt;власть!&lt;/b&gt; Не ПТУ, чай, а аттестат могли подпортить. А у Галковского в Жежешке получается! Как это объяснить? Я 22 года в Рашке не был. Неужели стало так плохо все?</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="67103589" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67103589#t67103589</url>
                                                      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                                      <date>2013-11-15 15:41:21</date>
                                                      <text>Дорогой Свенгали, Вы ведь вроде сами не дошкольник, a путаете элементарную вежливость с эффектом гипноза )). Сделайте милость, сбавьте пыл своего высокомерия, и Вы убедитесь, что дело обстоит ровно наоборот — только детям разжевывают каждую мысль до упора правильного вывода. Имхо, любому вменяемому читателю однозначный вывод из дискуссии выше очевиден. </text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="67104357" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67104357#t67104357</url>
                                                          <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                          <date>2013-11-15 16:18:41</date>
                                                          <text>Дорогой Хворост, любому вменяемому читателю в вашем любезном ответе не найти ни одного слова по сути, буквально. Ни слова.&lt;br /&gt;Вас каким-то боком задевают мои чувства и личные качества ("пыл, высокомерие")? У вас есть ко мне какие-то личные просьбы? Если задевают и есть, сформулируйте их, пожалуйста, так ясно и внятно, как только сможете и дайте мне знать.&lt;br /&gt;Ради бога, объясните мне, &lt;b&gt;какое "дело обстоит ровно наоборот"?&lt;/b&gt; Не вы спрашивали ДЕ о о нестыковках, а он вас? Не он вас поучал указивками, а вы его? Что именно "наоборот"-то?&lt;br /&gt;Сделайте и вы мне одолжение, ответьте, если это не секрет, какой вывод очевиден? Где он, ткните в него для меня пальцем! И где вы видели &lt;b&gt;"дискуссию",&lt;/b&gt; покажите мне ее ради бога! Я видел только вопросы и поучения. Извините, если что-то важное пропустил. Я о гипотезе Галковского, не перепутайте опять с чувствами.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="67106917" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67106917#t67106917</url>
                                                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                                              <date>2013-11-15 17:27:11</date>
                                                              <text>Ваше высокомерие, дорогой Свенгали, состоит в том, что из дискуссии выше, по совокупности сказанного, Вы вынесли очевидное суждение о состоятельности гипотезы ДЕ, но при этом решили, что тот же самый вывод не очевиден для меня. «Ровно наборот» — это касалось вашей фантазии, что кого-то тут «развели гипнозом, как дошкольника». Что же Вам еще не понятно? Не вижу смысла играть в Капитана Очевидность.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="67124325" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67124325#t67124325</url>
                                                                  <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
                                                                  <date>2013-11-16 09:06:55</date>
                                                                  <text>Хорошо, попробуем снова.&lt;br /&gt;Из вежливости вы позволили ДЕ давать вам указивки и командовать, как сержант на гимнастике "руки на ширине плеч, энергичнее!", вместо ответов на вопросы?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что это не совсем так. Если вы формулируете вопрос четко и ясно и задаете его в вежливом тоне, кто мешает вам повторить свой вопрос в еще более вежливом тоне и еще более четко и ясно, если вам ответили на это командой "Дышите глубже!" в первый раз? Кто мешает вам вежливо объяснить ДЕ, кто вы не совсем на зарядке и не спрашивали его что вам делать? Кстати, это настолько обычная ситуация и не только для школы. В интернете полно "гуру", кто всех задающих вопросы пытается таким образом развести на вшивость и записать в ученики. Например, С.Б.Морозов, пишущий о биологии и вырождении нации. И если не поддаваться гипнозу, то нет ни одной причины не конкретизировать вопрос. Гипноз это штука страшная. Фрустрация и дикая ругань это ТОЖЕ следствие гипноза. Это мне кажется очевидным и поэтому мне кажется, что вы не смогли конкретизировать вопрос. Если бы я это пропустил в ветке это было бы не высокомерием, а глупостью с моей стороны. Если то, что у вас вопросы остались, но вы пощадили его (ДЕ) самолюбие, то вы бы могли просто кинуть мне ссылку на продолжение обсуждения с кем-то еще без лишних слов и я бы устыдился. Я не читал продолжения дискуссии, честно, и не сличал даты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но тут есть еще один момент. Вопросы которые задавал вам я были четкими и простыми:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Вас каким-то боком задевают мои чувства и личные качества ("пыл, высокомерие")? У вас есть ко мне какие-то личные просьбы? Если задевают и есть, сформулируйте их, пожалуйста, так ясно и внятно, как только сможете и дайте мне знать."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я поставил условием "если задевают и есть", а вы попались в капкан. Как вас могут задевать мои чувства и их проявления? Мало ли на свете высокомерных дураков? Я вам открыто поставил капкан, дорогой Хворост, а вы не заметили. Для меня очевидно, что взрослого человека никак не могут задевать чувства другого незнакомого человека, а для вас - видимо нет. Я специально поставил для вас флажок на капкан, чтобы вы не попадались:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Я о гипотезе Галковского, не перепутайте опять с чувствами.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вы попались. Просто сунули сами туда руку и сами защелкнули замок - вы начали отвечать &lt;b&gt;в чем состоит мое высокомерие.&lt;/b&gt; Да не один ли хуй в чем оно состоит? Мы не мальчик с девочкой и не братья и не дружбаны с раена. Даже если бы в моем первом вопросе вы нашли оскорбительное для себя высокомерие, то из второго камента я убрал все оценки и все суждения. Ну, кроме первого предложения. &lt;br /&gt;Это и есть гипнабельность, дорогой Хворост, сугубое внимание к отношениям и чувствам оппонента. ДЕ сам этим страдает, я видел его многочисленные сетования по поводу анонимных комментаторов. Прямо хоть сейчас в Думу.&lt;br /&gt;Значит, еще раз, мои чувства для вас не должны иметь значения, ошибиться я мог вполне, я не читал всех каментов и запомнить вас и вашу позицию не мог. Она никак не могла быть для меня &lt;b&gt;очевидной,&lt;/b&gt; а вы ее не разъяснили. Но то, что мне пришлось сделать это признание (извинение и внушение) - в этом и состоит мое убеждение в вашей гипнабельности. Кстати, высокомерие никак не совместимо с моими подробными разъяснениями. Одно исключает другое. Проявлять высокомерие к гипнабельным людям это большая глупость. Вы извините, что я столько раз повторил это слово, но в той или иной степени гипнабельны все люди. Одни в большей, другие в меньшей. Кроме аутистов и некоторых шизофреников.</text>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67106917&amp;style=mine#t67106917</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67104357&amp;style=mine#t67104357</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67103589&amp;style=mine#t67103589</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67080037&amp;style=mine#t67080037</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50173029&amp;style=mine#t50173029</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50165093&amp;style=mine#t50165093</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163557&amp;style=mine#t50163557</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50161509&amp;style=mine#t50161509</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50157669&amp;style=mine#t50157669</parent>
                                </comment>
                                <comment id="50163045" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163045#t50163045</url>
                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112712859/2368771" height="100" width="100" />
                                  <date>2011-12-15 21:37:10</date>
                                  <text>Я вот сейчас тоже перечитал эту историю про "синайский кодекс" -- по-моему, она не может вызвать у современного человека ничего кроме приступа хохота. В мусорной корзине, содержимое которой собирались чуть ли не сжечь, нашли "уникальную вещь". Причём ещё бы минута, и всё бы исчезло навеки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такое бывает только в кино -- чтобы сюжет выглядел "круче". Не так давно я перечитывал какую-то из персидских сказок из своих детских времён, так там примерно такие же рассказы. "Девушка сплела канат и спустилась в колодец. На дне она увидела истощённого юношу, смазала его раны маслом. Потом они поженились."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть всё-таки какой-то допустимый "уровень вранья". Наверное, когда-то достаточно было доказать, что человек ездил в Индию, и этого было достаточно для обоснования того, что он привёз с собой "древнейшие рукописи". Но если сейчас кто-то предъявит авиабилет Москва - Дели, то на этом основании мало кто сможет во что-то поверить, кроме самого факта посещения страны.</text>
                                  <subject>уровень вранья</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="50163813" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163813#t50163813</url>
                                      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                      <date>2011-12-15 22:14:09</date>
                                      <text>Самое смешное не это, а то, что Англичане поверили. Представляете— АНГЛИЧАНЕ? &lt;br /&gt;И не только они. Итальянцы тоже вляпались —&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До середины XIX века Синайский кодекс находился на Синайском полуострове в библиотеке монастыря Святой Екатерины. Рукопись была, вероятно, замечена в 1761 итальянским путешественником, Витальано Донати, когда он посетил Монастырь Святой Екатерины на Синае. В своём дневнике, который был издан в 1879, он написал:&lt;br /&gt;В этом монастыре я нашёл несколько пергаментных рукописей… Среди них такие, которые могут быть древнее седьмого века, особенно Библия, написанная на тонком прекрасном пергаменте большими, квадратными и круглыми буквами; также содержался в греческой церкви Апракос, написанный золотыми буквами, должно быть, очень старый.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%81#cite_note-21' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D&lt;wbr /&gt;0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D&lt;wbr /&gt;0%B9_%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%8&lt;wbr /&gt;1#cite_note-21&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поучительная история. Есть над чем подумать.</text>
                                      <subject>Re: уровень вранья</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="50164581" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50164581#t50164581</url>
                                          <user name="Falcão" username="falcao" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112712859/2368771" height="100" width="100" />
                                          <date>2011-12-15 22:43:40</date>
                                          <text>Нет, это слово здесь надо писать с маленькой буквы: есть англичане (которые поверили -- как и французы, немцы, русские), а есть Англичане. О степени информированности которых мы можем только догадываться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что Вы процитировали -- это обычная точка зрения "официальной истории". Она не даёт ничего сверх того, что определённый "корпус" сведений в настоящее время как бы "узаконен". То есть это соображение уровня "в учебниках написано, что...".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Также не является серьёзным аргументом то, что какие-то "древние" вещи продаются на аукционах за большие деньги. Это говорит только о том, что коллекционеры готовы их за такие суммы приобретать. Но продаётся ведь много чего -- трусы Майкла Джексона, или "мазня" каких-нибудь современных "абстракцистов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, на самом деле в процитированном Вами отрывке есть информация, но она скорее "отрицательная". То, что кто-то когда-то говорил о месте нахождения "древностей", это довольно характерный момент. Равно как и то, что "замечено" было в 1761 году, а опубликовано намного позже -- после Тишендорфа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот когда-то "на досуге" изучил историю возникновения легенды о "Фибоначчи" -- если что-то и называть "поучительным", то скорее это. В середине XVIII века в некой библиотеке был якобы найден 15-томник "гения", о котором раньше никто не знал. Потом спустя полвека об этом стали писать, начался "пиар", поставили в Пизе памятник, потом в 1870 году его именем назвали всем известные числа. У меня есть много знакомых среди британских математиков, и я почти уверен, что все они знают об этом только то, что читали в "книжках". Даром что "англичане". Если кто-то специально эти вещи не изучал, то ясно, что и не знает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А сама "легенда" там бредовая до уровня дикости. Жил себе человек без образования, ездил в Африку с отцом на базаре торговать. Арабы научили десятичному счёту. Чувак вернулся, и в 20 с чем-то лет издал 15-томник. Там все алгоритмы работы с десятичной арифметикой изложены "с иголочки". При том, что в Европе только через несколько веков стали всем этим пользоваться. Я ничуть не "утрирую". Это "полёт из пушки на Луну".</text>
                                          <subject>люди и Люди</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="50176101" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50176101#t50176101</url>
                                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                              <date>2011-12-16 04:06:01</date>
                                              <text>Да, Вы были бы совершенно правы, если бы речь шла о каком-нибудь аукционе. Но речь идет о продаже  Синайского кодекса. по личному распоряжению Сталина. Британскому музею. Если Вы еще не начали догадываться, что такая сделка не могла произойти без содействия Людей, то зачем вообще начинать разговор о понятии с заглавной буквы, в которое Вы не вкладываете ни малейшего смысла?&lt;br /&gt;Что касается Фибоначи, то спасибо, я в теме. Ваш анекдот является точной калькой с шутки, которую ДЕГ изложил пару веток назад -- про главного оттоманского архитектора Синана. Я уверен, что Вы читали. Хороший урок для тех, кто пытается понимать ДЕГ буквально, не понимая игрового характера проекта... Дам только одну наводку: Синан вообще турком не был.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: люди и Люди</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="50207333" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50207333#t50207333</url>
                                                  <user name="Falcão" username="falcao" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112712859/2368771" height="100" width="100" />
                                                  <date>2011-12-16 08:03:46</date>
                                                  <text>Не вижу совершенно ничего удивительного в покупки музеем какой-то рукописи, которая &lt;i&gt;считается&lt;/i&gt; подлинной в кругу историков. Таким же образом могла поступить Церковь с какой-то из "реликвий". Если верующие готовы ей "поклоняться", то этого уже достаточно. Среди самих представителей Церкви при этом могут быть такие, которые сами в это дело не верят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, в той же статье из Википедии сказано, что фактически эта фальшивка была разоблачена ещё в 1862 году. Назван был даже год её предполагаемого изготовления (1839). Если Вы исходите из предположения о том, что "Люди" знают правду, то это ведь не означает, что они готовы ей тут же поделиться со всеми остальными?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про турецкого (или не турецкого) архитектора я ничего не знаю. Какое он имеет отношение к легенде о "Фибоначчи" (даже до уровня "кальки"!), мне тоже непонятно.</text>
                                                  <subject>спрос на древности</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50176101&amp;style=mine#t50176101</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50164581&amp;style=mine#t50164581</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163813&amp;style=mine#t50163813</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="50322021" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50322021#t50322021</url>
                                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                          <date>2011-12-17 06:58:30</date>
                                          <text>// то, что Англичане поверили//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что "Англичане поверили" - это Ваш домысел. Насколько я понял ДЕ, Англичане просто забрали у Джугашвили вещь, которая ему была не по чину (и подлинного смысла которой он не знал и не понимал). При этом Англичане вполне отдавали себе отчёт, что изготовление сей вещицы было доверено полутора столетиями раньше "Романовым".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати сказать, "фамилия" у Голштейн-Готторпских была вполне ромейская, имперская, в то время как у Кобург-Готских (сиречь --&lt;b&gt;с 1917!&lt;/b&gt;-- Виндзоров) ... ой! :-)&lt;br /&gt;Как ни тщились Кобург-Готские налепить ярлык "империи" на свою вотчину, никак больше Соединённого Королевства не вышло. Говорят "Британская империя", "Британская империя" - а что это за империя такая, без императора ?!? :-)&lt;br /&gt;Ведь британский монарх имел формальное право именоваться иператором &lt;b&gt;только Индии&lt;/b&gt;, и то лишь с 1876 по 1947!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С учётом этого становится понятным пристрастие Виндзоров к вещицам типа Синайского кодекса. Поэтому правильней сказать не "Англичане поверили", а "Англичане позавидовали".</text>
                                          <subject>Re: уровень вранья</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="50340197" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50340197#t50340197</url>
                                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                              <date>2011-12-17 13:04:04</date>
                                              <text>Какой Вы славный фантазер... )) . "Подделка не по чину". Криптоподделка, не иначе )). Видимо, Винзоры именно в 1933 г. решили, что их сладкая мечта об императорстве целиком зависит от еженочных молений на романовском фальшаке в запаснике Британского музея. )) Нашли, как говорится, время и место )) . Зернисто... А семинарист Сталин, продолжавший молиться даже в Кремле, кстати, не понимал, что такое синайский кодекс )) . Вы аккуратнее закакивайте кодекс, а то ненароком закопаете Англичан... )). Тут нужна более ювелирная работа... Вот и подумайте, правильно ли Вы поняли ДЕ:-) .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: уровень вранья</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="50349157" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50349157#t50349157</url>
                                                  <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                  <date>2011-12-17 15:50:07</date>
                                                  <text>//семинарист Сталин, продолжавший молиться даже в Кремле, кстати, не понимал, что такое синайский кодекс//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно потому и не понимал, что семинарист... Чай не князь Сан-Донато.&lt;br /&gt;И насчёт того, чтобы &lt;strike&gt;Оська Рябой&lt;/strike&gt;  &lt;strike&gt;Коба &lt;/strike&gt;&lt;br /&gt;Джугашвили молился в Кремле - сильно сомневаюсь (хотя такие легенды и ходят).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Винзоры именно в 1933 г. решили, что их сладкая мечта об императорстве целиком зависит от еженочных молений на романовском фальшаке//&lt;br /&gt;Молений... кому? Самим себе? И не на "фальшаке" а на Изделии. &lt;br /&gt;Думаю, дело в том, что обладание подобными реликвиями добавляет веса в среде им подобных. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//подумайте, правильно ли Вы поняли ДЕ:-)//&lt;br /&gt;Даже если неправильно, то чего?</text>
                                                  <subject>Re: уровень вранья</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="50351717" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50351717#t50351717</url>
                                                      <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                                      <date>2011-12-17 18:25:30</date>
                                                      <text>Воспоминания личных охранников Кобы опубликованы, их легко найти в сети. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне нравится полет Вашей мысли, и концепция Изделий хорошая, хотя и недостаточно смелая. Лично мне ближе концепция Криптоподделки. Сам открыл, руководствуясь методом Мэтра, чем по праву горжусь. Ключ ДЕ дал пару веток назад, когда писал о необходимости многовариантной спекуляции, т. е. творческого подхода в пересмотре истории. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Даже если неправильно, то чего?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это золотой вопрос, и выдает в Вас человека не только творческого, но и проницательного. Многие утята уже сегодня спекулируют, что в Проекте существует некий закрытый уровень Старших Утят с другой степенью понимания и допуска. Не буду спекулировать правда ли это, но дошло дело до офиц. "Опровержения" на страницах Утиной Правды, Вы не читали )) ? ИМХО, возникновение этого класса юзеров в ближайшее время представляется неизбежным, и состоять он будет из таких людей, как Вы.  В каком-то смысле, перейден определенный Рубикон в развитии Проекта, который готов начать жить самостоятельной жизнью... Впрочем, умолкаю, кажется я и так уже сболтнул лишнего... :-) . </text>
                                                      <subject>Re: уровень вранья</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="50351973" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50351973#t50351973</url>
                                                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                          <date>2011-12-17 18:37:51</date>
                                                          <text>// Воспоминания личных охранников Кобы//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Личные охранники Кобы и прочие допущенные к телу - люди проверенные и, по всей видимости, среди них встречаются даже присматривающие за управляющим криптоколонией. Во всяком случае, люди при исполнении, и "бывших" среди них не бывает. Пишут они то, что выгодно их партии (принцип партийности литературы для них никто не отменял). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому простодушного доверия всему, что они написали буквами по бумаге у меня нет.</text>
                                                          <subject>Re: уровень вранья</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="50356837" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50356837#t50356837</url>
                                                              <user name="Женя Хворост, поэт-любитель" username="hvorost76" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73775799/15387355" height="100" width="80" />
                                                              <date>2011-12-17 21:20:38</date>
                                                              <text>Не стоит размениваться на одноходовые клише... Я Вам такой пас дал, а Вы... Ну ладно, проехали.  Сейчас, мне кажется, гораздо продуктивнее подумать о разнице между колониями и криптоколониями, подделками и криптоподделками, зачем понадобилась концепция крипто, и какую роль призвана сыграть.</text>
                                                              <subject>Re: уровень вранья</subject>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50351973&amp;style=mine#t50351973</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50351717&amp;style=mine#t50351717</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50349157&amp;style=mine#t50349157</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50340197&amp;style=mine#t50340197</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50322021&amp;style=mine#t50322021</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163813&amp;style=mine#t50163813</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50163045&amp;style=mine#t50163045</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50157669&amp;style=mine#t50157669</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50148197&amp;style=mine#t50148197</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50142053&amp;style=mine#t50142053</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50139749&amp;style=mine#t50139749</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50139237&amp;style=mine#t50139237</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50123621&amp;style=mine#t50123621</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50122085&amp;style=mine#t50122085</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="50469733" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=50469733#t50469733</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90443702/12015315" height="73" width="100" />
      <date>2011-12-25 22:26:07</date>
      <text>умилиъ форумъ Муссолини &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;кстати Вы знаете что было на местЬ Римскаго Форума ДО Муссолини? еврейское гетто, естественно разселенное ужастными фошыздами </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="67071589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/196709.html?thread=67071589#t67071589</url>
      <user name="Πῡθία της Βαλτιμόρης" username="svengali_l" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112552293/18736669" height="100" width="80" />
      <date>2013-11-15 00:10:20</date>
      <text>"Длинна катакомб".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну разве можно так, Дмитрий Евгеньевич, айайайай! При вашем менторстве и всех этих пафосных "Людях" (с большой буквы), "зверюшках" (о других) и вдруг - "длинна". Прямо ПТУ какое-то. &lt;br /&gt;А все ваши яйцелизы что молчат? Или они идиоты?</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>