<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-08-26 08:46:00</date>
    <text>Выношу ответы на несколько вопросов из переполненной предыдущей ветки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="falcao" &gt;&lt;a href="http://falcao.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://falcao.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;falcao&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;&amp;gt; Критика интеллигенции была новинкой в период дихотомии "мещанство-интеллигенция"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Я, честно говоря, не улавливаю эту мысль. Ведь мещанство считалось плохим, а противостоящая ему интеллигенция - хорошей. Для 60-х годов в СССР это была очень популярная тема - книг и фильмов об этом не счесть (передовой учёный и узколобый мещанин-потребитель). Если так, то как в этом контексте уживается критика интеллигенции?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В указанный Вами период критику интеллигенции можно было встретить, но дихотомия была совершенно другая. Например, "гнилая" интеллигенция (в виде каких-нибудь "стиляг") противопоставлялась здоровому рабочему классу».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятие интеллигенции, как силы противостоящей мещанству (филистерам, буржуа), появилось в период романтизма (20-е годы 19 века), &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;когда Великобритания стала использовать студенчество для подрывной работы на континенте. Именно в этот период стала зарождаться «молодёжная субкультура», противопоставляющая себя взрослому «миру пошлости». Огромную роль в становлении щёлкающих зубами «молодых Италий», «молодых Германий», «молодых Россий» и далее со всеми остановками (разумеется за вычетом круглого квадрата - «молодой Англии». Англия была старая и добрая), сыграл Карлейль. Он разработал дьявольское ноу хау политического хулиганства. До него история французской революции описывалась либо с позиций революционной апологетики (правильно богатеньким вломили, попили кровь – хватит), либо с позиций обличения ужасов массового гильотинирования. А Карлейль стал писать так: «Банда наёмных уголовников переоделась в женское платье, устроила «протест трудящихся», спровоцировала солдат и развязала кровавую бойню. ОТ ЦЭ ДОБРЕ!». В результате молодёжь стала воспринимать революцию как ОТТЯГ, кровавые каникулы, «люблю грозу в начале мая».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В России дурачки шли по лыжне вплоть до 17-го. «Пастор Шлаг совсем не умел ходить на лыжах, особенно летом». Но под горку пошло ничего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После революции «молодая гвардия» естественно сразу трансформировалась в добропорядочных чиновников, но мифология «красных гвоздик» продолжалась до конца. Хор старых большевичек «Красная гвоздика» услаждал советских граждан вплоть до 1984 года. Соответственно интеллигенция сразу же после 17-го трансформировалась в тупых обывателей, мещан, Вассисуалиев Лоханкиных. Мандельштам тогда недоумевал: «Господи, чего они так взъелись на мещан. Ведь это же оплот любого общества». Потом понял, что это про него речь. Он и есть тупой мещанин. Он же обыватель, попутчик, гнилой интеллигент. Мещанину-интеллигенту что надо? На работку сходил, чайку попил, вечером книжечку почитал и к супруге в тёплую постель – шмыг. Пятого и двадцатого – зарплата. А надо под интернационал узкоколейку строить в три смены. Босиком, в рваной шинели. Бесплатно. Узкоколейку построил – под барабан на пулемёты. Товарищ-партия дала приказ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По мере развития общества, происходила его «бюргеризация», эпоха мировых катаклизмов к 50-60-м годам отошла в прошлое. В результате пропагандистский штамп окончательно вывернулся наизнанку. Интеллигентами в СССР стали называть прилежных обывателей, а мещанами – представителей вновь зарождающейся молодёжной субкультуры: «стиляг», «тунеядцев», «плесень», «спекулянтов», «пошляков», постепенно формирующихся «диссидентов».  «Рабочий паренёк» сам по себе превратился в социальную личинку. Отрастит волосы, начнёт пить вино, слушать буги-вуги – станет волосатиком. Пойдёт учиться в школу рабочей молодёжи, поступит в институт – станет полноценным комсомольцем. &lt;br /&gt;   &lt;br /&gt;В 70-е годы ситуация стала ещё интереснее. И интеллигенты и мещане превратились в один и тот же класс, класс образованных горожан. Но при этом интеллигенты были настоящими культурными людьми, а мещане – рядящимися в культурные одежды пошляками. Например, интеллигенты покупали редкие книги (Чехова, Хемингуэя, Экзюпери), чтобы читать (напомню, была эпоха книжного бума), а мещанские доставалы – чтобы класть дефицит на полки и им единолично любоваться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пойдём дальше. Особо вредными при таком раскладе были книжные жучки, бездуховно достающие любые книги с переплатой в 10, 15, а то и 20 рублей. Здесь к концу 70-х у людей начинала срываться резьба, они топали ногами и ревели: да мещанин я, мещанин! Это был последний писк московской моды. Продавщица мясного отдела за именование её мещанкой могла дать по зубам, а профессор консерватории, сложив ладошки на животике, ехидничал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да мы что, мы же МЕЩАНЕ. Нам главное нажива. Палочкой помахал, денежку получил. А то ещё и за рубеж выпустят на месячишко. Походить по магазинам. Да и Розанов писал, надо не революции делать, да книжки писать, а собирать ягоды и варить варенье. Оно спокойнее будет. Чего вот Ленина чёрт разбирал. Сидел бы у себя в Симбирске, ел крыжовник. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Круг замкнулся, подоспела перестройка. Вместо интеллигентов-студентов на баррикады полезли интеллигенты – профессора консерватории. К этому времени социальный престиж партбюрократии был величиной отрицательной (т.е. смеялись и били), а рейтинг 40-50-летних «интеллигентов» достиг немыслимых высот.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее наступила хорошо известная реакция. Её смысл исчерпывается следующей цитатой из «Номенклатуры» Восленского:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Интеллигенты, попадающие на работу в «органы», там в общем не удерживаются, а вытесняются из этой среды и во всяком случае карьеры не делают. &lt;br /&gt;Сотрудники «органов» по-военному точны и беспрекословно послушны начальству. Мыслят они не научно-логически, а психологизированными категориями профессионального полицейского мышления. Аксиоматика такого мышления состоит в том, что ни одному слову человека верить нельзя: никаких убеждений, кроме стремления лично получше устроиться в жизни, у людей нет и быть не может, для осуществления же такого стремления каждый готов на всё. Поэтому всех сопротивляющихся советскому режиму они искренне считали или жуликами, или психически ненормальными... Сознают ли кегебисты, что делают грязную работу? Да, но каких-либо душевных конфликтов в связи с этим у них незаметно. Защиту власти и привилегий своих и своего класса они считают делом жизненно необходимым, методы же внутренне оправдываются уверенностью в том, что все люди – свиньи».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нетрудно видеть, что это БУКВАЛЬНО, 1:1 взгляды крыловых, холмогоровых и тому подобных «пионеров».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многие не понимают, откуда в ЖЖ возникла мурзилкомания. Как можно всерьёз цепляться к десяткам юзеров, и срывать с них несуществующие маски в поисках зловредного Галковского. А всё очень просто. Люди в принципе не могут допустить, что кто-то может говорить «просто так». Без денег, без желания свести беседу до уровня ругани, без имитации диалогов, без фиктивных мыслей. А просто поговорить. Потому что ИНТЕРЕСНО.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Посему повторяю: глумление над интеллигенцией НАДОЕЛО. Не только мне лично, а обществу. Эта фаза кончилась.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="ritovita" &gt;&lt;a href="http://ritovita.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://ritovita.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;ritovita&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1) Существует ли сегодня вообще интеллигенция как класс?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Трудно дать краткое определение, но интуитивно смысл слова «интеллигенция» понятен. В общем, это люди, имеющие высшее образование. Люди свободных профессий. Люди, в деятельности которых преобладает интеллектуальный труд. Таких людей очень много. В развитых странах они давно стали господствующей частью общества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;2) Если да, то какая? Русская, советская, постсоветская?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, национальность и класс понятия разные. Хотя есть народности, занимающие классовую нишу. Например, сейчас несколько небольших народов РФ целиком посвятили себя организованной преступности. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С т.з. государственной принадлежности интеллигенцию в РФ можно разделить на советскую (принадлежащую мультинациональной верхушке советской номенклатуры) и российскую (третьесортная номенклатура российской глубинки). Между ними есть много переходных ступеней, но сепарация идёт. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;i&gt;3) Кто был её "родителями"? (Человек, конечно, может порвать со своими родителями, но наследственность ещё никто не отменял).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Об идеологической эволюции понятия (весьма причудливой) см. выше. Что касается социальных корней, то идёт быстрая интеллектуализация человеческой деятельности. Интеллигенция обладает высокой степенью самовоспроизводства, а выходцы из других сословий часто становятся интеллигентами. Даже выходцы из среды КГБ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;4) Наконец, как Вы говорили, интеллигенции присущ очень низкий уровень самоорганизации и даже если она организуется, то, как правило, выступает не от своего собственного имени, а как представитель некого другого более мощного слоя. Представителем чьих интересов сегодня может являться интеллигенция?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интеллигенции был присущ низкий уровень самоорганизации, потому что это сословие находилось на стадии формирования и его сразу взяли в работу. Сейчас интеллигенция вполне может организовать систему профсоюзов. В мировом же масштабе интеллигенция всё больше и больше выражает интересы человечества. Через сто лет всё население земли будет состоять из двух классов – безработных и интеллигентов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="kveldulfr" &gt;&lt;a href="http://kveldulfr.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kveldulfr.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kveldulfr&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Впрочем, и сам Дугин это вполне нормальный интеллигент (по-Галковскому), человек европейский, ненавидит Азию до костей… его учителя, и Головин и Джемаль - продолжают линию антисоветизма и европоцентризма до сих пор)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гм… Я не считаю Дугина «вполне нормальным интеллигентом». Он поступил в МАИ, тыры-пыры, проучился семестр и расплакался – «голова болит». Джемаль тоже – 1 курс, тыры-пыры. Их «наставник», Мамлеев, окончил Лесотехнический институт, много лет преподавал математику в школе рабочей молодёжи.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут, конечно, надо смотреть, чем человек занимается. Писателю высшее образование необязательно. Он его всё равно получает, за счёт особых свойств внутреннего мира. Но писателю не следует преподавать. Возможно, как личность он может быть интересен, на простое нахождение писателя в стенах колледжа можно посмотреть сквозь пальцы – в конце концов, посещение зоопарка способствует интеллектуальному росту детей. Но в общем писатель (самоучка) говорит больше того, что знает, а учёный – гораздо меньше. Каждое слово учёного с кафедры – зуб динозавра. Можно посидеть и подумать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напоследок покачаемся в креслице:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="sapojnik" &gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://sapojnik.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;sapojnik&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;На самом деле "полив" Крылова со стороны Д.Е. идет уже 9-й, что ли, месяц. И что? Уменьшилась у него аудитория? Да ни фига. Как опережал аудиторию Д.Е. в разы, так и опережает. Так что ваш вывод насчет "сепарации" и "многие люди наконец-то определились" - не более чем выдавание желаемого за действительное».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видите ли, (выпускаю дым изо рта) худо-бедно в РФ гуманитарные науки есть. Что-то осталось в наследство  от СССР, что-то выросло. Напрочь отсутствует только статистика. Статистики НЕТ. Вы неправильно считаете. Количество френдов журнала зависит от количества френдов внесённых в журнал. Человек записывает кого-то во френды. Потом несколько дней ждёт «акта элементарной вежливости». Если его нет – часто из френдов удаляет. Таким образом, наиболее успешными являются журналы, где существует максимальный разрыв между числом активных и пассивных пользователей. Разумеется с учётом общего масштаба. Первое место, как нетрудно убедиться, у Вашего покорного слуги. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же это прикол: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Взвешиваться утята любили. Собственно не только взвешиваться, а вообще собирать о себе разные данные, потом их подтасовывать и строить всевозможные рейтинги, неопровержимо доказывающие, что автор рейтинга на много голов опережает прочих утят по всем параметрам и по каждому в отдельности». (Сказка про утёнка Крага)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Крылова же я не поливаю. Он мне не конкурент. Для меня ЖЖ телефон, а не среда обитания.</text>
    <subject>227. ХОРОШО ИДУТ!.. ИНТЕЛЛИГЕНЦИЯ! (из к/ф "Чапаев")</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/58161.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/58758.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="4473214" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473214#t4473214</url>
      <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
      <date>2005-08-26 05:31:39</date>
      <text>&lt;i&gt;Первое место, как нетрудно убедиться, у Вашего покорного слуги.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, конечно же, есть &lt;a href="http://www.livejournal.com/userinfo.bml?user=alekcei" rel="nofollow"&gt; более внушительные образцы.&lt;/a&gt; Статистика на эту тему тоже где-то есть, был некий Спутник ЖЖ, который все эти вещи считал. &lt;br /&gt;Всё это нормально, впрочем, иначе бы мы на самом деле стали считать популярность признаком чего-то хорошего. Лучше меньше, да лучше, как некогда писал один ваш герой.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4473726" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473726#t4473726</url>
          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-26 06:21:54</date>
          <text>&lt;a href='http://ljplus.ru/friends/rating/?search=galkovsky' rel='nofollow'&gt;http://ljplus.ru/friends/rating/?se&lt;wbr /&gt;arch=galkovsky&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ljplus.ru/friends/history/?user=galkovsky' rel='nofollow'&gt;http://ljplus.ru/friends/history/?u&lt;wbr /&gt;ser=galkovsky&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473214&amp;style=mine#t4473214</parent>
        </comment>
        <comment id="4474750" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4474750#t4474750</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-26 07:37:37</date>
          <text>Имеется в виду первое место относительно Великого Крылова.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473214&amp;style=mine#t4473214</parent>
        </comment>
        <comment id="5680510" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=5680510#t5680510</url>
          <user name="?" username="alexpi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116301329/5349650" height="100" width="73" />
          <date>2006-01-20 14:58:30</date>
          <text>А это кто?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473214&amp;style=mine#t4473214</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4473470" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473470#t4473470</url>
      <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-26 06:17:15</date>
      <text>Цитата:&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Написанным агентом глобального интеллектуального влияния британской разведки Карлом Марксом «Капиталом» взорвали все человечество, которое практически полтора века провело в борьбе со всякими интернационалами и самоунизительными попытками избавиться от последствий этого взрыва. В оперативном подчинении Карл Маркс находился лично у британского премьер-министра Палъмерстона, который руководил им через особо доверенных лиц из числа масонов — куратором с этой стороны был знаменитый Джузеппе Мадзини, а также через сотрудников разведки — оперативный куратор Фридрих Энгельс и т.н. «интеллектуальный» куратор Дэвид Эккарт".&lt;/i&gt;</text>
      <subject>Не Галковский, но ...</subject>
      <comments>
        <comment id="4483710" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4483710#t4483710</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-27 03:26:37</date>
          <text>Это кто у нас такой умный?</text>
          <subject>Re: Не Галковский, но ...</subject>
          <comments>
            <comment id="4483966" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4483966#t4483966</url>
              <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-27 04:58:12</date>
              <text>&lt;i&gt;"Все анархистские и социалистические организации, размножившиеся в Европе и США после того, как разразилась Гражданская война в Соединенных Штатах (1861-65), были порождены международной сетью революционеров-мадзинианцев, созданной Форин Сервис.&lt;/i&gt;</text>
              <subject>Тоже Галковский, но ...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4483710&amp;style=mine#t4483710</parent>
            </comment>
            <comment id="4484734" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4484734#t4484734</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-27 07:34:09</date>
              <text>Мартиросян Арсен Беникович &lt;br /&gt;Заговор маршалов. Британская разведка против СССР&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://militera.lib.ru/research/martirosyan_ab/index.html' rel='nofollow'&gt;http://militera.lib.ru/research/martiro&lt;wbr /&gt;syan_ab/index.html&lt;/a&gt;</text>
              <subject>Re: Не Галковский, но ...</subject>
              <comments>
                <comment id="4484990" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4484990#t4484990</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-27 08:12:15</date>
                  <text>Понятно. Титаническая борьба "капказского человека" с мировой закулисой. Доблестные бериевцы при помощи хванчкары и пакетиков кураги создали исполинский аппарат мирового шпионажа. Маленькая Грузия, размером с типовое индийское падишахство №437, плюнуло в глаз английскому циклопу.  </text>
                  <subject>Re: Не Галковский, но ...</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4489342" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4489342#t4489342</url>
                      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-27 13:02:45</date>
                      <text>По-моему он даже для г."Завтра" пишет. Во всяком случае там тоже есть некто Арсен Мартиросян.</text>
                      <subject>Re: Не Галковский, но ...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4484990&amp;style=mine#t4484990</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4484734&amp;style=mine#t4484734</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4483710&amp;style=mine#t4483710</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473470&amp;style=mine#t4473470</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4473982" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473982#t4473982</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2005-08-26 06:41:03</date>
      <text>"Через сто лет всё население земли будет состоять из двух классов – безработных и интеллигентов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;/Поперхнувшись яичницей с помидорами :)/ А кушать что будем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И заодно ещё вопрос (серьёзные оставлю на потом, сейчас перевод доделать нужно). Про Мамлеева, Джемаля, Дугина - понятно. А что скажете по поводу Головина?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4476030" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030#t4476030</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-26 08:13:14</date>
          <text>Проблема питания решена к середине 20 века. Сельские хозяйство не нужно. Всё делают на агрозаводах. Фермеры индустриальных стран - это замаскированные безработные. К концу 20 века промышленность (классическая) тоже не нужна. Всё могут делать заводы-автоматы. В рамках мировой специализации индустриальное производство перемещается в третий мир, но это тоже маскировка. Альтернатива такова - построить стелелитейный завод в Бразилии, на котором будут работать 400 человек, или построить завод-автомат в ФРГ, где будут работать 20 техников. Завод в Бразилии дешевле. Но если бы Бразилии не было, построили бы автомат. Произошло бы сравнительно небольшое увеличесние стоимости стали и всё. Т.е. третий мир НЕ НУЖЕН. Его содержит десяток постиндустриальных стран. А через несколько десятилетий человек вообще будет исключён из цепочки материального производства. Непонятно куда придётся девать "третьих людей". Реально высшее образование может получить 4% населения. Плюсуем среднее техническое, полувысшее (т.е. фиктивная высшее), трали-вали, - получается, максимум, процентов 20% Это с горкой. Ещё процентов 10 интересных челов можно использовать в секс-индустрии, спорте и т.д. Остальные 70% - баллласт. Чтобы не мешали, дадут попкорн и компьютерные игры. На попкорне и играх 70% будет жить по 120 лет, потом безопасно умирать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, Головин переводчик. Имел ли высшее образование - надо уточнить. Одни говорят кончил филфак, другие УЧИЛСЯ на филфаке. Эта шатия много врёт. Джемаль то ли в 65 был выгнан из института, то ли в 72. От армии закосил, мать - цирковая наездница. Соврёт - не дорого возьмёт. А Головин - "гуру". "Ширин-вырин-молодец", эзореризьм, фраймаурерай, пельмени "Русь".</text>
          <comments>
            <comment id="4477054" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477054#t4477054</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-26 09:25:20</date>
              <text>&lt;i&gt;Чтобы не мешали, дадут попкорн и компьютерные игры.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Логично, наверное ещё и попросят не размножаться.&lt;br /&gt;А есть ли примеры в истории? Интересно посмотреть как проходил процесс</text>
              <comments>
                <comment id="4477310" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477310#t4477310</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-26 10:24:05</date>
                  <text>Ничего не попросят. А попросят, обзовут на три буквы, от безделия - самое оно, размножаться. От комп. игрушек и попкорна очень скоро выворачивает, и хочется чего-то настоящего, занятости. Вот и будут плодиться, как био-реакция консумеризма на перепроизводство попкорна и игрушек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще, никем всерьёз (из пост-советской интеллигенции) ещё не обсуждался вопрос клонирования. Я думаю, это интересная тема. Достигнет ли биогенетика лет через 20-30 таких высот, что можно станет безопасно и с твердым процентом верификации результата прогнозировать и воспроизводить нужных людей. Меня фасцинирует данная тема, я хожу и думаю только об этом. Клонирование, клонирование.. лишь как возможность, пока. Но лет через 20-30.. А может, и раньше. Когда столько незанятых людей, многие безработные здоровые женщины могли бы заниматься вынашиванием супер-элитных эмбрионов, за хорошую плату.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, сейчас это сумасшедшая идея, неск. антигуманитарно и антигуманно, но лет через 20-30.. Но, может, мне стоит всего лишь написать фантастический роман-утопию и на том успокоиться.</text>
                  <comments>
                    <comment id="4477566" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477566#t4477566</url>
                      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-26 10:44:23</date>
                      <text>Гм, может я конечно предвзят, но мне кажется в европейских странах по поводу избыточности белого населения и так закрчивают гайки, начиная от государственных програм по снижению рождаимости и до пропоганды образа жизни нацеленного на получение удовольствия которому детеныши главная помеха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет клонирования я вас не очень понимаю - теоретически процесс это простой, с основой на искусственном оплодотворении - подсовываем в яйцеклетку нужный набор генов на выходе получаем нужный организм. Через 20-30 лет думаю все технические трудности будут преодалены. Но я не понимаю кому нужны дубликаты существующих людей? Во первых второго пушкина или там гитлера не выростить ибо а во вторых люди тут сотни лет работают всяких виндзоров селикционируют, для них клонирование это пропуск одного шага вперед. Донорские матери нужны только для дефектных особей неспособных выносить ребенка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Непонимаю чего вы об этом думаете так усердно, лучше пишите рассказки о высасывающих мозг слезняках из созвездия тельца, или о крокодилусе-понтификусе с кассиопеи тайно посетившим землю и сьевшим папу римского дабы занять его место, с целью сподвигнуть человечество на крестовый поход против подлых обитателей созвездия тельца. Будет куда интереснее, главное не стесняться с наворотами ;)</text>
                      <comments>
                        <comment id="4478078" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4478078#t4478078</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-26 11:14:25</date>
                          <text>Я не о "белом населении", разумеется, на белое население мне откровенно плевать (вот такой я безнравственный человек). Меня интересует маленький %ик от европейцев - от населения зем-шара и не говорю - ценных особей, генетический материал которых имело бы смысл "выпрямить" (очистить от примесей), синтезировать в лабораторных условия и получить здоровый эмбрион, который мог бы развиваться нормально, без патологий и осложнений. Т.е. преодоление национальности, такой, сверх-этнический тип существа. Homo novus. Речь не о дубликатах существующих людей, а о выявлении генетического пассворда ur-Mensch и его р е а л и з а ц и и. Конечно, зачем нам Пушкин, Гитлер, все выдающиеся лица истории сформировались как случайный набор обстоятельств, если один элемент из биографии выкинуть - всё, это уже не Пушкин, а скажем Пупкин, уездный поэт, и не более того. Донорская мать нужна как сотрудник лаборатории. Яйцеклетка самой матери нас не интересует, только условия, которые она может лаборатории предоставить. И за хорошую плату. Я думаю, все моральные предрассудки, связанные с идеей человека, руссоизм, гуманизм будут преодолены, и в человеке наконец-то увидят ж и в о т н о е. Признаться, жду этого момента, как второго пришествия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете, чтобы делать такие рассказки, надо быть идиотом. А я к этому не стремлюсь. Ну не получается мне быть идиотом, пробовал, не выходит. Так что - клонирование, вот что больше всего меня интересует, как возможность исправить историю и вообще перевернуть на уши весь антропогенез. Институт брака будет существовать, но не как ситуация обязательная. Кто-то заводит брак, кто-то нет. Клонирование это о т д е л ь н а я тема.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477566&amp;style=mine#t4477566</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477310&amp;style=mine#t4477310</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4524158" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4524158#t4524158</url>
                      <user name="Роман Жильцов" username="zhiltsov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23572262/1593158" height="100" width="59" />
                      <date>2005-08-29 12:35:04</date>
                      <text>Это всё, конечно, интересно. Но вот только насколько это реально? Я вот о чём: предположим, есть исключительно удачный генетический материал, но сможет ли этот вновь рождённый человек состояться в новой реальности? Ведь здесь кроме интеллекта уйма всего: воспитание, условия жизни, окружение. Эти вещи формируют волю, последовательность идей, что и создаёт почву для скачка выше головы. Думаю гениальность - это сложное сочетание генотипа и фенотипа. И из супер-элитного эмбриона может вырасти любитель вышивания крестиком. Думаю, что и Дмитрий Евгеньевич при других жизненных обстоятельствах мог бы стать всего-навсего талантливым обывателем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В вопросе генетического отбора человечества должны работать статистические процессы. Скажем, есть золотой генетический фонд, который постоянно воспроизводится. По итогам жизни человеческие гены могут быть включены в золотой запас планеты. Огромный процент брака, но случайные удачи окупают всё! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, вопрос селекции человечества упоминался в БТ: &lt;a href="http://www.samisdat.com/3/311-112.htm" rel="nofollow"&gt;http://www.samisdat.com/3/311-112.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще, всё это звучит, не столько антигуманно, сколько глуповато, как и все гипотетические идеи. Но, кажется, это неизбежное будущее.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477310&amp;style=mine#t4477310</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477054&amp;style=mine#t4477054</parent>
                </comment>
                <comment id="4482686" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4482686#t4482686</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-26 21:12:21</date>
                  <text>Просить не надо. Сапиенсы-паразиты размножаются плохо. Какой смысл? Сейчас размножение и получение удовольствия - вещи мало связанные. Паразиту детей не нужно. Ему нужно хлеба и зрелищ. В крайнем случае будет выращивать тамагочу. Для прикола. </text>
                  <comments>
                    <comment id="4488574" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4488574#t4488574</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-27 11:49:43</date>
                      <text>Так вот и хорошо, а тем временем можно поработать с биогенетикой и вывести высокоинтеллектуального двухметрового ибер-менша, в лаборатории. Интеллектуальность вообще-то вещь наследственная, так что смысл имеет.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4482686&amp;style=mine#t4482686</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477054&amp;style=mine#t4477054</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
            <comment id="4477822" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477822#t4477822</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2005-08-26 11:14:16</date>
              <text>М-да. Тогда позвольте полюбопытствовать, а чем будут заниматься эти 4 (20)%? /реплика в сторону - и почему мне это так напоминает "Легенду о великом инквизиторе"?/. И зачем тогда вообще было весь сыр-бор городить со всякими революциями и прочим. То бишь зачем была затеяна смена крестьянского сословия интеллигентским? Или это так называемый "объективный исторический процесс"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...надо уточнить"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это даже не надейтесь. У Евгения Всеволодовича опыт мистификаций поболе Вашего будет :).</text>
              <comments>
                <comment id="4482942" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4482942#t4482942</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-26 21:27:12</date>
                  <text>У меня опыт мистификации равен нулю. Если человек занимается интеллектуальной деятельностью, это само по себе очень сложно - нить Ариадны постоянно теряется, её надо искать. Если при этом ещё сознательно вводить ложную информацию - всё кончится в самом начале. У Дугина и Ко и кончается. Другое дело - "ложь во спасение". Иногда надо что-то упростить, чтобы поверили. Я это делаю довольно часто. Например, человек убеждён, что детей приносит аист. Я объясняю, что дети выходят из животика мамы, а зарождаются от поцелуев папы. Процесс сильно упрощён и не детализирован, но в общем так и есть. В грубой схеме пищеварения человека можно обойтись без желчного пузыря.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается 4-20%%, то заниматься будут наукой, искусством, менеджментом, медициной и тому подобными интеллигентскими штуковинами. Ещё 10% пойдёт на панель. Всё-таки процентов двадцать парка проституток будут составлять не роботы, а люди. Ретро-секс, всё такое. Опять же ретро-спорт. Вон, лошадей до сих пор в спорте используют. Не фонтан, но любители посмотреть есть. Думаю, даже ретро-экономику кое-где оставят. Типа съездить в резервацию, посмотреть, как люди жили.  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4477822&amp;style=mine#t4477822</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
            <comment id="4478334" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4478334#t4478334</url>
              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
              <date>2005-08-26 15:13:50</date>
              <text>Больше всего неудобств и опасений вызывают густонаселенные "державы", типа Индонезии, переход к чистой автоматизации там, кажется, не произойдёт никогда, но численность балласта будет накапливаться и накапливаться. Белое население Европы-США-России сокращаться и сокращаться. Пытаясь нарисовать такую пост-индустриальную идиллию, наталкиваешься на непреодолимый барьер демографии. И кстати, зачем Европе явление "гастарбайтер", это связано с "чрезмерной проницаемостью" границ ЕС или это пережиток, который очень хотят, но не очень могут спихнуть? Скорее, второе, но как-то всё же до сих пор гастарбайтер ухитряется и находит позу в которой предложить себя. Значит, потребность в людях такого порядка есть, как и в странах III мира, и без такого "оазиса" III мира у себя под боком европейцы обойтись не могут, так выходит - это показатель некоторой "бытовой" неполноценности или несамостоятельности европейцев, не смотря на заводы-автоматы и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Развалится ли ЕС в конце-концов? Многие ностальгируют о нац. валюте и национальных государствах как о безмятежных деньках утраченного райского благополучия, а ЕС как результат в чем-то греховного синтеза. Что будет, когда Турция станет частью Европы лет через 15.. К армии гастарбайтеров В. Европы плюсуем турецких, получается что - недоразумение. То, что ЕС развалится - вариант из 40% возможных, а то и с большей вероятностью. Примерно с той же вероятностью развалятся США по линии восток-запад. Глобальные нитратные проекты, империи - явления весьма неустойчивые и скоропортящиеся, всё посыпется, не сейчас так через 50 лет, но распадется в волокно, как разваренное мясо, неизбежно. Биология, био-клетки делятся, делятся и делятся, regressus ad infinitum, микрорайоны, заводы-автоматы, инфузории, всё это растет, набухает и потом в какой-то момент разламывается.. Вопрос какой, приоритет государства-нации над формой мета-государственной "автаркии" все-таки есть или его нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Головин дипломированный учитель французского, переводчик с целого ряда языков, блестящий поэт, эссеист, знаток античной, средневековой и классической европейской литературы, в т.ч. экзотической, вроде трактатов по алхимии (которых вообще никто в Европе не читал и знает только по спискам из каталогов). И Джемаль и Головин прилежно и упорно занимались самообразованием (Дугин - к.н. точно, я слышал, что с недавних пор д. каких-то там н.), обложившись книжками в библиотеке, это люди - гуманитарно, по крайней мере - высокообразованные. При таком раскладе у них по два, а то и по три образования, если судить в академических нормах по объему усвоенного материала. Но конечно с п е ц и ф и ч е с к о е. Все трое странно бурлят религиозной дурью (второй особенно), Дугин из них наиболее образован, но не может избавиться от этого (чего стоит одно увлечение штаркеорднунгом). Плюс к этому классический вариант "европейского азиата", и неоевразийство на выходе бешеной смеси заблуждений и комплексов. Не знаю, читал ли он - и все эти люди - БТ.</text>
              <comments>
                <comment id="4485502" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485502#t4485502</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-27 08:31:16</date>
                  <text>Индонезия хорошо развивается. Как и Китай. Как и Индия. Промышленное развитие неизбежно ведёт к замедлению роста населения. Закон универсальный - тому пример Япония. Теперь то же самое наблюдается у "тигров", намёки есть в Индии и Китае.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гастарбайтеры разумеется нужны Европе также как страны третьего мира. Что было бы без них? На дворников, рабочих конвейера и т.д. пришлось бы тратить гораздо больше, темпы роста экономики были бы меньше. Сейчас местный низший класс в Западной Европе почти уничтожен. Это не насущная необходимость, а использование дополнительного ресурса гибкой рыночной экономикой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никакого развала сверхгосударств не произойдёт. Произойдёт растворение государств в надгосударственных образованиях, что для 3-го мира приведёт к новой фазе классического колониализма. Возврат "белого человека" уже начался. Афганистан - колония, Ирак - колония. &lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Что касается Головина, то "блестящий человек" в 20 веке стал бы заниматься химией, а не алхимией. Это такой же учёный, как толкиенист с картонным мечом - писатель и историк. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно образования Дугина, то мне лягушку хоть сахором облепи, я её есть не буду. Поступил в МАИ, из МАИ засранца вышвырнули. Пинком. =&amp;gt; Дугин глупый. Факты упрямая вещь. А с трансгалактическими академиями можно кувыркаться сколько угодно. Биоэнерьгетика, экстрасенсорика. Эзотеризьм. "Волшебная гора". </text>
                  <comments>
                    <comment id="4488318" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4488318#t4488318</url>
                      <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                      <date>2005-08-27 11:41:23</date>
                      <text>&lt;i&gt;В 1960–1970-е примерно в 2% в год, в 1990–1995 - 1,7%. В конце 1990-х годов численность населения Индонезии ежегодно возрастала примерно на 3 млн. человек.&lt;/i&gt; При голландцах в сер. 19 в. они почему-то сильно скакнули вверх, а индустриализация на численность не влияет, скорее урбанизация - когда идет отсос населения городом, а там, в городе, уже чистое воспроизведение, 1-2 ребенка на семью, как в Европе. Но факт не менее упрямый - у цветных производительность выше, чем у белых, а Индонезия мусульманская страна, не исключено, что и большие куски от Индии со временем охватит ислам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Китае пытаются искусственно регулировать демогр. процесс, а чтобы урбанизировать Китай это не так мало времени.. Я не делаю из этого открытия, это же совсем очевидно, что эта страна будет расти вверх (вероятнее всего) и вниз (что меньше) по линии побережья, на запад-то двигать некуда, пустыни, горы, и популяция будет расти, хотя бы на экспорт гастарбайтеров в Россию и уплотнение диаспор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ирак на колонию пока ещё не совсем похож, и Афганистан, не совсем. Россия и то более похожа. А ядерное оружие - не помешает б. челу? Есть вариант, что опыт с Ираком б. чела только отпугнет от дальнейших экспериментов, например сл. шаг с "колонизацией" - т.е. банальным разрушением государственности - Ирана. Это больше похоже не на процесс растворения государства, а на разложение принципов колониальной политики США. Это экономическая агония, а не отсчет времени новой колониальной эпохи. Просто выйдет так, что на юге России появится очередное осиное гнездо исламизма, там обоснуется к.-н. Джемал, управляемая негритосом и дэбилом из Вашингтона колония это ещё Грузия, с натяжкой - не Иран. Всё идет к тому, что влияние штатов ограничится снежными тучами над Аляской и южной частью континента, а Ирак и Афганистан останется за Европой, со всем мусором и т.д. Есть вариант, что штаты нарочно загасят Иран, чтобы наподгадить европейской экономике и сделать очаг дестабилизации, что скорее всего, и только по этой причине нападение ещё возможно.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Ситуация с гастарбайтером несложная, просто это антинациональная экономика выходит. Я и негодую, как же такая шаверма в Берлине сытная и вкусная, а в Питере такое г. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Алхимия это вроде философско поэтического изложения очень тонкой психологической доктрины (см. у того же Юнга), т.е. совсем к химии никакого отношения, не те преференции. Там все опыты в голове. У него какие-то психические проблемы, алкоголизм, а ученый это человек с крепкой нервной системой. Рабочая лошадка. Так что скорее поэтому Головин выбрал психологию, а не точную науку. Но конечно, много лишнего делает и пишет, это да. Такие претензии чуть ли не ко всем, много лишнего, чего можно бы и не делать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем здесь МАИ. Глуповатый, я бы сказал.. Такой вывод наклевывается из одной предварительной оценки его приближённых. Я представляю себе, в своем возрасте, чем он интересовался, будучи лет на 10 старше меня сейчас, волосы дыбом.. Кстати, Головин, как я понял, считает его тоже неск. глуповатым. Он похож на эрудированного подростка даже в свои 40, т.е. хорошая память, но соображает медленнее, мозг как-то перекошен таким образом, что эрудиция опережает или сбивает и отравляет мысль, плюс к этому в раннем возрасте, когда он написал свои книги, эмоции с пиписькой попадают в голову и учиняют там много посторонних дел. Несмотря на свою аскетику, воздержание аккумулирует шизо-агрессию и токсикоз (если в голове что-то уже не так, например, стихийное православие), люди с ума на этом сходят конкретно. С 0,001 его эрудиции можно быть исключительно умным человеком, а он почему-то остаётся эрудитом-эклектиком &lt;i&gt;и всего лишь.&lt;/i&gt; Сейчас умнеет, но наследственная глупость и подростковая рудиментарная заносчивость - как и у всех, кто не служил в армии, с папой генералом - до сих пор, таких не исправляет и полтинник и шестьдесят. Дугин считает, что он Якубович в поле чудес и здесь все м о ж н о. Полу-хам, полу-несерьёзный. Acid.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4491134" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4491134#t4491134</url>
                          <user name="Erwald" username="erwald" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                          <date>2005-08-27 17:41:15</date>
                          <text>&amp;gt; когда он написал свои книги, эмоции с пиписькой &lt;br /&gt;&amp;gt; попадают в голову и учиняют там много посторонних дел&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Вы полагаете, что геополитика как центральная тема его деятельности, случайна? Мне кажется, он намеренно и/или с подачи папы решил развернуть идеологическую альтернативу советскому интернационалу, в надежде оказаться полезным. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="4492670" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492670#t4492670</url>
                              <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                              <date>2005-08-27 20:55:19</date>
                              <text>Увлечение геополитикой начинается ещё в отн. период взросления. Пиписка это длинный, запущенный им ряд книг "Метафизика Благой Вести", "Гиперборейская Теория", "Конспирология", "Мистерии Евразии", где все построено на дешёвых, но талантливых лирических спекуляциях, компиляциях, фактических подтасовках и шарлатанстве в младенческом неведении. Это пробные книги, это пробы, хорошо, но зачем издавать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дугин начинал (как и Головин) как переводчик с итальянского, и не просто так написал эти книжки, но издавал их единственно, как стоит думать, ввиду снискания популярности (существовала, возможно, ситуация мессианства и гиперионизма, которым он заразился от Джемалла, и некоторая степень мистической позессии в состоянии набора материала книг, что, допустим, и извиняет), но представьте, если бы он не занимался всей этой клюквой в 90-е, а написал одну хорошую добротную содержательную книгу по русскому национализму, по-мужски расставив всё и всех по местам - как кнопки в фильме U-Boot: klar, klar, klar - вел бы трезвую аналитическую колонку в газете, то, что сейчас за него делают холмогоровы, крыловы и пр. "уточки", или cр. уровня переводчики типа Авдеева, Иванова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напиши - раз такой писатель, раз такой классный стилист-переводчик - программную книгу на 400 с. за полгода-год, сделай партию, без нарколыг, бомжей, панков и евреев, но почему обязательно с ними? Нет, чем он занялся, сконструировал ассоциацию маргинал-букинистов с двусмысленно пидрским названием, куда моментально слетелись евреи и умалишенные, причем самые одиозные и неопрятные, а где евреи, там и тараканы и всякой твари по 2. Вместе с ними, в этой среде он ещё как следует "подзарядился", как полагается, по всем правилам (вербицкий с малером на его энергетических отходах до сих что-то там бухтят), и на выходе время фактически было растрачено впустую, в пиписку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Геополитика, как серьезная дисциплина, которую разрабатывали серьезные ответственные люди (даже, возможно, настоящие масоны, под градусом), пострадали за свои взгляды и т.д., которой профессионально занимается Бжезинский, в конце концов, вышла на фоне другого ещё более сомнительного книгоряда - элементы лексики которого перекочевали и в ГО - и всё это параллельно посещениям спектаклей Захарова и совершенно неоправданными с т.з. ситуации и лишними статьями про "аватару гнева", "возраст брежнева", "евреи и евразия" и т.п. Он ещё тогда скомпрометировал геополитику, которой сейчас занимается, и которую предлагал в качестве государственной развед-стратегии коммерческой клюквой и туфтой, если так, по-серьезному смотреть на это дело. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возможно, его "испортили" Южинские вакханалии (гитара, сивушный крик с перегаром, сальные патлы зиверса - спокойно смотреть нельзя на это, по-моему), но когда человек воздерживается, занимаясь мистикой - он теряет адекватность вместе с моральным правом на занятия общественной деятельностью. То же и с Крыловым в его странном женоненавистничестве, бей-бабстве, олд-пердунстве, спецназе и парсизме. Я думаю, что и то и другое, особенно другое, очень подозрительно.. Скажем так, когда человек в насквозь светском государстве вдруг ни с того ни с сего начинает увлекаться парсизмом или - чего доброго - старообрядчеством или другим пароксизом, отпускает длинную бороду и объявляет "догматик чего-то там гласа" гимном России [тут автор просто разводит руками, нечаянно роняет пепельницу, потом как-то механически нажимается submit]</text>
                              <comments>
                                <comment id="4494974" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494974#t4494974</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-08-28 02:05:23</date>
                                  <text>И Дугин и Крылов милые симпатичные люди. Т.н. "чудаки". У них свои причуды, свои мелкие хитрости, даже конкуренция. Им кажется, что они страшно деловые, "ушлые" ребята. Но по сути это дети, поколение брежневских "маменьких сынков" с их винни-пухами, закосами от армии и мозаичным самообразованием. Плохо другое. Их взяли в оборот, они влезли в ценрифугу сознательно, и давно превратились в злых и глупых чиновников. Вы почитайте последние посты Крылова по поводу очередного высосанного из пальца мероприятия ("день города", "сбор металлолома", "покупка флажков"):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Я лично считаю любые расколы и свары в среде русских патриотов - будем считать покамест, что таковыми являются все, кто ими себя считает - вещь крайне неуместная и несвоевременная. Того же мнения придерживаются и мои соратники. Поэтому ни я лично, ни РОД не стали бы - именно в качестве представителей нашей организации - участвовать в каких бы то ни было акциях по поводу этого памятника, если бы речь шла о памятнике "белым".&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"консервативный" выбор всегда требует: &lt;br /&gt;а) осознания того, что работать придётся КАЖДЫЙ ДЕНЬ и БЕЗ ОТДЫХА;&lt;br /&gt;б) наличия хорошо проработанного ПЛАНА (а лучше – нескольких параллельных планов). &lt;br /&gt;И это не просто какие-то политические лозунги, это должно быть стилем повседневной жизни, в том числе бытовой. Нужна методичность и последовательность.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. человек залез в хреноскаф, над нами, грешными, плавает и через мегафон командует: "Делай раз, делай два". В общем тут тоже ничего особенного нет. Как говорится, "у каждого барона своя причуда". Но раз человек подписался на чиновника, то и разговаривать с ним надо как с чиновником. Никакого "Кости Крылова" давно нет. Есть, извините, "член организации". Раз такая пьянка пошла, извольте предъявить документы: подробную биографию, устав, состав, источники финансирования. Всё остальное - НЕСЕРЬЁЗНЫЙ РАЗГОВОР. Мы-то в ЖЖ говорим от себя и бесплатно, а Крылов-Святенков-Холмогоров-Милитарёв - от организации и за деньги.  &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492670&amp;style=mine#t4492670</parent>
                                </comment>
                                <comment id="4496510" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4496510#t4496510</url>
                                  <user name="Erwald" username="erwald" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-08-28 09:29:21</date>
                                  <text>&amp;gt; "Метафизика Благой Вести", "Гиперборейская Теория", &lt;br /&gt;&amp;gt; "Конспирология", "Мистерии Евразии"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  ну, это был такой бурлящий поток, лсд-фасцинация "пламенными струями страстей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  Но геополитика, и натянутое на неё евразийство - это позже, и уже чёткий расчет, что в идеологическом вакууме 90х эта тема окажется полезной. В самом деле, чем еще забить баки титульной нации, что ее нужно опять бросить в топку какой-нибудь межгалактической битвы? И обожать азиатских засранцев от Тигра и Ефрата до Туркестана и Амура. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Ваша картинка 70% финнов, я так понимаю, идет как вычет 30-40% русского населения, годных для германизации по оценкам специалистов Райха.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Причем усиление евразийской составляющей в работах Дугина, помимо счастливого творческого альянса с евреями, происходит одновременно с полюциями на тему КГБе (2000 г.):&lt;blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;a href="http://www.zavtra.ru/cgi/veil/data/zavtra/00/330/81.html" rel="nofollow"&gt;&lt;i&gt;...Боже, как я ждал этого момента, когда кровь и боль, судороги и грязь разбудят сердце нашей ярости! Спецслужбы Евразии созидаются сейчас. Это новое континентальное КГБ. Мета-КГБ. Не знающее жалости, ироничное, в золотых перчатках, с сербской тоской, с малиновой искрой в глазах. На сей раз без ватных конвойных штанов. Такое, каким оно в страшных снах снилось саксофону Клинтона. Солярное трансцендентное КГБ. С кожаными крыльями древних летучих зверей."&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/blockquote&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492670&amp;style=mine#t4492670</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4491134&amp;style=mine#t4491134</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4488318&amp;style=mine#t4488318</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4493438" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4493438#t4493438</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-08-28 00:53:01</date>
                          <text>&lt;i&gt;В 1960–1970-е примерно в 2% в год, в 1990–1995 - 1,7%. В конце 1990-х годов численность населения Индонезии ежегодно возрастала примерно на 3 млн. человек.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это и есть постепенное затухание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;индустриализация на численность не влияет, скорее урбанизация&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Урбанизация есть следствие индустриализации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Есть вариант, что опыт с Ираком б. чела только отпугнет&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Б.чел." судя по всему, собирается решить вопрос в принципе. Как вам такой вариант - введение войск во все мусульманские страны, их секуляризация и объявление нефти мировым экстерриториальным ресурсом, к которому слабоумные аборигены не имеют никакого отношения. Т.е. кое-что им будут отстёгивать, но через колониальную администрацию и из рук в руки: штаны - четыре штуки на рыло, компьютер - полштуки на рыло, автомобиль четверть штуки на рыло. "В очередь, суки, в очередь". По бокам очереди - добрые ооновцы с автоматами и в противогазах. В столице - ещё более добрая колониальная администрация. Для этого потребуется всего ничего - несколько "911", последний будет с небольшим применением ядерного оружия, не без этого. Пару городков улучшат. </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4488318&amp;style=mine#t4488318</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485502&amp;style=mine#t4485502</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4488830" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4488830#t4488830</url>
                      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
                      <date>2005-08-27 12:30:09</date>
                      <comments>
                        <comment id="4489086" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4489086#t4489086</url>
                          <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                          <date>2005-08-27 12:55:47</date>
                          <text>В Индии и Китае причиной перепроизводства населения - колониальная политика Великобритании, в случае с Индонезией - табачные плантации Голландии, и след. урбанизейшен, везде, где белые вмешивались и вкладывали в техническое развитие колоний, население подскакивало как давление у гипертоника, и цветные колонии т.о. мутировали. Всё англичане, круто они новейшей истории подгадили. В результате их колониальных телодвижний получаем цветных монстров Индию, Китай и полуцветные США (и ещё целый ряд сравнительно мелких пакостей). </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4488830&amp;style=mine#t4488830</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4493694" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4493694#t4493694</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-08-28 01:03:41</date>
                          <text>В России в 19 веке был колоссальный демографический взрыв. Плотность населения во многом зависит от типа сельского хозяйства. Наибольшую плотность даёт поливное земледелие, которого в России не было.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4488830&amp;style=mine#t4488830</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485502&amp;style=mine#t4485502</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4495742" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4495742#t4495742</url>
                      <user name="hasid" username="hasid" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
                      <date>2005-08-28 07:36:35</date>
                      <text>Дмитрий Евгеньевич, зря вы так на представителей Традиции напираете. Вот Парацельс или Лурия в позднее средневековье - это ведь по сути праинтеллигенты. Методы познания схожи.&lt;br /&gt;Дугин, Гловин, Джемаль etc - я их хорошо знаю, вел с ними некоторые проекты в конце 90-х, когда политическая жизнь еще бурлила, когда БАБ (не находите, кстати, его схожести с Калиостро?) эксперименты ставил. На самом деле главный авторитет "Южинского переулка" - Головин (наряду с Мамлеевым - но сейчас он по здоровью сильно сдал). Так вот, все они стараются стать такими праинтеллигентами, полагая, что современный мир ущербен, надо вернуться в некую точку, и оттуда снова попробовать устроить Мир. В общем перепев Рене Генона. Грубо говоря, люди всю жизнь доказывают, что туманность Андромеды можно изучить не спектральным телескопом, а через расшифровку Упанишад.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485502&amp;style=mine#t4485502</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4549758" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4549758#t4549758</url>
                      <user name="СОВОКупность НЕлжи" username="sovok" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/12024401/851035" height="100" width="83" />
                      <date>2005-08-31 09:56:19</date>
                      <text>&lt;cite&gt;Относительно образования Дугина, то мне лягушку хоть сахором облепи, я её есть не буду. Поступил в МАИ, из МАИ засранца вышвырнули. Пинком. =&amp;gt; Дугин глупый.&lt;/cite&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, знаете ли... Весь философский фак МГУ бы вылетел с первого курса МАИ. Что не говорит о том, что все гуманитарии - глупы. Хотя конечно глупее технарей в среднем. И намного глупее - естественников и математиков.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4602494" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4602494#t4602494</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-09-09 21:44:45</date>
                          <text>МГУ учреждение большое. Небольшой город. У местного народа есть некоторые обычаи, привычки, опыт жизни в общежитиях. В восприятии университетских все студенты делились на три категории. В соответствии с этими категориями строила свою политику администрация, которой приходилось разнимать пьяные драки, вызывать скорую помощь или милицию и т.д. Первая группа - это простые смертные. Вторая - почвоведы. Тут пьянство, матерная ругань, запах перегара и несвежих носков, мордобой, бл..во и т.д. Третья группа, находившаяся ко второй в таком же отношении, в котором вторая находилась к первой, - мехмат. Эти вышибали зубы стенку на стенку, выкидывались с 15 этажа на асфальт, хрипели что-то нечленораздельное. Общий взгляд на мир: если я математик, то при чём здесь мыло. Мыло оказывалось действительно не при чём и с чумазой мордой мехматовцы получали от жизни по полной программе. Если, конечно, в известный момент не начинали соблюдать правила гигиены. Как личной, так и социальной.  </text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4549758&amp;style=mine#t4549758</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485502&amp;style=mine#t4485502</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4478334&amp;style=mine#t4478334</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
            <comment id="4479870" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4479870#t4479870</url>
              <user name="eleffant" username="eleffant" />
              <date>2005-08-26 17:16:32</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, правильно ли я Вас понимаю, что в постиндустриальном обществе ограбление колоний (хорошо, не колоний) закончено? Вы пишете:&lt;br /&gt;"Завод в Бразилии дешевле. Но если бы Бразилии не было, построили бы автомат. Произошло бы сравнительно небольшое увеличесние стоимости стали и всё. Т.е. третий мир НЕ НУЖЕН. Его содержит десяток постиндустриальных стран." Т.е. ограбление выродилось в это "дешевле" и приобрело скорее тактическое значение?</text>
              <subject>А как же эксплуатация стран третьего мира?</subject>
              <comments>
                <comment id="4480638" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4480638#t4480638</url>
                  <user name="elatus" username="elatus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                  <date>2005-08-26 18:59:58</date>
                  <text>То что метрополия не эксплуатирует а содержит колонию доказал еще Рикардо в 18 веке</text>
                  <subject>Re: А как же эксплуатация стран третьего мира?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4480894" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4480894#t4480894</url>
                      <user name="eleffant" username="eleffant" />
                      <date>2005-08-26 19:40:24</date>
                      <text>Где-то на тихоокеанском побережье США есть рыбофермы, которые представляют из себя отгороженные заливчики, в которые засыпают корм, а рыбу потом вычерпывают шлангом. И что вы думаете, плодится в несколько раз быстрее, чем в океане. Ее как - эксплуатируют или содержат?</text>
                      <subject>А барин содержит крестьян, всем известно</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4481150" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481150#t4481150</url>
                          <user name="elatus" username="elatus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                          <date>2005-08-26 19:49:10</date>
                          <text>Вопросы не ко мне а к Рикардо&lt;br /&gt;&lt;a href='http://socserv2.socsci.mcmaster.ca/~econ/ugcm/3ll3/ricardo/Princip' rel='nofollow'&gt;http://socserv2.socsci.mcmaster.ca/~eco&lt;wbr /&gt;n/ugcm/3ll3/ricardo/Princip&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;les.pdf &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: А барин содержит крестьян, всем известно</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4481406" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481406#t4481406</url>
                              <user name="eleffant" username="eleffant" />
                              <date>2005-08-26 19:59:05</date>
                              <text>А что за фрукт этот Рикардо нам Д.Е., надеюсь, объяснит...</text>
                              <subject>Отец понять его не мог и землю отдавал в залог...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4481662" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481662#t4481662</url>
                                  <user name="elatus" username="elatus" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                  <date>2005-08-26 20:13:22</date>
                                  <text>Долго объяснять придется, вы ж до сих пор в эксплуатацию верите.</text>
                                  <subject>Re: Отец понять его не мог и землю отдавал в залог...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="4482174" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4482174#t4482174</url>
                                      <user name="quick_lj" username="quick_lj" />
                                      <date>2005-08-26 21:01:25</date>
                                      <text>"Эксплуатация" означает использование</text>
                                      <subject>Re: Отец понять его не мог и землю отдавал в залог...</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481662&amp;style=mine#t4481662</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481406&amp;style=mine#t4481406</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481150&amp;style=mine#t4481150</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4480894&amp;style=mine#t4480894</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4480638&amp;style=mine#t4480638</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4479870&amp;style=mine#t4479870</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
            <comment id="4480382" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4480382#t4480382</url>
              <user name="axexa" username="axexa" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49577189/5217840" height="80" width="80" />
              <date>2005-08-26 18:58:26</date>
              <text>&amp;gt; Эта шатия много врёт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т.е. горлопаны-шарлатаны?</text>
              <comments>
                <comment id="4482430" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4482430#t4482430</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-26 21:06:23</date>
                  <text>Скорее деклассированные элементы. У каждого класса есть свой андеграунд. Алкашня это рабочий или нет? Вроде, рабочий. Только коллеги плюются, с одного завода на другой алкоголика пинают. Социализм кончился - алкоголик превращается в бомжа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку некоторые виды интеллектуальной деятельности сами по себе достаточно андеграундны, - выше обычных возможностей человека или перпендикулярны его психике, - андеграунд ИНОГДА может быть продуктивным. В случае Дугина или Джемала мы имеем ноль. Мамлеева можно считать писателем (слабеньким) и культуртрегером (неплохим).  </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4480382&amp;style=mine#t4480382</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
            <comment id="4485246" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485246#t4485246</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-08-27 08:25:47</date>
              <text>Монотонность прогресса - неочевидная вещь. К примеру, нынешнее высокоэффективное сельское хозяйство уже отравляет среду граздо хуже промышленности. Фосфаты, нитраты - водоёмы - алгае - и т.д. Да и люди, потребляющие эффективно выращенную еду, вряд ли станут особыми долгожителями. Хотя, возможно, найдут способ  несколько при-урегулировать самых эффективных производителей. &lt;br /&gt;А жить долго большинству ни к чему - значит тоже как-нибудь устаканится. Но, в любом случае, на 30 лет хватит, нынешняя тенденция сохранится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если тенденцию задают Штаты (действительно - свёртывание материального производства, а также не-материального технического, вроде программного обеспечения), то способность к обучению абстрактным вещам не будет особо востребована, поскольку большинство народу будет делать вещи сугубо конкретные - убеждать друг друга что-нибудь купить.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я читал довольно аргументированное рассуждение человека, знакомого с ново-гвинейскими папуасами, что средний папуас вынужден больше тренировать свои мыслительные способности, чем средний офисный клерк в развитых странах, и подвергается более жёсткому отбору в зависимости от правильности своих решений. Отсутствие отбора в системе "попкорн-видеоигра" приведёт, вероятно, к её очень быстрой деградации.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
              <comments>
                <comment id="4489598" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4489598#t4489598</url>
                  <user name="Le depute Paradis" username="ex_kveldulfr493" />
                  <date>2005-08-27 13:32:19</date>
                  <text>Нельзя сопоставлять мыслительные процессы, способности людей из двух разных биологических цепочек, это все равно что сравнивать кошку и собаку. А как же язык (агглютинация - флексия), как же культура, архитектура, как же особенности мышления, отсутствие идеально прямых линий в представлении папуаса и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Система потребления попкорна и комп-игрушек приведет к постепенной вегетабилизации и редукции интеллекта, городской человек за два поколения инволюционирует в переростка-дебила, как борщевик, есть вариант снабжать такой процент людей легким наркотиком до полного одурения, скажем, конопля снижает потенцию, но т.к., людей надо уважать и любить - а тех, кто так не делает, больно наказывать - незанятые люди из городов будут выселяться на природу, и вести лайт-натуральное хозяйство, плюс обеспечение консервами, хот-догом, кукурузой - for free. Я думаю, в городах будут жить люди с в.о., а в провинции - безработные, наделенные земельным участком, на дотации, хлеб, крупа - бесплатно, а хочешь мясо там неконсервированное, овощи - занимайся, веди хозяйство отдельно. Думаю, вполне разумный сценарий. Т.к. в городе проживание безработных я не могу представить, рисуется картина самая апокалиптическая, а в провинции - всё хорошо, прекрасно. Все при деле.</text>
                  <subject>Re: Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4494462" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494462#t4494462</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-08-28 01:27:36</date>
                      <text>&lt;i&gt;Система потребления попкорна и комп-игрушек приведет к постепенной вегетабилизации и редукции интеллекта&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему, наоборот, это вызовет скачкообразное увеличение. В 19 веке рост интеллекта невероятен (всеобщее начальное образование). В 20 - ещё более невероятен (всеобщее среднее образование, радио, телевидение). В 21 веке он будет сверхневероятен. Прикиньте - подростки играют в лапту - это одно. Тип разговоров: бля-мля, чпок. Другое - слушают битлов. Тип разговора: врубил музон, сгорел трансформатор, импортные колонки. Третье - чатятся в инете: айпи-адрес, коннект, ява-скрипт. Это всё губастые прыщавые пОдростки из подворотни. Их МИЛЛИОНЫ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 20 веке было: "Ну чо, трактор включил, отпахал. 20-го получка". А в 21 будет: "Прошёл шестой уровень Галактических рейнджеров, получил экспу". Это сильное ПОВЫШЕНИЕ. </text>
                      <subject>Re: Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4495998" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4495998#t4495998</url>
                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                          <date>2005-08-28 07:55:20</date>
                          <text>Весьма спорно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Индивидуальный интеллект представителя образованных кругов вряд ли вырос за последние 200 лет, судя по литературе, науке и истории.  Обязательное среднее образование десятилетними  умственными  упражнениями несомненно подняли средний интеллект (за счёт подтягивания низов).  Но этот ресурс практически исчерпан - дольшее общее образование неэффективно. Радио и телевидение убыстрили доступ к информации, но вовлекли человека в свой, заданный цикл потребления/развлечения, в ущерб индивидуальному размышлению, так что суммарный эффект неочевиден. Интернет ещё убыстрил доступ к информации, но, похоже, насытил пропускную способность человеческого восприятия - от большего толку не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Многие считают, что сейчас индивидуальный интеллект падает за неприменением. &lt;br /&gt;Что растёт - суммарные возможности за счёт более массового использования коллективных достижений. IP адреса и примитивные скрипты на уровне "юзеров" есть абсолютно тривиальная вещь. Программист, делающий веб страницы, по своему интеллектуальному уровню может быть ниже, чем плотник супротив столяра. Последний вынужден функционировать не в сконструированном по несложным законам, детерминированном мире компьютерного программирования, а в реальном - гораздо более сложном и запутанном. Ремесленник, поставленный на конвеер, сведён к двум поворотам ключа.  Касательно игр, от игрока в лапту требуется  больше, чем от игрока в видео-стрелялку. Более того, грубая ошибка при игре в лапту может привести к физической травме, в то время как в виртуальных видео-играх никакого отбора нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Занятно, как некоторые индивидуальные интеллектуальные уменья деградировали за сотню лет. Скажем эпистолярное творчество. Ну ладно, сейчас писем особо не пишут, но даже нынешнему профессионалу - среднему газетному журналисту - было бы нелегко тягаться по стилю и ясности изложения с образованными людьми 18-19-го века,  чьи письма иногда публикуются по разным поводам. Новое поколение не может сложить в уме  двух двузначных чисел, и не видно, какие другие уменья приходят на смену. За счёт машин, человек продолжает выполнять свои функции и даже более эффективен, но благополучный средний отдельный человек становится слабей как физически, так и умственно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно пофантазировать относительно будущего прогресса - вживление аппарата связи для доступа к информации без утруждения собственной  памяти, remote motion control - налево, прямо, направо, ать два.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4541822" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4541822#t4541822</url>
                              <user name="Александр Папин" username="a_p" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117829408/1202320" height="100" width="100" />
                              <date>2005-08-30 14:14:22</date>
                              <text>Всё в точности так и есть.</text>
                              <subject>Re: Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4495998&amp;style=mine#t4495998</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494462&amp;style=mine#t4494462</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4496766" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4496766#t4496766</url>
                          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                          <date>2005-08-28 10:11:39</date>
                          <text>любопытно, но сами все-таки предпочитают &lt;strike&gt;яйца&lt;/strike&gt; шары катать по лужайкам.&lt;br /&gt;... умному человеку все на пользу, так выходит.</text>
                          <subject>Re: Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494462&amp;style=mine#t4494462</parent>
                        </comment>
                        <comment id="4497022" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4497022#t4497022</url>
                          <user name="spasena opilkami" username="xxxx1" />
                          <date>2005-08-28 10:19:09</date>
                          <text>разделение на создателей, продвинутых пользователей и потребителей, которых поставит в тупик малейшее изменение интерфейса, всё-таки существует. то есть в устах последних айпи и ява от бля-чпок совершенно не отличаются. они фатально зависят от первых двух и - главное - их эрудиция и технические "возможности" никак не влияют на уровень отрефлектированности их действий, а это главное, что отличает "unter" от "über" (кстати я в прошлый раз не доспорила, про ганзейские дела, там Вы, если не ошибаюсь, цитировали вопрос "а была ли Ганза?", который есть дацзыбао 90-х на заседаниях Hansische Geschichtsverein, это они для чистой провокации взяли, речь-то шла о другом - чтобы сплавить ганзаведение с региональной историей, раз уж там три блока городов со своими сверчками и шестками. но такое проникновение в вопрос вызывает уважение, конечно - собственно, его и изъявляю.)</text>
                          <subject>Re: Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494462&amp;style=mine#t4494462</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4489598&amp;style=mine#t4489598</parent>
                    </comment>
                    <comment id="4496254" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4496254#t4496254</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-08-28 08:24:22</date>
                      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Нельзя сопоставлять мыслительные процессы, способности людей из двух разных биологических цепочек, это все равно что сравнивать кошку и собаку&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Биологи говорят, что разница ничтожна. Во всяком случае, индивидуальный разброс гораздо больше средней разницы между расами. Но не о том речь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Я думаю, в городах будут жить люди с в.о., а в провинции - безработные, ...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Занятно, но как это организовать, не впадая в утопический платонизм (то есть жестоким насилием)? Пока образованные-богатые бегут из больших городов. Да и не видно, откуда возьмётся столько безработных при переходе на "новую экономику".  Нужна масса телефонных маркетёров, всяких продавцов и зазывал, клоунов в фаст-фуд забегаловках, страховых агентов, официантов и прочих. В Штатах доля производства в ВНП упала до 10%, а большинство людей при деле.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Нам электричество пахать и сеять будет</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4489598&amp;style=mine#t4489598</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485246&amp;style=mine#t4485246</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
            <comment id="4492158" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492158#t4492158</url>
              <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
              <date>2005-08-27 20:10:59</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич, вы хоть и интеллигент, но какой-то мелкобуржуазный, городской, московский. По-вашему выходит, что молоко делают на молочном заводе какие-то роботы из молочного порошка, так что крестьяне и коровы тут вроде и нипричем. Вывод ваш основывается на том, что коров в Москве вроде бы и нет, а молоко и молочные продукты вроде есть в достаке. Сходите в зоопарк или на ВДНХ - поглядите на корову. Коров в Москве хоть и меньше, чем философов, но все-таки ЕСТЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или, скажем, сходите куда-нибудь поглядеть на рабочих. На завод сходите. Вы скажете - был я на заводе, горбатился на ЗИЛе, сам был разнорабочим. Так-то оно так, но ДАВНО ЭТО БЫЛО и НЕПРАВДА, и хоть ЗИЛ остановили, но пока не все рабочие вымерли и стали такими же как вы - НОВЫМИ РУССКИМИ ИНТЕЛЛИГЕНТАМИ.</text>
              <subject>ДАВНО ЭТО БЫЛО и НЕПРАВДА</subject>
              <comments>
                <comment id="4493950" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4493950#t4493950</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-08-28 01:14:19</date>
                  <text>Тем не менее молокозаводы потихонечку работают, а молочные фермы в развитых государствах это фабрики-конвейеры с электродоильными аппаратами и пропорцией 1 человек на несколько десятков коров. На каждую корову - техпаспорт, инструкция. Захотят - поголовье увеличат в десять раз, захотят - целую отрасль уничтожат, как это было в период "коровьего бешенства". А поселяне с коровками - на картинах фамандцев, под бронированным стеклом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заводики потихонечку в Европе закрываются. Закрыли бы сразу, да жалко местных дурачков. В ФРГ огромный сталелитейый комплекс продали китайцам. Те завод развинтили, привезли к себе, собрали и радуются. Вроде советской ракеты эпохи Гагарина. Купили ноу-хау 40-летней давности, слетали. В Англии сверхубыточный автозавод купили. Старую одежду не выбрасывают - в неё одевают лакеев. В 19 веке лакеи носили ливреи и парики, в 20-м фраки и бабочки.  </text>
                  <subject>Re: ДАВНО ЭТО БЫЛО и НЕПРАВДА</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4497790" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4497790#t4497790</url>
                      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
                      <date>2005-08-28 14:17:52</date>
                      <text>Да не нужны нам "молочные продукты" из "развитых" государств. Я припоминаю эпоху "развитого" социализма, когда каждое утро зимой и летом краснощекие крестьянки-молочницы разносили парное молоко под двери квартир городских жителей. ПАРНОЕ МОЛОКО. ИЗ-ПОД КОРОВЫ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще припоминаю, когда сотни бастующих британских шахтеров с семьями пригласили бесплатно отдохнуть в пансионаты на мысе Пицунда у Черного моря. Пригласил бастующих шахтеров ВЦСПС и ЦК КПСС. Английские шахтеры замечательно отдохнули у моря за счет наших профсоюзов и уехали дальше бастовать и жить на скудное пособие для безработных в капиталистической Британии. НИКТО НЕ ОСТАЛСЯ - ВСЕ УЕХАЛИ.</text>
                      <subject>Re: ДАВНО ЭТО БЫЛО и НЕПРАВДА</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4493950&amp;style=mine#t4493950</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492158&amp;style=mine#t4492158</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
            <comment id="4522110" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4522110#t4522110</url>
              <user name="MOR" username="mor_ii" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-29 08:45:48</date>
              <text>Дугина, Деемаля и Мамлеева я не читал. Даже не знаю кто это. Я читал Ницше, который в "Веселой науке" писал: [мир может] “падать назад, в сторону, вперед, во всех направлениях”.</text>
              <subject>О ходе истории</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476030&amp;style=mine#t4476030</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4473982&amp;style=mine#t4473982</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4475518" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4475518#t4475518</url>
      <user name="pharmakos" username="pharmakos" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71302856/6552770" height="96" width="100" />
      <date>2005-08-26 07:58:44</date>
      <text>Единственное, что вызывает недоверие в Вашем рассуждении об интеллигенции (даже если принимать заданные в нем исходные рамки), - это селективный момент или установление "нормы" интеллигента, если учесть, что, по Вашим же словам, интеллигенция вполне успешно утрачивает "желание интереса" или, скорее и точнее, "желание незаинтересованного разговора" в мещанстве. Что касается скрытой властной интенции фразы "все население земли" и "господствующего интеллектуального класса", могу ответить только тем, что уже было - &lt;a href="http://www.censura.ru/view.htm?articulum=33" rel="nofollow"&gt;например здесь&lt;/a&gt;. Хотя, естественно, мало привлекательная по своим мизерным конспирологическим ресурсам &lt;a href="http://www.censura.ru/projectview.htm?projectum=1" rel="nofollow"&gt;философия интеллигенции&lt;/a&gt; была направлена, скорее, именно на прерывание описания социальных траекторий, которые оформляются у Вас в какую-то совсем уж непредставимую топологическую фигуру, - и &lt;a href="http://www.censura.ru/view.htm?articulum=27" rel="nofollow"&gt;рассмотрение самой невозможной конъюнкции философии &amp; интеллигенции&lt;/a&gt; (раз последняя постоянно что-то там "думает о себе"). Как ни странно, те же "моложежные революции" были присвоены мышлением и в какой-то мере спровоцированы им, но не русская интеллигенция - ее не хватило ни на что, кроме тавтологической жвачки самоунижения и восстания из пепла.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4475774" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4475774#t4475774</url>
      <user name="Roman, Graf von Seligenstadt" username="seligenstadt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54521097/6390270" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-26 08:12:45</date>
      <text>В Вашем, довольно интересном анализе понятия "интеллигент", отсутствует упоминание о таком типично советском феномене, как активное до навязчивости подчёркивание особенности русской и, по инерции, советской интеллигенции, которая особенность состоит ни в чём ином, как... необязательности, вторичности всяческого образования для настоящего, русского интеллигента. Вообще, это понятие было сильно мистифицировано; может быть поэтому сегодня вокруг него ломается столько копий. Демифологизация-с.</text>
      <comments>
        <comment id="4476542" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476542#t4476542</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-26 08:22:36</date>
          <text>Ну что Вы, я же подчеркнул "Молодая РОССИЯ", "Молодая ИТАЛИЯ". А уж Германия... Немецкие студенты рога выдумали, в касках с рогами ходили. Гуськом, с рюкзаками, по горным тропам Тюрингии. "Тури-тура-туристы". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается необязательности образования, то интеллигент это, собственно, студент. У студента образования нет, он только учится. Существует понятие "вечного студента" - это интеллигент зафиксированный. Соответственно, интеллигент, получивший образование, превращается в интеллектуала или там филистера. С т.з. социальной это две фазы одного и того же процесса, с т.з. гормональной - два разных "возраста". Отсюда глубокое единство и столь же глубокое различие двух терминов. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4475774&amp;style=mine#t4475774</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4476286" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4476286#t4476286</url>
      <user name="Goetz von V." username="drilling_sense" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119600400/1802451" height="100" width="76" />
      <date>2005-08-26 08:17:41</date>
      <text>его (Крылова) утонченный хладнокровный стеб, на который вы так ведетесь, -- восхитителен!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4478590" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4478590#t4478590</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2005-08-26 15:39:45</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич,&lt;br /&gt;если я правильно понимаю Вашу теорию, то основная функция интеллигенции - коммуникация. Стоит уничтожить класс интеллигенции как в стране прекращается обмен идеями и страна загибается.&lt;br /&gt;Не является ли крушение СССР доказательством отсутствия интеллигенции.&lt;br /&gt;И далее, исходя из этой точки зрения, существование пионерок и т.д. оправдано, они занимают нишу которая существует во всех обществах (обиженные) и манифестируют их позицию. Причем, надо отдать им должное, делают это достаточно умно и литературно.&lt;br /&gt;По крайней мере до прибалто-хохляцкого эпоса не опускаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением,&lt;br /&gt;Владимир Алексеев</text>
      <subject>Интеллигенция-коммуникация</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4478846" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4478846#t4478846</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-08-26 15:55:31</date>
      <text>&amp;lt;В 1890 г. Ив. М. Желтов в заметке «Иноязычие в русском языке» писал: «Помимо бесчисленных глаголов иноземного происхождения с окончанием -ировать, наводнивших нашу повременную печать, особенно одолели и до тошноты опротивели слова: интеллигенция, интеллигентный и даже чудовищное имя существительное — интеллигент, как будто что-то особенно высокое и недосягаемое. ... Случается даже встречать сельская интеллигенция... В известном смысле, впрочем, эти выражения обозначают действительно понятия новые, ибо интеллигенции и интеллигентов у нас прежде не бывало. У нас были "люди ученые", затем "люди образованные", наконец, хотя и "не ученые" и "не образованные", но все-таки "умные". Интеллигенция же и интеллигент не означают ни того, ни другого, ни третьего. Всякий недоучка, нахватавшийся новомодных оборотов и слов, зачастую даже и круглый дурак, затвердивший такие выражения, считается у нас интеллигентом, а совокупность их интеллигенцией»(104).&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/konbor/115964.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/ko&lt;wbr /&gt;nbor/115964.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;От себя скромно добавлю, что нигде кроме России такого чуда не было не и нету. И немудрено. Это "военная" категория. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4479102" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4479102#t4479102</url>
      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
      <date>2005-08-26 15:56:50</date>
      <text>&amp;lt;В 1890 г. Ив. М. Желтов в заметке «Иноязычие в русском языке» писал: «Помимо бесчисленных глаголов иноземного происхождения с окончанием -ировать, наводнивших нашу повременную печать, особенно одолели и до тошноты опротивели слова: интеллигенция, интеллигентный и даже чудовищное имя существительное — интеллигент, как будто что-то особенно высокое и недосягаемое. ... Случается даже встречать сельская интеллигенция... В известном смысле, впрочем, эти выражения обозначают действительно понятия новые, ибо интеллигенции и интеллигентов у нас прежде не бывало. У нас были "люди ученые", затем "люди образованные", наконец, хотя и "не ученые" и "не образованные", но все-таки "умные". Интеллигенция же и интеллигент не означают ни того, ни другого, ни третьего. Всякий недоучка, нахватавшийся новомодных оборотов и слов, зачастую даже и круглый дурак, затвердивший такие выражения, считается у нас интеллигентом, а совокупность их интеллигенцией»(104).&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/konbor/115964.html?mode=reply'&gt;http://www.livejournal.com/users/ko&lt;wbr /&gt;nbor/115964.html?mode=reply&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;От себя скромно добавлю, что нигде кроме России такого чуда не было  и нету. И немудрено. Это "военная" категория. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4481918" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481918#t4481918</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-26 20:56:39</date>
          <text>"Интеллигенция" это термин средневековой схоластики. Звёздные сферы вращаются вокруг Земли, то есть совершают "революции". Сферами вращают особые духи - "интеллигенции". "Интеллигенция - движущая сила революции". В 20 веке, в основном из Франции, раздавалась камюобразная вонь про "загадочную русскую интеллигенцию" - миллион конюховых, зачем-то поплывших поперёк земного шара. Вроде выиграли мировую войну, сиди, ешь конфеты. А конюховы губу завернули: "нам не надо". Разрушили на ровном месте государство и разбежались, как тараканы, по всему миру. "Крези рашен".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще же интеллигенцией была леворадикальная часть интеллектуалов или просто молодые (т.е. неопытные и с постоянно торчащими пиписьками) интеллектуалы. Лобастых щенков использовали. Из-за общей неопытности государства. После революции в русской лексике слово интеллигент и интеллектуал постепенно стали синонимами. Как на западе. Во французском ящике самое модное слово: "интеллектуэль", "интеллектуэль". Сидят "интеллектуэли" по всем программам, 24 часа людЯм лапшу на уши вешают. ЗАХВАТИЛИ ВЛАСТЬ.  </text>
          <comments>
            <comment id="4483198" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4483198#t4483198</url>
              <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
              <date>2005-08-26 21:29:52</date>
              <text>Кстати, да! Кажется у Дунса Скота - чистая бестелестная сущность, то что не имеет никакого отношения к наличному бытию. Интеллигенция - выше ангельских чинов. И таким СЛОВОМ такое... назвать:) Эх!..</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481918&amp;style=mine#t4481918</parent>
            </comment>
            <comment id="4485758" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4485758#t4485758</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-08-27 08:34:49</date>
              <text>И, естественно, во французской школе "антелё" - обидная дразнилка.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4481918&amp;style=mine#t4481918</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4479102&amp;style=mine#t4479102</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4480126" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4480126#t4480126</url>
      <user name="achilles_tendon" username="achilles_tendon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23404275/5465026" height="100" width="97" />
      <date>2005-08-26 17:58:37</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич!&lt;br /&gt;Вы на книгу Юрия Слезкина собираетесь реагировать или будете как М.Соколов делать вид, что это вас не касается? Ну, у этого - личные мотивы (зависть, мелкая злоба и т.д.) а вы-то что? Или вам тоже сказать нечего?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;См. сюда:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.ozon.ru/context/detail/id/2314889/' rel='nofollow'&gt;http://www.ozon.ru/context/detail/id/23&lt;wbr /&gt;14889/&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;и сюда:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://echo.msk.ru/programs/netak/38266/index.phtml' rel='nofollow'&gt;http://echo.msk.ru/programs/netak/3&lt;wbr /&gt;8266/index.phtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Хотим знать</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4484222" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4484222#t4484222</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-08-27 05:50:38</date>
      <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Аксиоматика такого мышления состоит в том, что ни одному слову человека верить нельзя: никаких убеждений, кроме стремления лично получше устроиться в жизни, у людей нет и быть не может, для осуществления же такого стремления каждый готов на всё.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так мыслили и партработники. И вообще многие советские люди, особенно среди пробравшихся "наверх". Такие "убеждения" были едва ли не обязательны. Экзаменовали в банях, на совместных попойках, на "семинарах партийной учёбы". Первый секретарь ГК ВЛКСМ говорил мне: "Терпеть не могу отличников". Сам был из "неблагополучной семьи", хулиганил в детстве, но вовремя взялся за ум. Много пил. Благодаря этому, наверное, возглавил городскую организацию Общества трезвости.&lt;br /&gt;Бывший первый секретарь ГК КПСС, сейчас мэр, мне говорил: "Ты боишься продаться? А чё такого-то? Вот я - проститутка, ну и что?!.." Я его за язык не тянул. Ситуация не обязывала. Просто "разокровенничался".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="4487038" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4487038#t4487038</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-27 10:48:57</date>
      <text>// Нетрудно видеть, что это БУКВАЛЬНО, 1:1 взгляды крыловых, холмогоровых и тому подобных «пионеров». //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, конечно, это бросается в глаза. Действительно 1:1. Но мне кажется, что эти взгляды характерны отнюдь не только для гебистов, но и для значительной части (пост)советских чиновников. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, насчёт "сметаны, в которой когда-то стояла ложка". Вы писали, что это типовой разговор, который выдаёт гебиста с головой. Как лакмусовая бумажка. Сейчас это вовсе не так. Эту фразу я слышал от самых разных людей --- видимо, это такой типовой разговор, который давно вышел за пределы того сословия, отличительной чертой которого когда-то был. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Через сто лет всё население Земли будет состоять из двух классов – безработных и интеллигентов.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такое противопоставление в голове описанного Восленским типа просто не вместится никогда! Один из основных пунктов номенклатурного мировоззрения заключается в том, что позднесоветская интеллигенция --- это и есть замаскированные безработные, которых достойные и гуманные люди содержали из милости.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="4494206" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494206#t4494206</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-08-28 01:24:58</date>
          <text>Я согласен с Романом, что круг "сметаноложкостояльщиков" был намного шире. Не будет преувеличением сказать, что большинство кадровых военных придерживалось точно таких же взглядов. И интересы те же: футбол, рыбалка и прочее. У меня опыт общения с подобного рода персонажами минимальный, но всё же ненулевой: я проходил месячные военные сборы. Причём было это, что немаловажно, в  андроповский период, когда пропаганда стала наиболее оголтелой. Нам читали лектуры по ППР (имелась в виду партийно-политическая работа, а в "общаге" та же аббревиатура означала ещё и "паспортно-пропускной режим"). На этих занятиях  такое говорилось и про имперьялистов, и про недостаточно советски настроенных граждан, да и вообще царило такое мракобесие, что дальше просто ехать некуда (кое-какие перлы я даже, помнится, уже цитировал). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что и армейские, и ГБ-шные деятели придерживались совершенно одинаковых взглядов, если брать типичных представителей. Хрен и редька. Это из области "найдите 10 отличий". </text>
          <subject>10 отличий</subject>
          <comments>
            <comment id="4494718" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494718#t4494718</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-08-28 01:42:27</date>
              <text>Это всё "клубы по интересам". Уверен, что ложка стоит и на филфаке МГУ. Но в отличие от гебни, у которой свербит в одном месте, армейцы свои взгляды людям не навязывают. Я, помнится, про это и писал. Сделали бы гебистский кабак "У Рода", сидели там в метровых фуражках и ностальгировали: "А вот помню, печенье "Юбилейное" на 7 ноября по четыре пачки на рыло выдали". Нет - орут в мегафон, строят в колонны. </text>
              <subject>Re: 10 отличий</subject>
              <comments>
                <comment id="4498046" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4498046#t4498046</url>
                  <user name="sibarit" username="sibarit" />
                  <date>2005-08-28 15:09:12</date>
                  <text>Почему интеллигенты так любят рассуждать на темы, им незнакомые? Ах, да, интеллигент силен априорным знанием. Из доброты осмелюсь рассеять Ваше невежество. Гебисты обычно ходят в партикулярном платье, и сапогов да метровых фуражек не имеют. Форма у них имеется, но она обычно в большом небрежении. Далее, гебисты собственных взлядов не имеют, вернее имеют те, которые имеет текущий руководитель страны. Людей со взглядами оттедова вычистили в 30-е, добили в хрущевские времена, превратив органы в обычное совгосучереждение, не имеющее права брать в разработку сономенклатуру, так что орать в микрофон им Герасим не велел. Сравните речь советских министров обороны и речь руководителей "органов", от Андропова до Крючкова - мягкий вкрадчивый стиль, который копирется подчиненными на всех уровнях. Гебисты - люди непубличные, навроде Бобкова, который половину ГБ Гусинскому привел. На хорошие оклады, тихо, без мегафонов, колонн и прочей благоглупости. Люди тихие, непубличные, бизнес есть бизнес. Это вежливые чиновники с "отточенными карандашами", а не краснорожие отставные десантники на дне ВДВ, которых Вы по своей девственности приняли за гебистов. В целом в Вашем случае мы видим привычный фантомный страх перед всесильной "гебухой" и типичное для интеллигента неумение различать ВЛАСТЬ от ИНСТРУМЕНТОВ власти.</text>
                  <subject>рассмешили</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4498558" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4498558#t4498558</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-08-28 16:47:23</date>
                      <text>Да уж где уж. Путаю исполнительного чиновника Андропова с генеральным секретарём ЦК КПСС. Всё от незнания, наивности. </text>
                      <subject>Re: рассмешили</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4499070" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4499070#t4499070</url>
                          <user name="sibarit" username="sibarit" />
                          <date>2005-08-28 17:42:10</date>
                          <text>Что позволено генсекретарю, то не позволено руководителю органов. А подчиненные копируют своего шефа по всей пирамиде. Незаметные и исполнительные. Надень гебист метровую фуражку или начни зычным голосом хуйню пороть про сапоги в сметане, сослуживцы вмиг карбонария в ведомственную дурку унесут. А уж если у несчастного "взгляды" заведутся и он мегафон возьмет, тут и кадровика попрут. Вероятно, какой-то отставной армейский бурбон кошмарил Вас метровой фуражкой и своей мнимой причастностью к органам, прося на водку, а вы повелись. </text>
                          <subject>Этт точно..</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4499582" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4499582#t4499582</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-08-28 19:44:39</date>
                              <text>Ага, Юрий Владимирович переродился. На должности руководителя КГБ собирал коллекцию джазовой музыки, читал Пастернака, задумывал перестройку. А придя к власти, стал ловить граждан по баням и парикмахерским, сбил пассажирский самолёт и умер. Всю жизнь терпел, а за год оттянулся. Или Берия. Заходят к Лаврению Павловичу люди в кабинет - Кобулов, Горгонов, Рухадзе. Все интеллекуталы, мамардащвили. Нет чтобы выпить чачи или завернуть комсомолке-пионерке щупака, нет, идут философские разговоры, затем тихо поют "Сулико". КУЛЬТУРА. Сейчас таких людей уже нет. </text>
                              <subject>Re: Этт точно..</subject>
                              <comments>
                                <comment id="4506494" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4506494#t4506494</url>
                                  <user name="sibarit" username="sibarit" />
                                  <date>2005-08-28 20:31:45</date>
                                  <text>По Вашему, интеллектуал тих, а неинтеллектуал буен. Это приговор мордобойцу Ломоносову и апология Аккакия Аккакиевича. СССР представлял собой монофирму, руководителем которой сделали Андропова. Во всех крупных  фирмах руководство отслеживает своих сотрудников в рабочее время, и не только "по баням и парикмахерским", и никакого буйства мир в том не усматривает. Амеры прихлопнули пассажирский самолет во время "бури в стакане", и интеллигентно улыбнулись своей оплошке. С кем не бывает, при чем здесь буйство. Или Берия. Или Багратион. Заходи Денис Давыдов к Багратиону, нет бы завернуть сенной девке щупака, нет, про бонапартия толкуют, потом тихо поют "сулико", потом носами меряются. Чей длиннее, на чьем бонапартий усядется. КУЛЬТУРА. &lt;br /&gt;Живое у Вас воображение. </text>
                                  <subject>экий максимализм</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4499582&amp;style=mine#t4499582</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4499070&amp;style=mine#t4499070</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4498558&amp;style=mine#t4498558</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4498046&amp;style=mine#t4498046</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494718&amp;style=mine#t4494718</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4494206&amp;style=mine#t4494206</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4487038&amp;style=mine#t4487038</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4489854" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4489854#t4489854</url>
      <user name="Olya Zyxel" username="zyxelisback" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74622685/155059" height="100" width="100" />
      <date>2005-08-27 15:11:57</date>
      <text>Интеллигент - человек, чей арбитраж по возможности самостоятелен, объективен и *не вульгарен*, т.е. человек, выжимающий максимум из возможного для него арбитража. &lt;i&gt;Из камней сиих сотворю себе интеллигентов.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;BTW Этот человек вечно бедный и казалось бы проигрывающий, поскольку если он может позволить себе жировать, не быть бедным, то точный арбитраж ему не нужен. Результатами его арбитража могут пользоваться небедные только временно, т.к. обстоятельства незаметно меняются, а повзаимствовавшие не видят или не способны произвести новый арбитраж, и &lt;i&gt;золото превращается в черепки. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англия(или англоязычная среда), отличалась на общем фоне требовнием к *точности сообщения*. Все, что не *clear message" отметалось как pointless. Что до поры до времени давало приличный выигрыш, но со временем привело к высыханию изнутри, целлулоидности, утрате понимания почему, как и руководствуясь чем должна искаться точность, совершаться арбитраж. Отсюда этнические поиски, а заодно и поиски сакральной  Caucasia, эпохи венгерских блузок и т.п. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это стороны одной монеты. Это способность стренькать симпатичный мотивчик и желание создать хорошо темперированный клавир. Мандельштам и НКВДшник из железнодорожников могут оказаться равновесны, даже очень может быть, что лепты НКВДшника весомее, как лепты вдовы, *если они не выбивают нормальный арбитраж, не устанавливают за норму безумие или круглый догматизм, не подсаживают на адреналиновую игру*. В принципе понятие интеллигенции накопило столько омонимов, настолько дискредитировало себя, что нет смысла за него держаться. Интернет и вовсе его вытеснит, т.к. арбитраж является настоящей его сущностью. Писанина, телефоны, блоги, вуайеризм и эксгибиционизм, сплетничество и самодеятельность - это все временное, синдром привыкания к медии. Никому не нужен арбитраж миллионов обезьян, а нужны единицы сильных, редких талантов в возможных нишах, каждый из которых уже может удовлетворить миллионы. Арбитраж сейчас отчужден от материального, от необходимости сочетать материальное и не, классов, прослоек, происхождений, как никогда раньше.  Отличить же там божественное от дьявольского можно только по плодам, причем, в случае интернета, плоды появляются стремительно и проявляются самым очевидным образом. </text>
      <subject>wow, wow, easy, please!</subject>
      <comments>
        <comment id="4490366" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4490366#t4490366</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2005-08-27 16:35:55</date>
          <text>&amp;lt;Что до поры до времени давало приличный выигрыш, но со временем привело к высыханию изнутри, целлулоидности, утрате понимания почему, как и руководствуясь чем должна искаться точность, совершаться арбитраж. Отсюда этнические поиски, а заодно и поиски сакральной Caucasia, эпохи венгерских блузок и т.п.&amp;gt;&lt;br /&gt;Слава тебе, Господи! Хоть один человек доказал, что англичане кончились.&lt;br /&gt;... и свобода встречает радостно у входа,&lt;br /&gt;и англичане меч нам отдают.&lt;br /&gt;Экскалибур, или как его там.</text>
          <comments>
            <comment id="4490622" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4490622#t4490622</url>
              <user name="Olya Zyxel" username="zyxelisback" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74622685/155059" height="100" width="100" />
              <date>2005-08-27 17:10:39</date>
              <text>- это вы говорите</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4490366&amp;style=mine#t4490366</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4489854&amp;style=mine#t4489854</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4490110" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4490110#t4490110</url>
      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
      <date>2005-08-27 16:06:08</date>
      <text>Я закончила с красным дипломом филфак. Очень люблю русский язык и русскую литературу. Что мне делать в жизни дальше? Неизвестно.</text>
      <comments>
        <comment id="4491390" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4491390#t4491390</url>
          <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-27 19:12:42</date>
          <text>&amp;gt;Что мне делать в жизни дальше? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;поменьше времени проводить в ЖЖ и подобных злачных местах - самое здоровое и верное, что можно предложить.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4490110&amp;style=mine#t4490110</parent>
        </comment>
        <comment id="4492414" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492414#t4492414</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2005-08-27 20:14:23</date>
          <text>В школу пойти - преподавать русский язык и литературу. Очень достойное призвание!</text>
          <comments>
            <comment id="4492926" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492926#t4492926</url>
              <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
              <date>2005-08-27 21:01:25</date>
              <text>sapojnik&lt;br /&gt;А жить на что?..&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="4493182" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4493182#t4493182</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2005-08-27 21:02:47</date>
                  <text>Это что - игра в "да, но..."? &lt;br /&gt;Если нет - то какие, на Ваш взгляд, могут быть варианты ответа?</text>
                  <comments>
                    <comment id="4543102" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4543102#t4543102</url>
                      <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                      <date>2005-08-30 15:24:53</date>
                      <text>Вы об играх, в которые играют люди?&lt;br /&gt;Не могу жить среди людей: они всё время кого-то бьют.</text>
                      <comments>
                        <comment id="4543358" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4543358#t4543358</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2005-08-30 16:02:48</date>
                          <text>О! А есть варианты?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4543102&amp;style=mine#t4543102</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4493182&amp;style=mine#t4493182</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492926&amp;style=mine#t4492926</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4492414&amp;style=mine#t4492414</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4490110&amp;style=mine#t4490110</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4495486" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4495486#t4495486</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2005-08-28 05:35:23</date>
      <text>В газете "Спецназ" статья Крылова "Уроки демократии" (№8-2205, стр 1,3,8). Много фактологии про исламские организации в Англии и рассуждения про толерантность и демократию. Вывод статьи - "правильно сделал наконец Т. Блэр вместе с британским народом, что сказал - "Кто не лоялен, пусть уезжает". Иначе происходят, например, теракты...Поэтому и нашему обществу надо действовать по американскому принципу - "люби америку или вали отсюда".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, конечно, хорошо, что Крылов понял эту истину.&lt;br /&gt;Но что будет, если применить данную сентенцию к области интеллектуальной деятельности?&lt;br /&gt;Крылов увидел в построениях г-на Галковского ... ассоциации с персонажем Ходасевича, который в силу немощности и потеряв всё, вынужден заниматься онанизмом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в статье"Уроки..." сам Крылов таких ошибок и натяжек "понаспускал" и - про единство народа и правительства в Британии и про то, что ему "давно и хорошо" (с какого, интересно, года ? со школьных советских лет, что ли?) известно - "Британия родина демократии" (т.е. без Британии не было бы никаких Афин...) и невнятные вещи про странно удачливую судьбу исламских организаций в Англии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но если он читает Галковского, то про Британию и "странную"  судьбу организаций мог бы многое почерпнуть. Но - не увидел, бедняга, хоть и главный редактор по должности...Увидел только скабрезность -= не потому ли, что каждый судит в меру своей испорченности?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь, если пользоваться тезисом Крылова - "либо он любит интеллектуальный труд - либо - сваливает!".&lt;br /&gt;Если Крылов признает свои онанистские построения - тогда ему надо "сваливать" с поста главного редактора и идти работать в куда-то в другое место.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Альтернатива только одна - если Крылов ПРИЗНАЕТ "СПЕЦНАЗ" - органом онанистов. Как и себя самого? Но уже - главного...?</text>
      <subject>Крылов не зря &amp;quot;любит онанизм&amp;quot;</subject>
      <comments>
        <comment id="4498302" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4498302#t4498302</url>
          <user name="some_tales" username="some_tales" />
          <date>2005-08-28 15:22:38</date>
          <text>&lt;a href='http://www.lib.ru/BULGAKOW/teatral.txt' rel='nofollow'&gt;http://www.lib.ru/BULGAKOW/teatral.txt&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько раз в жизни мне приходилось слышать  слово  "интеллигент"  по своему адресу.  Не спорю,  я, может быть, и заслужил это печальное название. Но тут я все же собрал силы и,  не успел Василий Петрович с молящей  улыбкой ответить: "Бы..." - как я твердо сказал Агапенову:       - Категорически отказываюсь взять его. Не могу.</text>
          <subject>Re: Крылов не зря &amp;quot;любит онанизм&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="4523134" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4523134#t4523134</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2005-08-29 10:38:12</date>
              <text>Булкагов - совсем другой человек.&lt;br /&gt;Его в спецназ не возьмут, в спецназе - крутые хомогоровы.</text>
              <subject>Зачем Булгакову в такую грязную компанию?</subject>
              <comments>
                <comment id="4525438" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4525438#t4525438</url>
                  <user name="some_tales" username="some_tales" />
                  <date>2005-08-29 13:29:46</date>
                  <text>Отчего бы нет? Вы чего-то не договариваете.</text>
                  <subject>Re: Зачем Булгакову в такую грязную компанию?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="4526462" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4526462#t4526462</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2005-08-29 13:44:44</date>
                      <text>Вы про крылова - не отвечаете, а уводите разговор в сторону.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот Вы скажите - "Зачем Крылов в газете 2005-№8 - в галстуке и в пиджаке? Интеллигентом прикидывается?"</text>
                      <subject>это Вы не договариваете.</subject>
                      <comments>
                        <comment id="4527486" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4527486#t4527486</url>
                          <user name="some_tales" username="some_tales" />
                          <date>2005-08-29 14:27:22</date>
                          <text>Уходите в несознанку. Поэтому продолжим:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lib.ru/BULGAKOW/tom10.txt' rel='nofollow'&gt;http://lib.ru/BULGAKOW/tom10.txt&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бакалейников же поднял искаженное плачем лицо и, всхлипывая, выкрикнул:&lt;br /&gt;     - Бандиты... Но я... я... интеллигентская мразь! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lib.ru/BULGAKOW/r_tajnyj.txt' rel='nofollow'&gt;http://lib.ru/BULGAKOW/r_tajnyj.txt&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кому,  кому,  кроме  интеллигентской  размазни,  придет  в  голову заключить договор с человеком,  фамилия которого Рвацкий! Да не  выдумал  я!&lt;br /&gt;Рвацкий.  Маленького  роста,  в  вишневом  галстухе,  с  фальшивой жемчужной булавкой, в полосатых брюках, ногти с черной каймой, а глаза...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://lib.ru/BULGAKOW/teatral.txt' rel='nofollow'&gt;http://lib.ru/BULGAKOW/teatral.txt&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, о романе.  Глянем правде в глаза.  Его никто не читал.  Не  мог читать, ибо исчез Рудольфи, явно не успев распространить книжку. А мой друг, которому я презентовал экземпляр, и он не читал. Уверяю вас.  Да, кстати:  я уверен,  что,  прочитав эти строки,  многие назовут меня&lt;br /&gt;интеллигентом и неврастеником.</text>
                          <subject>Re: это Вы не договариваете.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="4540030" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4540030#t4540030</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2005-08-30 08:39:33</date>
                              <text>Бросьте, Крылов Вас по головке не погладит!</text>
                              <subject>Да Вы никак - грязным интиллегентам сочувствуете?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4527486&amp;style=mine#t4527486</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4526462&amp;style=mine#t4526462</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4525438&amp;style=mine#t4525438</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4523134&amp;style=mine#t4523134</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4498302&amp;style=mine#t4498302</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4495486&amp;style=mine#t4495486</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4537214" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4537214#t4537214</url>
      <user name="Сырдон, сын Гаттага" username="ex_dorje_se" />
      <date>2005-08-30 01:13:44</date>
      <text>quote:&lt;br /&gt;"...появилось в период романтизма (20-е годы 19 века), когда Великобритания стала использовать студенчество для подрывной работы на континенте. Именно в этот период стала зарождаться «молодёжная субкультура», противопоставляющая себя взрослому «миру пошлости». Огромную роль в становлении щёлкающих зубами «молодых Италий», «молодых Германий», «молодых Россий» и далее со всеми остановками (разумеется за вычетом круглого квадрата - «молодой Англии». Англия была старая и добрая), сыграл Карлейль."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я извиняюсь, а как тогда, по Вашей теории, выходит со "Штурм унд Дранг" (80-90 гг. XVIII в., Германия)?</text>
      <comments>
        <comment id="4545918" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4545918#t4545918</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-08-30 21:31:53</date>
          <text>Штурмеры это скорее руссоистский сентиментализм с постепенным возвращением к кассицизму. В центре - исключительная личность, но её поведение целесообразно. Чего хочет гётевский Фауст? Вернуть молодость, стать бессмертным. В общем, дело понятное. А чего хочет Фауст у Пушкина? А ничего. Оттянуться. "Импровизатор". Натаскать в подвал гексогена и жахнуть. Конечно штурмерство было этапом на пути к романтизму, там был протест и национализм (ещё умеренный и абстрактный). Но не было главной изюминки романтизма - "а я не буу". "Хитро улыбнулся Ильич на просьбу печника: А ведь я, Митгич, бутегбгодика с икогкой тебе не дам. Нда-съ".  </text>
          <comments>
            <comment id="4561022" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4561022#t4561022</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2005-09-01 21:33:36</date>
              <text>Гм, все же мне остается не до конца ясным генезис романтизма с ваших слов, то "Романтизм не мог появиться после рационализма 18 века" то штурм унд дранг этап на пути к нему. Хотя, по идее, романтизм это все же этап на пути к освобождению человека от общества, к анархизму и противопоставлению личности обществу (заодно и государству). Ну и к тому же вы мне уже объяснили, что англичане ничего искусственного не производят, только хорошая селекция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите за назойливость, просто мне эта тема интересна (даже писал недавно статью о современном развитии романтизма в наших интернет-тусовках), но как понимаете ничего об этом я не читал, знаю мало, общее представление туманное, только собственные догадки и предположения "проверяемые на галковском" :)</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4545918&amp;style=mine#t4545918</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4537214&amp;style=mine#t4537214</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="4563838" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/58494.html?thread=4563838#t4563838</url>
      <user name="Ira" username="diada" />
      <date>2005-09-03 20:26:33</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, не могли бы Вы прокомментировать ситуацию, описанную Алексеем:&lt;br /&gt;Сегодня получил по «мылу» письмо. Пишет наш соотечественник из Франции. Один из самых больших знатоков творчества Владимира Набокова. До недавнего времени преподаватель Сорбонны, Анатолий Ливри. Уволили из Сорбонны за «неправильные» политические убеждения. Либерально-троцкистский интернационал выписал ему «волчий билет». В общем, дело товарищей Глюксмана и Кон-Бедикта живёт и процветает. Единственный и главный проступок Анатолия был в том, что он честно писал об «исламо-варваризации» Европы. То есть поступал предельно не политкорректно. А так же был замечен в связях порочащих преподавателя нынешней Сорбонны. Симпатизировал партии Ле Пена. Это, я к чему… А вот к чему! Тоталитарность нынешнего леволиберального мейнстрима напоминает застенчивый европейский фашизм начала 20-х и середины 50-х. Но, это даже не маоистский экзистенциализм тов. Ж. П.Сартра. Это намного лицемерней и хуже. Потому- что - 5 «беспачпартный» интернационал.Я бы не стал об этом писать, если бы наши либералы на форуме не были, плоть от плоти этого фашистского «эстететофовизма» Габриэля-де Аннунцио. Поэтому они сегодня солидаризируются с нацболами, но чураются традиционалистов. А теперь собственно само письмо:&lt;br /&gt;«Много пишу о России в Париже. Мотивировка изгнания из Сорбоны проста : мировоззрение господина Ливри не соответствует норме франц.&lt;br /&gt;университета ; сообщалось, что место должно быть передано преподавателю белорусского языка. Оказалось ложью. &lt;br /&gt;Скандал во Франции немалый ; сейчас перкинулся в Швейцарию. Шлю Вам последний BASLER ZEITUNG&lt;br /&gt;31.08.2005 : журналистское расследование о моей отсидке в Базеле. &lt;br /&gt;А после того, как я получил премию СЕРЕБРЯНЯАЯ ЛИТЕРА здесь все как с цепи сорвались. Клевета славистов хлещет во все стороны. &lt;br /&gt;Выдаю Вам сразу всю информацию, так как уезжаю для ТВ интервью в Базель : как пишет BASLER ZEITUNG&lt;br /&gt;мой иск против Швейцарии принят в Страсбургском суде. Вернусь в Париж 9-го.&lt;br /&gt;П.С. (от Бурменко) Ну, как вы воспримете этот плюрализм идей в одном из старейших учебных заведений Европы? (&lt;a href='http://www.forum-tvs.ru/index.php?showtopic=13650' rel='nofollow'&gt;http://www.forum-tvs.ru/index.php?show&lt;wbr /&gt;topic=13650&lt;/a&gt;)</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>