<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-12-27 11:39:00</date>
    <text>&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-P     "  lj:user="annulipalp" &gt;&lt;a href="http://annulipalp.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://annulipalp.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;annulipalp&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'у по поводу его записи в предыдущей ветке и последних постов в &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-C     "  lj:user="kozlazkov" &gt;&lt;a href="http://kozlazkov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://kozlazkov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;kozlazkov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про умертвие Савина я знал. Дело в том, что Моисеев, служивший тогда в пресс-службе мэрии, послал письмо Козлачкова в лужковскую газету "Тверская 13". Один из самиздатовцев работал там системным администратором и переслал копию мне. Вот текст сего вопля:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Дата: 14 ноября 2000 г. 0:59&lt;br /&gt;Тема: самосожжение журналиста&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уважаемые коллеги!&lt;br /&gt;31-го октября редактор жуковской еженедельной газеты «Современник» Игорь Савин в знак протеста против произвола местной администрации облил себя растворителем и поджег под окнами собственной редакции. Через несколько дней от полученных ожогов он скончался в клинике Склифосовского.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;В пятницу 17 ноября (так в тексте) мы его похоронили.&lt;br /&gt;В сентябре этого года в Жуковском были выборы мэра и Савин отказался&lt;br /&gt;однозначно поддерживать одного из кандидатов -- ныне избранного&lt;br /&gt;Александра Бобовникова. Савин считал, что пресса должна быть над схваткой, объективно информируя обо всех кандидатах. За это его стали травить сразу после выборов. В ход пошли интриги, подметные письма, Савина сняли с должности директора ЗАО «Современник» и т. д. То есть его лишали дела, которому он посвятил около 10 лет жизни и к которому прирос душой. Все это сопровождалось хамскими, издевательскими выходками от лица, приставленного со стороны администрации «присматривать за прессой» в городе.&lt;br /&gt;Этот человек - г-н Огур, уже облитого горючей смесью Савина подстрекал словами: «Давай, давай, заодно ремонт сделаем!»&lt;br /&gt;Мы, газета «Жуковский городовой» - единственная в городе полностью&lt;br /&gt;независимая газета, и только мы об этом написали правду. Есть еще две:&lt;br /&gt;«Современник», который прибрали к рукам после смерти Савина и «Жуковские&lt;br /&gt;вести» - прибрана давно и надежно. Теперь основная цель администрации -&lt;br /&gt;стереть нас с лица земли. Шуршание вокруг нас уже началось и продолжится&lt;br /&gt;по возрастающей. Можно ожидать всего, что угодно. Жуковский, кроме прочего, славен тем, что у нас некогда убили даже мэра.&lt;br /&gt;Просьба к коллегам из средств массовой информации - поддержите нас, ежели что, тем, что не позволите расправиться с нами втихую. В приложении&lt;br /&gt;посылаем подробности о деле Савина. Это статья из 34-го номера нашей газеты, тираж которого теперь пытаются поймать и ликвидировать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением, главный редактор газеты «Жуковский городовой» Алексей&lt;br /&gt;Козлачков."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В связи с этим вспоминаю, как Козлачков издевался над совсем юным Егором Холмогоровым в старом гестбуке "Самиздата":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"ВОТ ТЕБЕ ЕРЕТИК КОЛМОГОРОВ ДРОВИШЕК В КОСТЁР!&lt;br /&gt;Гори-Гори ясно, штобы не пагасло!!!!!&lt;br /&gt;Еретики!!! самозванцы!!! раскольники!!!&lt;br /&gt;прими покаяние, ибо бесконечна милость Господа нашего!!!&lt;br /&gt;покайся Егорий !!!!&lt;br /&gt;ПОКАЙСЯ ДИАВОЛ ИГРАЕТ С ТОБОЮ, ЧАДО!..&lt;br /&gt;Дровец - то знатных купил а, Егорий?&lt;br /&gt;(1-3.09.1998 г.)"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не сомневаюсь, что в случае Козлачкова Вы найдёте ещё многое. Он давно превратился в городского сумасшедшего. Однако Вы поступили совершенно правильно, решив заняться Моисеевым. Это главное звено "сладкой парочки". Сам по себе Козлачков неинтересен, точнее интересен первые 15 минут. Дальше идут повторы рулад эпилептоидного психопата. Важно понять, что натравливает и постоянно поддерживает несчастного во взвинченном состоянии именно Моисеев. Каковы мотивы этого человека? Каковы мотивы Козлачкова - понятно. А что заставляет до такого оскотинения опускаться человека здорового? Из текста Вашего "информатирования" это не ясно. Ищите МОТИВ.</text>
    <subject>44. ГОРИ, ГОРИ ЯСНО, ЧТОБЫ НЕ ПОГАСЛО.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/11095.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/11582.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="449301" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=449301#t449301</url>
      <user name="Annulipalp" username="annulipalp" />
      <date>2003-12-28 12:04:37</date>
      <text>г. Галковский, а почему Вы считаете, что Моисеев нормальный? По-моему с головой у него дела обстоят еще хуже, чем у Козлачкова. Судя по его LJ это просто шизофреник. Бред относительно своей гениальности, поиски мистических совпадений в биографии. Да и его отношения с Козлачковым. Товарисчи из одной палаты.  &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="449557" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=449557#t449557</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-28 03:31:14</date>
          <text>Не думаю. Конечно Моисеев с некоторыми отклонениями, но вполне дееспособен. Что является критерием психического заболевания? Это же не дизентерия - анализы ничего не дают. "Уликой" является неправильное или непродуктивное поведение. У Козлачкова поведение именно такое. Он сейчас будет ходить босиком по снегу, грызть стаканы и заявлять что всё нормально, у него прекрасное настроение, он плевал на крыловых-галковских, у него жена-итальянка, он в Италии следит литературу. Но видно, что человек находится в состоянии жесточайшего стресса, ему плохо, со всеми он пересcорился, тратит недели на пустопорожний флейм и ничего ему эта деятельность кроме вреда не приносит. А Моисеев, извините. Его действия очень даже продуктивны. Работающая на него жена, двое детей, большая квартира в центре Москвы. И при этом он всю жизнь бездельничал. Вы сами пишете: работа в мэрии - синекура, до этого многолетнее тунеядство. Всем бы такими сумасшедшими быть. "Губа не дура". И хамит он в своё удовольствие, по-умному. Посмотрите, как над Еввой издевался. С чувством, с толком, с расстановкой. А уж об Галковского руки-то марать. Достаточно раз в месяц эпилептоида на лыжню ставить: "Не забывай о Враге. Враг думает, знает. Ночей не спит. Надо бороться." Служивый и борется. Нет, Моисеев совсем не сумасшедший.</text>
          <comments>
            <comment id="451349" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=451349#t451349</url>
              <user name="Annulipalp" username="annulipalp" />
              <date>2003-12-29 12:50:43</date>
              <text>Мотивом может быть зависть несостоявшегося писателя. На это указывает вчерашняя реакция Моисеева на посвященные ему информатирования. Единственный факт который он попытался опровергнуть - зацикленность на Вашем творчестве. Одновременно был помещен текст одного из четырех написанных им в Литинституте рассказов. Все это нимало не отрицает версию о сумасшествии. Сверхценная идея о собственной гениальности при отсутствии литературного дара и ненависть ко всем писателям, с которыми он общался. Сам факт существования Галковского, Отрошенко, Сотникова, Павлова и др. есть подрыв бреда, поэтому воспринимается крайне болезненно. Чем крупнее величина, тем сильнее ненависть. Маканин вне конкуренции, так как принадлежит к другому поколению. Из сверстников наиболее крупная величина Галковский. Поэтому достается от него всем, но больше всего Моисеев издевается над Вами. &lt;br /&gt;Кроме того концепция о "продуктивном поведении" не выдерживает критики. За этот год Моисеев уволился с двух работ, увольнение объясняет астрологическими причинами. Последнее время "высмеивает" жену, обвиняющую его в психических отклонениях. Поверте моему жизненному опыту, его LJ оставляет очень плохое впечатление с клинической точки зрения. Я все записи проштудировал несколько раз и знаю, что говорю. </text>
              <comments>
                <comment id="452117" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=452117#t452117</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-12-29 06:16:11</date>
                  <text>Ну-ну, Вы перегибаете палку. Возьмите любой текст любого человека и любой психиатр вам докажет как 2х2, что его писал сумасшедший. Судить надо по поступкам. Так у Вас всё ЖЖ в психушку пойдёт.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, Вы Моисеева не понимаете. С Козлачковым у Вас "получается", а с Моисеевым - нет. Вы задайтесь вопросом: "Кто он по профессии?" Только не по номенклатурной профессии, а по первичной. Все люди как биологические существа разделяются на касты. Ведь мы живём в муравейнике. Люди делятся на рабочих, торговцев, жрецов, поэтов, воинов, проституток, воров, лекарей, крестьян. Всего таких каст немного. Штук двадцать от силы. С подкастами - сто. Все остальные профессии, - сколько их - десятки тысяч, - синонимичны или маскируют базисную профессию. Профессиональная принадлежность детерминирует поведение человека в огромной степени. Марксизм ошибочен не в идее классового подхода, а в том, что такой подход был им крайне абсолютизирован, крайне огрублён и, вдобавок, вредительски перепутан. Отсюда пошла идиосинкразия. А классовая принадлежность - КЛЮЧИК, говорящий о человеке если не всё, то очень многое.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Определите, кто Моисеев по профессии и дальше всё выяснится. Все факты - выстроятся в логичную схему, станут ясны мотивы. Мотивы налицо - видна мякушка. Увидели, где мякушка - "всё в ваших руках".&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="474901" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=474901#t474901</url>
                      <user name="Annulipalp" username="annulipalp" />
                      <date>2004-01-10 05:46:46</date>
                      <text>Простите за задержку с ответом. На праздники был отрезан от интернета. Вы в старом гестбуке назвали И. Моисеева "никудышным литератором, нашедшим себя в известный момент в фидо" (файл 711-10gb.htm (April 19, 1999 at 14:25:03))&lt;br /&gt;</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=452117&amp;style=mine#t452117</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=451349&amp;style=mine#t451349</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=449557&amp;style=mine#t449557</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/11285.html?thread=449301&amp;style=mine#t449301</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
  </comments>
</entrypage>