<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-10-18 05:22:00</date>
    <text>Существуют мемуары Маннергейма и всё больше литературы о нём. Из него сейчас лепят русского офицера и настоящего русского интеллигента. Спору нет, Маннергейм был обрусевшим, и органичным представителем русской аристократии и русского офицерского корпуса. Со своими привычками, плюсами и минусами. Но это вообще. При более чёткой классификации он был придворным чиновником, карьеристом и авантюристом. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Его изображают человеком Брусилова, он действительно был его креатурой и личным другом. Но кто такой Брусилов в иерархии абсолютистской монархии? Тьфу, пустое место. В таком обществе роль играют только принцы крови и ориентироваться можно только на них. Брусилов входил в окружение Николая Николаевича и Маннергейм был членом славной  клики «николаевичей». Они ему создавали протекцию, через них он обделывал свои делишки. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме обычной военной карьеры гвардейского офицера, Маннергейм занимался очень дорогостоящим и очень престижным международным бизнесом. Этот бизнес существует до сих пор и контролируется теми же людьми. Это бега. Маннергейм сам был наездником и содержал скаковых лошадей, пользуясь капиталами своей первой жены – некрасивой дочки богатого русского генерала, которой он изменял направо и налево.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1897-1903 Маннергейм служит в Придворной конюшенной части, что создает дополнительные возможности для бегового бизнеса. По поручениям своего ведомства он совершает поездки в Европу, где по специфике своей деятельности устанавливает многочисленные контакты на аристократических верхах (например, удостаивается приёма у германского императора). Разведение и покупка породистых лошадей это и сейчас штука покруче вхождения в клуб обладателей «Бентли». А уж тогда... Маннергейм был действительным членом Петербургского скакового общества, таковых счастливчиков на всю империю было меньше сотни и треть из них принадлежали к верхам верхов – это князья и высочайшие особы.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Параллельно Маннергейм делал карьеру в гвардии, но лишь тогда, когда на поприще придворных интриг и гешефтов его подстерегали неудачи (будучи игроком и мотом, он периодически оказывался на грани финансового краха). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У него был военный опыт, он участвовал в русско-японской войне и трусом, конечно, не был. Но это не рубака и не стратег. Его участие в китайской экспедиции между двумя войнами было вполне рутинным делом, почти синекурой. Во время первой мировой войны наш герой тоже никаких особенных боевых качеств не проявил. А вот во время 1917 года себя показал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существуют два сифилитических бубона, надёжно хоронящих репутацию любого царского офицера. Первый бубон – карьерный рост после февральского военного путча, второй – февральское нахождение в столицах по болезни или по внезапной командировке. Оба бубона как два погона украшают паркетного кавалериста. После февраля он с должности командующего дивизии пересел в командующие корпусом и получил повышение до генерал-лейтенанта. Февральскую революцию Маннергейм, как водится, встретил в Петрограде, где очутился «будучи в отпуске», «проездом». Это типичная биография ублюдков и выблядков, составлявших много-много 1% царской армии, но в условиях 1917 года разросшихся в «деятелей» и чуть ли не типичных представителей военной касты России. Естественно почти все они нерусские по национальности: от шведа до бурята.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы будете смеяться, но во время октябрьских событий 17-го года Маннергейм снова оказывается «в отпуске по болезни» и как-то случайно едет в Петроград. А уж после октябрьской революции прямиком в Гельсингфорс – строить независимую Финляндию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Историки обычно разносят октябрьский переворот и финскую независимость. Мол, Финляндия это особь статья, а великая Октябрьская социалистическая революция – особь статья. На самом деле это единый процесс и отнюдь не только потому, что Финляндия была частью России. Если латышских стрелков называют акушерами революции, то сама клиника, куда Россию положили рожать Чужого, находилась в Финляндии. Ленин приехал делать революцию из Финляндии и сопровождал его на пути в Смольный товарищ Эйно Рахья. Из Финляндии же прибыли и «морячки», как постепенно выясняется состоящие из финнов и возглавляемые немецкими офицерами-спецназовцами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какова в этом роль Маннергейма остаётся неясным, я думаю, она очень значительна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После революции и мгновенного провозглашения независимости Финляндии, тут же поддержанного Лениным, произошла сепарация. Ставленники Антанты укрепились на севере, поближе к проанглийской Норвегии, юг отошёл к местным большевикам, напрямую поддерживаемым Германией. По условиям Брестского мира Ленин вскоре сдал местных «трудящихся», в Финляндии высадился отряд фон дер Гольца, а сама Финляндия стала независимым королевством с германским монархом на троне. Произошло воссоединение антантовской и германской зоны, с общим преобладанием немцев. Маннергейм, как ставленник англичан, покинул страну и сложил с себя должность главнокомандующего. В общей сложности он занимал этот пост четыре с половиной месяца. Вся его деятельность в этот период заключалась в одном – он стремился организовать вооружённый конфликт с большевиками и втянуть в военное столкновение с Москвой немцев. Немцы на покупки не купились, и вышибли генерала-провокатора пинком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для русского историка наиболее интересен самый ранний этап независимой Свинляндии, когда и немцы и англичане в трогательном единодушии отпиливали кусок развалившейся империи. Это интересно по-человечески, как интересна беседа Колчака с Троцким в питерской ресторации под пиво и фортеплясы, или его же встреча с Плехановым. В новоиспечённой Финляндии был комитет обороны. где бок о бок сидели офицеры русской армии, вроде Маннергейма, и подготовленные немцами спецназовцы из так называемого «20-го егерского батальона», а потом и просто немцы. Синтетической фигурой был финский швед Свинхувуд. До революции он бесновался, отстаивая республиканские ценности в борьбе с отвратительной монархией. После революции, получив от Ленина признание независимости, бросился в Берлин, где коленопреклоненно умолял их императорское величество Вильгельма II посадить на финский трон сына. Немцы сочли ранг Финляндии слишком низким и дали престол Фридриху Карлу Гессенскому. При этом Свинхувуда назначили регентом. После разгромы Германии он передал регентство Маннергейму.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Роль Маннергейма на политическом небосклоне Финляндии интерпретируется неправильно. Считается, что это то ли президент, то ли премьер-министр, то ли диктатор. Никак нет. Роль Маннергейма прекрасно характеризуется именно той должностью, которую он занимал в самом начале «независимой» Финляндии – регент. Маннергейм это «регент», «эмиссар», «генерал-резидент». Кого? Некоей силы, от которой недоделанная Финляндия находилась в ТАКОЙ зависимости, что даже не понимала её масштаба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Официально Маннергейм был... БЕЗДЕЛЬНИКОМ. Для прикрытия безделья он занимал всякого рода синекуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;30 мая 1918 Маннергейм слагает с себя обязанности главнокомандующего и в виде частного лица проживает в Швеции, затем как частное же лицо направляется в Шотландию. Там (официальная интерпретация) он использует связи в высших кругах, наработанные в бытность членства в беговых обществах Европы, и постепенно становится официальным представителем Финляндии в Антанте. В декабре 1918 он возвращается в Хельсинки в качестве «регента». Однако вскоре регентство отменяется, Финляндия окончательно становится республикой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь наш кавалерист становится... доктором философии Хельсинского университета. По епархии биоэнергетики и экстрасенсорики – за изучение духовной жизни Тибета.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(С маннергеймовской биокибернетикой связана финская  свастика – до сих пор один из элементов государственной символики Финляндии. В 1918 году шведский аристократ фон Русен подарил Маннергейму первый военный самолёт, ставший основой зарождающихся ВВС. На самолёте была нарисована индийская свастика, потому как четыре стихии, солнцеворот, трали-вали, граф путешествовал по Индии и т.д. Через два года добрый швед от себя и по своей инициативе подарил идею свастики своему лётчику – Герману Герингу. Весьма показательная история, наглядно показывающая ничтожную роль Германии (да и Швеции) в создании новой Финляндии. Над финнами поработали люди постарше и поумнее.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что дальше? А дальше Маннергейм становится зиц-председателем Хельсинкского акционерного банка. Воровал, впрочем, он вполне реально – денег у него после 1917-го всегда было немеряно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё Маннергейм основал «Союз защиты детей», где тоже трудился не покладая рук.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стал председателем местного «Красного креста» - великой гуманитарной организации существ доброй воли всех стран и континентов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот собственно и всё. В 1927 году разразился скандал. Финский народ праздновал десятилетие независимости, но их генерал-резидентское величество в это время изволили охотится на тигров в Индии и как-то в суматохе запамятовали о дате. Что говорить, генерал-резиденты тигров любят. Иной раз бывает и не до подданных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С натяжкой первой реальной должностью «величества» можно считать пост председателя комитета государственной обороны. Этот пост он занял в 1931 году в возрасте 64 лет. В отличие от поста командующего, должность была необременительной и декоративной, почему Маннергейм её и занял. Вскоре в «честь 15-летия независимости Финляндии» Маннергейма произвели в маршалы. Конечно Маннергейм не Пилсудский, шведы люди приличные, но маршала он получил ни за что, и звание не соответствовало ни ему, ни маленькой Финляндии. Реально Маннергейм был тем, чем он стал к концу своей карьеры в империи – генерал-майором, причём весьма дрянным. Потому что получил он чин по протекции, и никаких особых достижений за ним не числилось. Но конечно это не военный шарлатан а ля Ворошилов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Реально главнокомандующим Маннергейм стал только осенью 1939 года, и, я полагаю, навряд ли  он непосредственно руководил боевыми действиями. Конек Маннергейма - закулисные переговоры, интриги, может быть частный бизнес. Но приступ генштабистской лихорадки на склоне лет – маловероятно. Не было никакого гениального маршала. Был человек достаточно компетентный чтобы понимать ход событий и не вмешиваться попусту в работу специалистов: офицеров и генералов, подготовленных в свое время русской и германской армией.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После советско-финской войны наступает момент истины. Война дело страшное, но честное. В этом её обаяние. Если война мировая, то и степень правды становится особой. Наконец тигр показывает зубы. С 1940 ГОДА ФИНЛЯНДИЯ УПРАВЛЯЕТСЯ ОДНИМ ЧЕЛОВЕКОМ, КОТОРЫЙ ВСЮ ДИПЛОМАТИЮ ВЕДЁТ УСТНО. Как такое возможно? А вот так. «Северная демократия» управляется так называемым «внутренним кольцом», поверх правительства и парламента. Но дело даже не в этом. Предположим, Маннергейм заключает соглашение с Германией и вступает в войну на её стороне. ИХДЕ ДОГОВОР? Его нет. ВООБЩЕ. Договора нет до конца войны. Всё идет через пару технических протоколов и через Доброе Слово Маннергейма. Который находится в особых отношениях с Герингом (женатом на родственнице фон Русена), гостит у него в имениях, охотится на оленей, рассказывает байки. Но никаких бумаг не подписывает. После войны всё перерыли – ноль. Чистая работа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы видим, как Маннергейм общается в частном порядке с Герингом и Гитлером. Это показано с картинками. Но почему бы не предположить, что он так же в частном порядке и в это же время не общался, например, с Черчиллем или королём Великобритании? Пуркуа па? Если всё ЗАВЯЗАНО НА ОДНОГО ЧЕЛОВЕКА?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вам приведу любопытный документ – переписку Черчилля и Маннергейма. Разумеется, это образцово-показательный документ вроде фантастической переписки Сталина с Черчиллем и Рузвельтом, будто бы полностью опубликованной советским правительством. (Напомню, что при Сталине даже о пленумах ЦК сообщалась такая «информация»: «НА ДНЯХ в Москве состоялся пленум ЦК ВКП(б). На пленуме был обсуждён ряд вопросов партийно-хозяйственного строительства». Всё. Множество партийных документов не опубликовано до сих пор, многие «потеряны». А тут тайны секретной дипломатии периода мировой бойни на блюдечке для обывателей подали. Да господи ты боже мой.)  Достаточно сказать, что письма передавались через американского болв..., пардон посла в Финляндии. Но, как я сказал, война это всё равно момент истины. Оцените непередаваемый английский юмор «переписки» (у Маннергейма в отличие от финского английский был вторым разговорным языком – это домашний язык его отца-англофила):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Черчилль (29 ноября 1941 года):&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Я очень огорчен тем, что, по моему мнению, ожидает нас в будущем, а именно то, что мы по причине лояльности вынуждены через несколько дней объявить войну Финляндии. Если мы это сделаем, то станем вести войну, как того требует ситуация. Уверен, что Ваши войска продвинулись настолько далеко, что безопасность страны во время войны гарантирована, и войска могли бы сейчас остановиться и прекратить военные действия. Не нужно объявлять об этом официально, а просто достаточно отказаться от борьбы военными средствами и немедленно остановить военные операции, для чего достаточным обоснованием является суровая зима, и таким образом де-факто выйти из войны. Я надеюсь, что в силах убедить Ваше превосходительство в том, что мы победим нацистов Я сейчас испытываю к Вам гораздо большее доверие, чем в 1917— 1918 годах. Для многих английских друзей Вашей страны было бы досадно, если бы Финляндия оказалась на одной скамье вместе с обвиняемыми и побежденными нацистами. Вспоминая приятные наши беседы и обмен письмами, касающимися последней войны, я чувствую потребность послать Вам чисто личное и доверительное сообщение для раздумий, пока не поздно».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маннергейм (2 декабря 1941 года): &lt;br /&gt; &lt;i&gt;«Вчера я имел честь получить переданное мне через посла США в Хельсинки Ваше послание от 29 ноября 1941 года. Благодарю Вас за то, что Вы дружески послали мне эту частную весточку. Уверен, Ваше превосходительство понимает, что я не в состоянии прекратить осуществляющиеся сейчас военные операции, прежде чем наши войска не достигнут рубежей, которые, по моему мнению, обеспечат нам необходимую безопасность. Было бы жаль, если эти военные действия во имя защиты Финляндии приведут к конфликту с Англией, и я был бы очень огорчен, если бы Англия посчитала необходимым объявить войну Финляндии. Посылая мне эту личную телеграмму, Вы проявили весьма дружеские чувства в эти тяжелые дни, что я очень высоко ценю».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопросы есть? Если есть, пойдём дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Странная война Маннергейма 1939-1940, как я считаю, ПОЛНОСТЬЮ ДЕМАСКИРОВАНА его поведением в 1941-1944 гг. (Кстати, сами финны называют войну 1941 «Войной-продолжением».) Судите сами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Финляндия вступает в войну 25 июня. Но военные действие финнами не ведутся, договора с немцами у них нет. После многочисленных просьб немецкого командования финны переходят в наступление 10 июля. Если вы посмотрите карту, то увидите, что к этому времени фронт уже подходил к Ленинграду, так что речь идёт не столько о помощи, сколько о присвоении чужой добычи.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/484.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Но и после 10 июля Финляндия только обозначает военные действия. Наступление начинается 31 июля, ведётся крайне вяло. Фактически речь идёт о планомерном отступлении советских войск и занятии оставленных позиций без боя. Это совершенно непохоже на обстановку на других фронтах. За весь 1941 год СССР потерял убитыми на Карельском фронте 20 000 человек. Гитлеровское командование требует активизации действий, но получает неизменный отказ. 31 августа финны отвечают Кейтелю отказом на предложение начать наступление на Ленинград и форсировать Свирь (её кстати и не надо форсировать – там есть плацдарм). Финны просто игнорируют Тихвинскую операцию вплоть до того, что советское командование снимает почти все части с этого участка и направляет против немцев. Вот красноречивая схема:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/7.GIF"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Немцы не получают разрешения разместить дальнобойную артиллерию на Карельском перешейке. 3 декабря в обстановке начавшейся блокады Ленинграда советские войска наконец покидают свою базу на территории Финляндии (Ханко) и делают это без особых потерь. Сравните с драматическим оставлением Одессы и Севастополя. А ведь ситуация на Балтике была хуже.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец в конце ноября Финляндия начинает... демобилизацию старших возрастов. 5 декабря Англия объявляет финнам войну, но... демобилизация продолжается.  К весне 1942 года армию покидает около 200 000 резервистов. Потому что никакой войны с Англией нет. Да и с СССР нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чего бы финнам не перейти в генеральное наступление? Ведь ещё недавно доблестные финские войска в одиночку громили советы. А уж с таким союзником, побеждающим на всех фронтах... Район Ленинграда ладно – там действительно есть укрепления. А вот район восточной Карелии. Ведь перерезать дорогу на Мурманск пара пустяков. Более того, если не хватает сил, немцы готовы помочь. Незамерзающий порт для получения ленд-лиза для них кость в горле. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Посмотрите конфигурацию линии обороны на севере. Она абсурдна и любой военный специалист вам скажет, что такого не может быть. Особенно с учётом динамики других фронтов. Что-то подобное было в районе Демьянинского котла, но там инициаторами были немцы с мастерской обороной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ/485.JPG"&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;А теперь давайте раскрасим карту в правильные цвета: убёрём стрелки и зальём оккупированную финнами территорию цветом Финляндии (к сожалению не нашёл в инете карты, подходящей для этой операции, так что придётся мысленно). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь всё наполняется смыслом. Посмотрите, Финляндия нигде не соприкасается с Германией. Немцы просто не могут перебросить туда войска. А красная армия прижимается к нейтральной Финляндии и сражается на один фронт. На севере есть ограниченный немецкий контингент, опять же находящийся на территории Норвегии, с которой строятся дружеские отношения. Там немцы не могут создать достаточную группировку, у них нет частей, приспособленных для полярного климата, для немчуры и под Москвой холодно. Снабжение только по морю, или из Финляндии же. Внезапно наступать нельзя – всё просматривается. Военную макроинформацию сообщают Маннергейму сами немцы. Тактические сведения получаются от финских чиновников и информаторов на местах. Муха не пролетит. Всё это ложится на стол Черчиллю на следующий день. А ещё через день – Сталину. Неудивительно, что Заполярье единственный район, где немцы даже госграницу толком не смогли пересечь.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем же финны себя так ведут? Ведь ясно, что поражение Германии означает поражение Финляндии. Зачем тогда было вообще ввязываться в войну? Договора же НЕ БЫЛО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сколько советских солдат погибло на Карельском фронте, самом протяжённом фронте 2 мировой войны? Оказывается около 80 000 человек. Сколько погибло финнов, этих чудо-богатырей, недавно наголову разгромивших красную армию? Да столько же – 80 000. При этом в наши 80 000 входят потери от немецких войск в Заполярье, с которыми в основном и воевали. Более того, данные о наших потерях преувеличены, потому что к ним явно приплюсованы смерти от холода и дистрофии – Карельский фронт снабжался по самым низким нормам, а климат был убийственный. Если за весь 1943 год красная армия потеряла 8 000 человек, то с большой долей уверенности можно сказать, что почти все эти потери – потери от обморожений и голода.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для сравнения: потери в советско-финскую войну оцениваются в 65 000 при гораздо большим числе косвенных потерь и с учётом сражений на перешейке (это Ленинградский фронт ВОВ). А длилась первая война не три года, а несколько месяцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот почему Финляндии удалось из мировой войны выйти, отделавшись косметическими потерями. Там ДАЖЕ НЕ БЫЛО СМЕНЕНО РУКОВОДСТВО. Маннергейм должен был уйти хотя бы из приличия. Не ушёл. Следовательно заслуги у него были особые. И заслуги эти отнюдь не фиктивная Лапландская война, которую он вёл против немцев в 1944. Всем было ясно, что немцы отходили на севере Финляндии планомерно, по предварительному соглашению и это очередная маннергеймовская инсценировка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимали ли ситуацию немцы? Частично. Плюсы от Маннергейма были – немцы имели даровую армию на севере и т.д. Но и минусы были особые. Гитлеру не удалось перекрыть северные поставки по ленд-лизу. Не был взят Ленинград и потоплен (а затем поднят) Балтийский флот. Постоянно утекала секретная информация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но главное не это. Маннергейм - это КОЗЁЛ-ПРОВОКАТОР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что такое вторая мировая война? Перед этой войной наблюдаются головоломные дипломатические пируэты, но закон дипломатии таков: чем сложнее комбинации, тем проще цель. «Считают долго – значит неправильно». Если неправильно - цель очень убогая. Не истина, а «кинуть фраера». Вторая мировая война это решение задач первой мировой войны, но без прямого боевого столкновения между Хозяевами. Главное это борьба между Англией и США, но не путём англо-американской войны, а путём англо-американского союза, при одновременном столкновении аутсайдеров. Результат таков:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В первой и второй мировой войне погибло:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Англия: 840 000 – 520 000&lt;br /&gt;Франция: 1 300 000 – 400 000 &lt;br /&gt;США: 120 000 – 410 000&lt;br /&gt;Германия: 2 040 000 (хозяин) - 6 500 000 (аутсайдер)&lt;br /&gt;Россия: 1 450 000 (хозяин) – 26 600 000 (аутсайдер)&lt;br /&gt;Италия: 580 000 – 400 000&lt;br /&gt;Австро-Венгрия: 1 100 000&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цифры могут оспариваться, я сам с некоторыми не согласен, но порядок такой. Во время первой войны в Европе страны первого класса (которых жалко) потеряли 7 430 000 человек. А во вторую, при гораздо большей кровопролитности, - 1 730 000. Люди себя берегли.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главной задачей, смыслом всей операции «второй мировой» было прямое столкновение аутсайдеров и столкновение взаимоуничтожающее. При этом выиграть должен был слабейший и глупейший.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но как это спровоцировать? Было несколько этапов. Сначала немцев разлакомили аншлюсом и Чехословакией. Затем втянули в войну с линией Мажино на Западе и с открытыми полями для танковых сражений на Востоке. При этом на Западном фронте стали дарить конфекты и играть в волейбол. Это после уничтожения Польши. Немцы колебались. Тогда в Финляндии им показали, что война на Востоке будет лёгкой прогулкой. Немчура стала чесать затылок. Но колебалась – «два фронта». «Один раз это мы уже проходили». Тогда безмозглый медведь стал нагло ЗАДИРАТЬ немцев. Это ПОСЛЕ финского позора. В конце концов, немцы не выдержали. При этом «Финляндия» продолжалась в июне 41-го на всю катушку. Немец должен был разлакомиться, влезть в мясорубку с сапогами. Отсюда безумная сталинская стратегия «не поддаваться на провокации» даже ПОСЛЕ начала широкомасштабных военных действий. Потому что «не поддаваться на провокации» и было провокацией. Клиент от привалившего счастья должен был  забыть маму родную. А потом вспомнить. Когда будет поздно.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему Сталину не приказали самому напасть на Германию? Думаю, и приказали, но несерьёзно – для провокации упреждающего удара. Реально он напасть не мог, так как США получили бы легальный повод сохранять позицию третьего радующегося. А СУТЬ конфликта 40-х это не Германия и Англия. Германия, как и положена аутсайдеру,  была средством. Целью были Англия для США и США для Англии. Это субъекты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гитлеру предлагалось напасть на СССР, он напал на Скандинавию. Это было неожиданностью. Но в целом расчёт сработал – в конце концов он отстал от Хозяев, полез на  СССР и окончательно решил это сделать именно после финской авантюры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Разумеется, советский генералитет не был в курсе происходящего. Подозреваю, что и сам Сталин не имел должного представления о масштабе провокации. Хотя смысл акции рябому шуту был понятен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а когда человек воюет сам с собой, то нужного результата он добьётся всегда. Здесь количество войск, необходимых для быстрой оккупации Финляндии, сократит в два раза, там подбросит Маннергейму оперативные данные о противнике от уровня батальона и выше. В режиме регулярных сводок генштаба. «Забудет» установить господство в воздухе. «Потеряет» разведданные о линии Маннергейма (действительно потеряли). И наконец подаст всё под вкусным пиаром. И действительно подали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сделал это Черчилль. В своем выступлении по радио 20 января 1940 он заявил, что «Финляндия открыла всему миру слабость Красной Армии». Это сообщение было растиражировано СМИ до степени Приговора Бога. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше я распространяться не буду. Многое юзеры уже что-то нашли сами – например факт фиктивных стратегических бомбардировок Финляндии. Чем больше будете врабатываться в тему, тем больше таких подтверждений будете находить. Кое-что я ещё скажу. Попозже.</text>
    <subject>503. ДОГОВОРНАЯ ВОЙНА. ТРИ БИОГРАФИИ: МАННЕРГЕЙМ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/132651.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/133169.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="22186341" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22186341#t22186341</url>
      <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
      <date>2008-10-18 01:46:25</date>
      <text>Спасибо, как всегда очень интересно.&lt;br /&gt;А про Колчака вы что-то уже писали? Очень интересно на фоне нынешней шумихи.&lt;br /&gt;Мне он кажется подобным незабвенному А.И.Лебедю - солдафон и игрушка в чужих руках, бездарный политик и довольно странная личность.</text>
      <comments>
        <comment id="22186853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22186853#t22186853</url>
          <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
          <date>2008-10-18 02:02:37</date>
          <text>Игрушки не УБИРАЮТ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я о Лебеде, не о Колчаке;)</text>
          <subject>&amp;quot;игрушка в чужих руках&amp;quot;</subject>
          <comments>
            <comment id="22187109" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187109#t22187109</url>
              <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-18 02:12:39</date>
              <text>Првильно, от ненужных игрушек просто буднично избавляются.</text>
              <subject>Re: &amp;amp;quot;игрушка в чужих руках&amp;amp;quot;</subject>
              <comments>
                <comment id="22188901" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22188901#t22188901</url>
                  <user name="Фома Больший" username="rutopist" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67523688/1720042" height="76" width="100" />
                  <date>2008-10-18 03:11:19</date>
                  <text>Тут вообще-то про Маннергейма разговор - а Вы постоянно (и у меня в ЖЖ) переводите стрелки на отчаянно ненавидимого Лебедя. &lt;br /&gt;Заигрались в ассоциации? =)&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Про Фому и про Ерему</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22189157" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189157#t22189157</url>
                      <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-18 03:13:41</date>
                      <text>Я в ЖЖ Галковского спрашиваю его мнение о Колчаке.&lt;br /&gt;В чем проблема?</text>
                      <subject>Re: Про Фому и про Ерему</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22188901&amp;style=mine#t22188901</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187109&amp;style=mine#t22187109</parent>
                </comment>
                <comment id="22216549" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216549#t22216549</url>
                  <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
                  <date>2008-10-19 10:34:11</date>
                  <text>Нет.&lt;br /&gt;1) Ненужных игрушек  не бывает.&lt;br /&gt;2) Просто игрушку передвигают на должность. (Чем игрушечнее, тем должность выше)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примеры сами поищете?</text>
                  <subject>Re: &amp;amp;quot;игрушка в чужих руках&amp;amp;quot;</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22218341" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22218341#t22218341</url>
                      <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-19 12:32:51</date>
                      <text>не вижу смысла что-то искать.&lt;br /&gt;Я остаюсь при своем мнении, а вы можете оставаться при своем, я ничего не имеют против.</text>
                      <subject>Re: &amp;amp;amp;quot;игрушка в чужих руках&amp;amp;amp;quot;</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22220645" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22220645#t22220645</url>
                          <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
                          <date>2008-10-19 02:05:18</date>
                          <text>Посетитель этого ЖЖ уметь говорить долго и умно, пока его не остановит Дмитрий Евгеньевич;)</text>
                          <subject>&amp;quot;ОБРЕЗАННОГО НЕ ПРИШЬЕШЬ...&amp;quot;</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22220901" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22220901#t22220901</url>
                              <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
                              <date>2008-10-19 02:06:59</date>
                              <text>оставляю это вам</text>
                              <subject>Re: &amp;amp;quot;ОБРЕЗАННОГО НЕ ПРИШЬЕШЬ...&amp;amp;quot;</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22220645&amp;style=mine#t22220645</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22218341&amp;style=mine#t22218341</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216549&amp;style=mine#t22216549</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187109&amp;style=mine#t22187109</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22186853&amp;style=mine#t22186853</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22186341&amp;style=mine#t22186341</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22186597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22186597#t22186597</url>
      <user name="p0pik" username="ex_p0pik" />
      <date>2008-10-18 01:52:17</date>
      <text>Абсолютно правильно, но в борьбе с USA бритты потерпели сокрушительное поражение!&lt;br /&gt;dnepr_67 пишет в моём ЖЖ : «не надо преувеличивать роль Черчиля в поражении Британии (поражении в войне между Британией и USA ) . Решение о переориентации английской политики с союза с Гитлером на борьбу с ним сделал отнюдь не Уинстон. Скажем так, он при том не присутствовал даже с правом совещательного голоса. Но при этом именно ему было поручено выжать максимум в столь проигрышной ситуации. Видимо это не случайно, а этого в Вашей анотации нет. Да безусловно для правящего класса Британии именно он виновник поражения. Но смог бы кто нибудь сделать больше?&lt;br /&gt;Конечно Уинстон баран, а они белые и пушистые!» &lt;a href='http://p0pik.livejournal.com/18385.html'&gt;http://p0pik.livejournal.com/18385.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject> &amp;quot;Целью были Англия для США и США для Англии. Это субъек</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22187621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187621#t22187621</url>
      <user name="НШ" username="takaiahoroshaia" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123439598/1388244" height="100" width="66" />
      <date>2008-10-18 02:42:14</date>
      <text>наконец-то, дмитрий евгеньевич, вы подробно ответили на все волнующие вопросы. только непонятно, чем немцам так мешал ссср? сидели бы себе и не нападали. ведь казалось бы, уже научены опытом.</text>
      <comments>
        <comment id="22253669" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22253669#t22253669</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-10-21 07:19:49</date>
          <text>собственно, готовилось нападенiе РККА на Румынiю и Германiю... Резунъ далъ по этому поводу въ основномъ нарЬзку изъ открытыхъ совЬтскихъ источниковъ</text>
          <comments>
            <comment id="22827877" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22827877#t22827877</url>
              <user name="Жить не по lj" username="anton_grigoriev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70241947/3882971" height="100" width="77" />
              <date>2008-11-15 09:39:12</date>
              <text>Не "готовилось", а ***было осуществлено***. Войска СССР перешли границу союзной Германии Румынии в первых числах июня. Разведка боем. Оно и понятно, Румыния была нефтяной кладовой Рейха.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. неправда даже то, что Германия "первой начала войну":)</text>
              <subject>поправка</subject>
              <comments>
                <comment id="22838629" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22838629#t22838629</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2008-11-16 09:33:32</date>
                  <text>вЬрю, но вообще не пойму чаво не пошли далЬе ? &lt;br /&gt;вообще, КАКIЕ БЬЗДАРИ!!! фельдфебели и завхозы блинъ</text>
                  <subject>Re: поправка</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22827877&amp;style=mine#t22827877</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22253669&amp;style=mine#t22253669</parent>
            </comment>
            <comment id="25266789" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=25266789#t25266789</url>
              <user name="Vladimir R.S." username="vladimir_r_s" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96707352/12897809" height="100" width="68" />
              <date>2009-03-23 08:11:51</date>
              <text>Резун - это нынешняя пропаганда. К истории и действительности отношения практически не имеет. Сегодня британцам выгодно, чтобы мы считали так. Вот и вытащили на сцену резуна и ему подобных.</text>
              <subject>Резун - это нынешняя пропаганда британии.</subject>
              <comments>
                <comment id="25270885" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=25270885#t25270885</url>
                  <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
                  <date>2009-03-24 06:42:03</date>
                  <text>простите, а что -- эти его цитаты НЕПРАВИЛЬНЫ?&lt;br /&gt;или можетъ данные о структурЬ и паркЬ техники РККА ошибочны? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;по поводу Резуна -- я не его фанатъ чисто по инымъ причинамъ, надо понимать что его труды -- многоходовка и что самое страшное тамъ сказано въ оговоркахъ и недомолвкахъ &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я постараюсь дать свой постъ по сему поводу въ своёмъ ЖЖ</text>
                  <subject>Re: Резун - это нынешняя пропаганда британии.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=25266789&amp;style=mine#t25266789</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22253669&amp;style=mine#t22253669</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187621&amp;style=mine#t22187621</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22187877" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187877#t22187877</url>
      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
      <date>2008-10-18 02:42:45</date>
      <text>Вы отмечаете, как особенность тот факт, что после войны не было руководство Финляндии. Однако тоже самое, кажется, было с Франко. А масштаб Испании побольше.</text>
      <comments>
        <comment id="22188133" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22188133#t22188133</url>
          <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
          <date>2008-10-18 02:43:58</date>
          <text>"не было сменено"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187877&amp;style=mine#t22187877</parent>
        </comment>
        <comment id="22188645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22188645#t22188645</url>
          <user name="daddym" username="daddym" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69070169/8889770" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-18 03:01:44</date>
          <text>А что Франко? Согласие на размещение дальнобойной немецкой артиллерии для обстрела Гибралтара не дал. Ну послал дивизию на фронт - так типа добровольческую.</text>
          <comments>
            <comment id="22194789" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194789#t22194789</url>
              <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
              <date>2008-10-18 05:50:52</date>
              <text>Так и я о том же. О разительном сходстве послевоенной истории Финляндии и Испании в этом аспекте. А ведь с внушаемой в общественное сознание т. зрения - очень сранные факты. Правительства, не очень активно, но поддерживающие фашистские режимы Германии и Италии, практичеси не подверглись слому после победы "всего прогрессивного человечества" над "фашистским зверьем". Уже заставляет задуматься - как же так? ДЕГ дал понять роль Финляндии, а по аналогии у Франко видимо тоже была роль типа козла-провокатора. </text>
              <comments>
                <comment id="23673189" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=23673189#t23673189</url>
                  <user name="tarny71" username="tarny71" />
                  <date>2008-12-27 07:09:23</date>
                  <text>Франко воевать было не кем ,да и не на что - золотишко(весь золотой запас) в размере 500 мил дол = организатор убийства Троцкого ,пламенный коминтерновец утянул .Деньги не малые на то время 10 летний дефицит в торговом балансе между СССР и США .Плюс понятное желание отсидеться .Франко фигура только на первый взляд случайная -возник незадолго до переворота ,как замена .Да и антисемитские настроения Гитлера ему ,как марону не слишком нравились .Кстати мятеж спонсировался и Бритиш Петролиум за потенциальную монополию заправок .А насчет Гиброалтара он ясно ответил ,что его уже один раз заняли в 1704 ,чтобы вернуть Испании ,но как то забыли </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194789&amp;style=mine#t22194789</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22188645&amp;style=mine#t22188645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22187877&amp;style=mine#t22187877</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22188389" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22188389#t22188389</url>
      <user name="settywe" username="settywe" />
      <date>2008-10-18 02:53:14</date>
      <text>Интересно, спасибо.&lt;br /&gt;&lt;a href="http://cinema-news.ru" rel="nofollow"&gt;Новости кино&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22189413" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189413#t22189413</url>
      <user name="imperium2000" username="imperium2000" />
      <date>2008-10-18 03:27:36</date>
      <comments>
        <comment id="22189925" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189925#t22189925</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-10-18 03:35:00</date>
          <text>А кто редактировал? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или даже так: "Кто организовал редактирование?"</text>
          <subject>Re: Карельский фронт</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189413&amp;style=mine#t22189413</parent>
        </comment>
        <comment id="22190181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22190181#t22190181</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-18 03:44:46</date>
          <text>У &lt;a href="http://www.soldat.ru/doc/casualties/book/chapter5_11.html" rel="nofollow"&gt;Кривошеева&lt;/a&gt; 110 тыс. советские:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1941 - 34037&lt;br /&gt;1942 - 32504&lt;br /&gt;1943 - 8973&lt;br /&gt;1944 - 34800&lt;br /&gt;1945 - 121</text>
          <subject>Re: Карельский фронт</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189413&amp;style=mine#t22189413</parent>
        </comment>
        <comment id="22190437" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22190437#t22190437</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-18 03:49:16</date>
          <text>А финские у него 82 тыс.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.soldat.ru/doc/casualties/book/chapter5_13_11.html' rel='nofollow'&gt;http://www.soldat.ru/doc/casualties/boo&lt;wbr /&gt;k/chapter5_13_11.html&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Карельский фронт</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189413&amp;style=mine#t22189413</parent>
        </comment>
        <comment id="22190949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22190949#t22190949</url>
          <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
          <date>2008-10-18 03:58:19</date>
          <text>Ух ты! Уже 200 и 58? Подождите еще лет пять - будет 300 и 25. Новые данные, они же понятное дело, открываются постоянно.</text>
          <subject>Re: Карельский фронт</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189413&amp;style=mine#t22189413</parent>
        </comment>
        <comment id="22192741" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192741#t22192741</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-18 05:08:45</date>
          <text>Это потери Карельского фронта, он возник несколько позже начала военных действий и не включал в себя перешеек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точным подсчётом всегда есть трудности, потому что "убиты" и "умерли от ран" это разные категории и т.д. и т.п. Как бы то ни было, 8000 погибших на фронте за весь 1943 год это очень красноречивая цифра. </text>
          <subject>Re: Карельский фронт</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22189413&amp;style=mine#t22189413</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22190693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22190693#t22190693</url>
      <user name="Андрей Саломатов" username="ex_zzz_21" />
      <date>2008-10-18 03:53:00</date>
      <text>А зачем вы приплели ко всему этому Маннергейма? Вы бы еще написали, что Пушкин общался с императором.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22191461" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22191461#t22191461</url>
      <user name="KarSlon" username="karslon" />
      <date>2008-10-18 04:06:17</date>
      <text>Прочитал с большим интересом, хотя не все слова и конструкции понятны, по моей глупости и необразованности.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не оставляет впечатление, что автор подгоняет аргументацию под известный ему вывод, но тут я могу, опять же, по глупости и необразованности, ошибаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Например - есть фронт Х, и есть фронт У. Удельные потери (на единицу длины в год), соответственно, Х' и Y'. При каком соотношении между Х' и Y' можно сделать вывод, что война на одном из этих фронтов - договорная? Ясно, что если потери отличаются уж очень сильно, как в рассматриваемом Дмитрием Евгеньевичем случае, то вывод такой сделать можно, но а вообще - где проходит, говоря статистическим языком, граница?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Смешно звучит, да, но примерно так - "при соотношении потерь таком-то война является договорной с вероятностью такой-то".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Автор, понятно, анализирует известные ему факты в совокупности (например, странные бомбёжки), но вот здесь и появляется подозрение, что с массивом разрозненной информации справиться тяжело, поэтому высказывается определённое модельное суждение (откуда оно берётся - отдельный разговор), и потом на него нанизываются факты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этой точки зрения теория "WW2 была попыткой капиталистического мира задушить первое государство рабочих и крестьян", по крайней мере, на первый взгляд, не хуже конструкции Дмитрия Евгеньевича, потому что и такую теорию можно подтвердить определённым набором фактов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу прошу меня простить за возможные глупости, я тут новичог.</text>
      <comments>
        <comment id="22192229" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192229#t22192229</url>
          <user name="Вацлав Забродный" username="zabrodny" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72033794/12348241" height="75" width="100" />
          <date>2008-10-18 04:18:09</date>
          <text>Новичок, а суть сразу ухватили. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут что-то вроде театра: есть постоянные зрители, которые даже цветы носют; есть те, кто не прочь и помидоркой иль яичком запустить в автора; есть те, которые изредка заглядывают, не сменился ли репертуар, есть ли свежачок, так сказать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что вливаётесь в коллектив. :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22191461&amp;style=mine#t22191461</parent>
        </comment>
        <comment id="22201189" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201189#t22201189</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2008-10-18 07:37:50</date>
          <text>Вы прав,&lt;br /&gt;//С этой точки зрения теория "WW2 была попыткой капиталистического мира задушить первое государство рабочих и крестьян", по крайней мере, на первый взгляд, не хуже конструкции Дмитрия Евгеньевича, потому что и такую теорию можно подтвердить определённым набором фактов//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почитайте лучшего в мире специалиста по стратегиям Генри Минцберга ("Школы стратегий" в русском переводе - собственно - лучшая в мире книга по стратегиям - бизнес-стратегиям я имею в виду)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для не очень сложных объектов - таких как слон, - папаша Минцберг и приводит шуточный пример во введении - несколько слепцов с разных сторон пытаются понять слона,&lt;br /&gt;- один говорит. что это - веревка (ему попался хобот),&lt;br /&gt;- другой, что это - столб (уперся в ногу), да еще и очень твердый...&lt;br /&gt;- третий, что это - нечто очень мягкое и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что при сложных объектах анализа - такие как войны -&lt;br /&gt;1) всегда можно на определенных наборах фактов рассматривать несколько гипотез,&lt;br /&gt;2) почти для любой заранее придуманной гипотезы (например, "войну развязали марсиане", или "главными союзниками Англии были особым образом сваренные лягушки в парижских кафе, которыми в конце концов и победили фашизм")&lt;br /&gt;можно набрать вагоны подтверждающих (а рАвно и опровергающих) фактов &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да даже для любого критерия Хи-квадрат, - также заранее заданного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, чем факты более структурированы, более представительны, чем сложнее АКСИОМАТИКА модели, тем меньше произвола, тем мы ближе к истине.&lt;br /&gt;То есть велосипед издалека Вы можете принять за 2-3-4 разных объекта, особенно в темноте, но вблизи и при освещении Вы его от простой железной решетки скорее всего - сможете отличить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Роль господина Галковского в освещении WW2 состоит в снятии НАСЛОЕНИЙ И МИФОВ про мировую войну. К тому же у него несколько точек зрения - как со спутника, так и например, аналитика просто переписки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда неслучайно, что с добавлением фактов его ГИПОТЕЗЫ только более устойчивы.&lt;br /&gt;(статистически я имею ввиду, = "сходимость по вероятности").</text>
          <subject>Слон - это-1,веревка, 2)нет, столб, 3)нет, подушка...</subject>
          <comments>
            <comment id="22210149" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22210149#t22210149</url>
              <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-19 05:14:12</date>
              <text>Разглядывание вблизи и при свете аксиоматику именно что упрощает. Галковскому нужна весьма сложная аксиоматика.&lt;br /&gt;Гипотезы в мире сложных объектов зачастую отмирают не потому, что оказываются "неустойчивыми". Бывает очень сложно доказать, что в мире чего-то не может быть. Они умирают, потому что для объяснения тварного мира человечество просто без них обходится. При помощи других, с более ясной аксиоматикой.</text>
              <subject>Про аксиоматику и устойчивость гипотез</subject>
              <comments>
                <comment id="22210661" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22210661#t22210661</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-10-19 05:40:26</date>
                  <text>оттуда, что - более ясная, - лучше, чем какие-то "марсеяне", "мировое еврефство" или "происки лягушек в париже".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что лягушки, что всемирный пролетариат - сказки для дураков.</text>
                  <subject> устойчивость гипотезы про Англию и Америку</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22211429" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211429#t22211429</url>
                      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-19 06:15:37</date>
                      <text>"оттуда" - это откуда? "Про Англию и Америку" - это про мировую буржузию и её противоречия. По-нашему, по-марксистски. Это возражений не вызывает. Вызывает смущение детерминистская модель мироздания.</text>
                      <subject>Re:  устойчивость гипотезы про Англию и Америку</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22212709" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22212709#t22212709</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2008-10-19 06:43:06</date>
                          <text>Молитесь на вашего Куусинена, авось поможет? :) :) :)&lt;br /&gt;Опять же можете соединяться с пролетарскими марсеянами, а заодно с пролетарскими лягушками.&lt;br /&gt;Неплохо бы всех марксистов сбагрить в Лондон, чтоб вы отмирали там с аглицким государством.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>вас, марксистов, многое смущает. А мне-то что?</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22213477" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22213477#t22213477</url>
                              <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
                              <date>2008-10-19 06:47:31</date>
                              <text>Экскюз ми - ваша "Англия с Америкой " как раз НЕ смущает. Говорю ж - это наше. Чего вам еще...</text>
                              <subject>Re: вас, марксистов, многое смущает. А мне-то что?</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22213989" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22213989#t22213989</url>
                                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                                  <date>2008-10-19 07:03:23</date>
                                  <text>Нельсону на трахальгарке будет не так скучно.</text>
                                  <subject>Как чего? Увезите мавзолей в Лондон.</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="22214245" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22214245#t22214245</url>
                                      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
                                      <date>2008-10-19 07:11:02</date>
                                      <text>С подъёмными и комиссионнными задержка. Киньте идею вашим Абрамовичу и Березовскому.</text>
                                      <subject>Re: Как чего? Увезите мавзолей в Лондон.</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22213989&amp;style=mine#t22213989</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22213477&amp;style=mine#t22213477</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22212709&amp;style=mine#t22212709</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211429&amp;style=mine#t22211429</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22210661&amp;style=mine#t22210661</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22210149&amp;style=mine#t22210149</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201189&amp;style=mine#t22201189</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22191461&amp;style=mine#t22191461</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22192485" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192485#t22192485</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2008-10-18 05:05:28</date>
      <text>Тезис о том, что финская война, равно как и 1941 год были только приманкой Гитлеру напасть на СССР сомнения не вызывает. &lt;br /&gt;Жуков в 1964 году на полуофициальной вечеринке своего дня рождения отвечая на пресловутый вопрос о "неожиданности" июня 1941 года, заметил что он лично числа 15 мая (!) сам предлагал Сталину нанести упреждающий удар по группировке немцев у границ СССР и получил от последнего отказ в резкой форме... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако тезис о том что Англия затеяла все из-за соперничества с США остается очень спорным. Ведь именно Англия в результате 2й мировой войны потеряла очень много стратегических позиций: и господство на морях, перешедшее к США, и Британскую империю, и первенство в мире в сфере ядерных исследований и финансовые потери. Да и влияние в Европе.&lt;br /&gt;А вот США, напротив, после второй мировой войны становится мировым лидером по всем позициям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну не дураки же там в Лондоне сидят... Скорее войну затеяла связанная с США международная финансовая элита, кинув при этом Лондон. Логично было бы предположить, что это сделали те же люди, которые организовали Великую Депрессию 1929 года, одним из результатов которой был приход Гитлера к власти в Германии.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Черчиль, как и Маннергейм из штанов выпрыгивал, что бы в критической ситуации просто спасти побольше, а потерять поменьше. И более-менее Англию спас, за что его англичане считают национальным героем.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маннергейм, как видно из вышеизложенного Д.Е., спас Финляндию. Выглядит порядочным, умным и информированным человеком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маневрировавший похожим образом царь Болгарии спас свою страну (хотя сам и пострадал).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Сталин... :(</text>
      <comments>
        <comment id="22193253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193253#t22193253</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-18 05:14:54</date>
          <text>Войну развязали и США и Англия. Но воевали они друг против друга чужими руками. Естественно, кто-то из них должен был выиграть, кто-то проиграть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маннергейм отец нации и финны им справедливо гордятся. Имеют право. Но точно также русские имеют право считать Маннергейма конской залупой, а финнов не считать за людей. Точно по тем же самым причинам.</text>
          <comments>
            <comment id="22195301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195301#t22195301</url>
              <user name="Фома Больший" username="rutopist" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90621883/1720042" height="58" width="100" />
              <date>2008-10-18 05:58:40</date>
              <text>"Не считать за людей" - штука амбивалентная и только уводящая от поиска истины в эмоции...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Вы, Дмитрий Евгеньевич, прокомментируете предложение Маннергейма, сделанное в 1919 году Юденичу и Колчаку - предоставить финские силы для взятия Петрограда (что было вполне реально), но с условием признания независимости Финляндии? Однако белые генералы отвергли это предложение, требуя "единой и неделимой". Ну и были "едино и неделимо" разбиты большевиками. Юденич, кстати, эмигрировал в Англию...</text>
              <comments>
                <comment id="22202725" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22202725#t22202725</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-18 08:01:42</date>
                  <text>Финляндия в 1918-1921 объявляла войну РСФСР и снова заключала мир 8 раз. Там всё менялось каждые два месяца. Но всегда с одной целью: как можно больше напакостить России и русскому народу. А говорить маннергеймы могут что угодно - по-моему, это ясно. "карт бланш", "мели Емеля". Слушать, что они там скрипят, это себя не уважать.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22204261" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22204261#t22204261</url>
                      <user name="Фома Больший" username="rutopist" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90621883/1720042" height="58" width="100" />
                      <date>2008-10-18 08:38:35</date>
                      <text>Эти войны 1918-21 были мелкими приграничными конфликтами. В Карелии тогда была невероятная этническая чересполосица - деревни финские, карельские, русские. И их жителям было совершенно неясно - то ли они строят "мировой коммунизм" вместе с Москвой, то ли "новую государственность" вместе с Хельсинки. Кстати, далеко не все русские выбирали коммунизм - как было и по всей России в те годы. Но ассоциацию "советское=русское" Кремль насаждал уже тогда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и для Вас РСФСР=Россия. Не ожидал... =(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь, дойдете до согласия с советскими "историками", утверждающими, что строительством своей оборонительной линии Маннергейм планировал завоевать СССР! =)  </text>
                      <comments>
                        <comment id="22206821" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22206821#t22206821</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-10-18 10:18:43</date>
                          <text>РСФСР не Россия, поэтому-то финны и поддерждивали РСФСР. Ну и себя не забывали - ведь от РСФСР в обмен за поддержку можно было отрезать территории, в том числе никогда ни по каким картам не принадлежавшие Финляндии и Швеции.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22209125" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22209125#t22209125</url>
                              <user name="Фома Больший" username="rutopist" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90621883/1720042" height="58" width="100" />
                              <date>2008-10-19 12:08:56</date>
                              <text>В одной давней статье я разбирал исторический парадокс -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.apn-spb.ru/publications/article283.htm" rel="nofollow"&gt;финские коммунисты (их можно бы назвать «краснофиннами» – по аналогии с советским ругательством «белофинны») были куда большими «панфиннистами», чем космополит Маннергейм! Довоенная Карелия рассматривалась ими лишь как плацдарм для «мировой революции» на Севере, отсюда они планировали двинуться советизировать и финнизировать всю Скандинавию… Но Маннергейм им помешал...&lt;/a&gt;</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22206821&amp;style=mine#t22206821</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22204261&amp;style=mine#t22204261</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22202725&amp;style=mine#t22202725</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195301&amp;style=mine#t22195301</parent>
                </comment>
                <comment id="22210917" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22210917#t22210917</url>
                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                  <date>2008-10-19 05:41:21</date>
                  <text>&amp;gt;&lt;i&gt;Юденич, кстати, эмигрировал в Англию&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, Юденич в эмиграции жил во Франции.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22211685" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211685#t22211685</url>
                      <user name="Фома Больший" username="rutopist" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90621883/1720042" height="58" width="100" />
                      <date>2008-10-19 06:18:59</date>
                      <text>По разным справочникам - именно Великобритания: &lt;a href='http://www.hrono.ru/biograf/yudenich.html' rel='nofollow'&gt;http://www.hrono.ru/biograf/yudenich.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22217829" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22217829#t22217829</url>
                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                          <date>2008-10-19 12:06:20</date>
                          <text>Насколько я понимаю, Юденич в феврале 1920 был в Великобритании проездом, но уже с мая 1920 - во Франции, где и жил постоянно.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211685&amp;style=mine#t22211685</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22210917&amp;style=mine#t22210917</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195301&amp;style=mine#t22195301</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193253&amp;style=mine#t22193253</parent>
            </comment>
            <comment id="22195813" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195813#t22195813</url>
              <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
              <date>2008-10-18 06:00:02</date>
              <text>&amp;gt; кто-то из них должен был выиграть, кто-то проиграть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не видны развилки, альтернативные варианты. Понятно, что в любом раскладе СССР должен был раздавить Германию и, как Вы писали, все решал послевоенный дележ мира. Но не очень ясен подразумеваемый Вами проигрыш Англии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точнее не так: как должен был бы выглядеть проигрыш США? &lt;br /&gt;И разве для этого были предпосылки?</text>
              <comments>
                <comment id="22200677" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22200677#t22200677</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-10-18 07:30:37</date>
                  <text>Поддерживаю Ваш вопрос. Как мыслилась победы Англии над Америкой? Что именно не устраивало Англию в предвоенном раскладе и каким образом это преодолевалось бы с помощью развязанной войны?</text>
                  <comments>
                    <comment id="22202469" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22202469#t22202469</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2008-10-18 07:45:20</date>
                      <text>а чего бы не втянуть штаты пораньше в войну на стороне ссср одной рукой, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а другой - дать зелёную дорогу немецким подлодкам плюс помочь Японии с Италией?&lt;br /&gt;Ну там канады всякие с мексиками... и "чавесами" с юга?</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22200677&amp;style=mine#t22200677</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22204773" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22204773#t22204773</url>
                      <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                      <date>2008-10-18 08:46:56</date>
                      <text>Мне это представляется таким образом. Провоцируя войну в Европе, США избавлялись от экономического конкурента. Замах, видимо, был на то, что во время мировой войны упадок и разрушения экономики в Европе будут очень велики, а сами США на войне экономику и технологии еще и поднимут. А затем облагодетельствуют весь мир "планом Маршалла". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Задача Англии была по возможности сократить "весь мир", который мог бы попасть под американское экономическое влияние. Так и получилось. Как известно, Сталин отверг экономическую помощь США после войны. Хотя старая Европа - приняла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Получается Англия заведомо занимала оборонительную позицию по отношению к переделу влияния в мире. Шанс напасть на США самим появился лишь после того, как в СССР сделали яд. оружие: карибский кризис и т.п. </text>
                      <comments>
                        <comment id="22212197" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22212197#t22212197</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2008-10-19 06:32:39</date>
                          <text>О том и речь, что европейская война была вынужденной акцией для Англии. Гитлер оказался самостоятельным игроком и с ним пришлось считаться. Но раз это стало неизбежностью, надо сделать так, чтоб и эта ненужная война была елико возможно в английских интересах, т.е. с ограничением и контролем американской выгоды. Но всё равно получается, что для Англии это не война на победу, а на минимизацию потерь. А вот война в Азии, при продолжающемся британском контроле в Европе, была бы действительном вариантом оттеснения Америки. Т.е. выходит, что проект "Гитлер" оказался объективно проамериканским, и всё, что Англии удалось, это обременить гегемона гирями в лице Джугашвили и Мао, плюс десяток по мелочи.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22235493" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22235493#t22235493</url>
                              <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                              <date>2008-10-20 10:44:00</date>
                              <text>Максимально ослабить Францию и Германию, не допустив их мирного союза, - это, думаю, тоже была не последняя цель войны в Европе.</text>
                              <comments>
                                <comment id="22236261" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22236261#t22236261</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2008-10-20 11:35:49</date>
                                  <text>Думаю, что такой перспективы тогда не было. Не допустить союза Франции и Америки - это да. А Германию, разумеется, разрушить уже окончательно, раз опять за старое. Но в целом это совсем не то, что нужно Англии.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22235493&amp;style=mine#t22235493</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22212197&amp;style=mine#t22212197</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22204773&amp;style=mine#t22204773</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22200677&amp;style=mine#t22200677</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22205029" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22205029#t22205029</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2008-10-18 08:49:41</date>
                      <text>Англию не устраивала возросшая финансовая мощь Америки. Вторая мировая война началась с дележа Китая. Американцы хотели проводить там политику открытых дверей, то есть не допустить установления юрисдикции европейцев (и Японии) над отдельными провинциями. Иначе Америку стали бы головушить внеэкономическими методами. Тогда Англия стала натравливать японцев на США. Охлаждение англо-японских отношений имело место, но Англии до известных пределов это было выгодно, так как позволяло избежать прямого столкновения с Америкой. Да и Америка гораздо легче ввязалась бы в конфликт с японцами. При благожелательном нейтралитете Англии Япония вполне могла победить США, особенно на фоне внутренней дестабилизации. То есть повторилась бы русско-японская война. После этого США потеряли бы Филиппины и Гуам, возможно Гаваи и часть Аляски, а Китай был бы поделен в такой пропорции, что 50% досталось бы Англии (бассейн Янцзы).&lt;br /&gt; </text>
                      <comments>
                        <comment id="22211941" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211941#t22211941</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2008-10-19 06:23:51</date>
                          <text>Эта логика понятна. Но война в Европе здесь лишняя. Лишняя для Англии. </text>
                          <comments>
                            <comment id="22222949" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22222949#t22222949</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2008-10-19 04:43:09</date>
                              <text>Если бы Германия мирно поглотила Россию, что было реальностью в начале 30х, то могла бы создать с Японией очень эффективный блок. И далее ударить по Китаю с севера и востока. Помните, цель мировой политики - контроль над Евразией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полагаю 2я мировая война планировалась г.о. для того, чтобы избежать этого сценария. С этой целью, с одной стороны инспирировали фашизм, с другой - коммунизм. Искусствено создавали антагонизм, чтобы избежать мирного поглощения России Германией (ну, или близкого союза). Итальянский фашистский гимн так и звучал. "Noi siamo fascisti, battiamo communisti" Мы фашисты, бьемся с коммунистами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разводка мирового уровня, короче говоря.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211941&amp;style=mine#t22211941</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22205029&amp;style=mine#t22205029</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22200677&amp;style=mine#t22200677</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195813&amp;style=mine#t22195813</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193253&amp;style=mine#t22193253</parent>
            </comment>
            <comment id="22198629" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22198629#t22198629</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-18 07:02:48</date>
              <text>Если войну развязали и США и Англия для ослабления континентальных держав, что логично, то противоречия между ними очень сильно преувеличены. Это противоречия между близкими родственниками в семье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Маннергейм по вашей же логике - русский шведского происхождения, осколок РИ, действовал по изложенным вами фактам, и прочим фактам (например, не перерезал "дорогу жизни" в 41-42 гг.) умеренно и благородно и при этом мастрерски маневрировал в политике, и уж никак не подходит под звание "конской залупы". Его двойственная и умеренная политика во время 2й мировой войны была на руку СССР.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тот факт, что Маннергейм возможно, вписался в февральский путч 1917 года на десятых ролях, тоже еще не повод его судить. &lt;br /&gt;Он - аристократ, а европейский аристократ по жизни не должен упираться рогом из-за лояльности только лишь (и этим он отличается от самурая), его задача балансировать между лояльностью вышестоящим персонам и политической реальностью, спасая себя и ту часть народа, за которую аристократ "в ответе".&lt;br /&gt;Что он и делал. Мне Маннергейм нравится уже тем, что сохранился как правящий класс в эпоху народных вождей.</text>
              <comments>
                <comment id="22203749" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22203749#t22203749</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-18 08:33:13</date>
                  <text>(Покуривая трубочку.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по-моему Маннергейм не аристократ, а  альфонс. Т.е. аристократ, но опущенный русскими и деклассированный. И потом всю жизнь мстящий русским за то, что он угробил молодость на ублажение их богатой страхуилищи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цена финской провокации - 30 000 000 трупов и подрыв биологической силы русского народа. Это как минимум. Со Сталина какой спрос - это зверушка. Зверушка невинна. Писает, какает. А Маннрегейм пошёл на такое, будучи культурным человеком.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22208357" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22208357#t22208357</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-18 11:35:53</date>
                      <text>Выгодная женитьба дело очень и очень русское, судя по пьесам Островского. Нормальный жиненнный ход, который вывел человека на орбиту, ход который не мог вызвать ненависти. У богатых, знаете, свои причуды, когда есть несколько домов, с нелюбимой женой не обязательно тереться в одной комнате.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же касается роли Маннергейма в финской войне, да, ему можно поставить в упрек снижение моральной планки, все-таки объективно он играл против страны, которая когда-то дала ему все.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но не забудем, что Россия как цивилизованная страна к 40му году была уже полностью уничтожена, Маннергейм жался к остаткам старой Европы, к исторической родине - Швеции, логично выбрав Финляндию...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, принимая вашу версию событий, с русско-финской войной Маннергейму сделали предложение, от которого он не мог отказаться. Войну начал Сталин, это важный факт, Маннергейм только защищался. Что более важно, СЛАБОСТЬ СССР В ФИНСКОЙ ВОЙНЕ АКТИВНО ИЗОБРАЖАЛ СТАЛИН, а вовсе не Маннергейм. Именно Сталин, надо полагать, устроил дело таким образом, уж не знаю как в точности, голь на выдумки хитра, может быть, заставляя солдат сражаться без патрон, без валенок зимой, отдавая нелепые приказы, сбрасывая бомбы в лес, заставляя спать под открытым небом зимой и пр...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Роль Маннергейма была пассивной, если бы вместо Маннергейма был кто-то другой для СССР было бы только хуже.&lt;br /&gt;Вот если бы захотел Сталин - войска были бы в Хельсинки через две недели...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нельзя же всех кто выплыл из русского водоворота считать врагами и предателями.&lt;br /&gt;Маннергейм выжил естественно, сформировав у Финляндии новую идентичность буферного государства, на которой финны тянут и сегодня. Кинул и простоватых Гитлера с Герингом, для аристократа это нетрудно.&lt;br /&gt;Был бы вместо Маннергейма народный вождь, ну вписалась бы Финляндия по-полной воевать с СССР в 1941 г., типа как Италия...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Короче, образ его как минимум противоречив, а не однозначно негативен. ИМХО.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22213221" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22213221#t22213221</url>
                          <user name="С. К." username="enzel" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                          <date>2008-10-19 06:46:09</date>
                          <text>Мне примерно так же представляется. С важной оговоркой, что не стоило участвовать в антигосударственных интригах, а просто выполнять свой служебный долг :).</text>
                          <comments>
                            <comment id="22223717" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22223717#t22223717</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2008-10-19 04:51:11</date>
                              <text>БОльшая часть офицеров путчистов примкнула к масонам за месяц-два до февраля 1917. Просто карьерное желание не прозевать кадровую перестановку в армии. Держал нос по ветру. Никто же не предполагал, что ТАК выйдет. Наверно думали, ну, будет Михаил, сам или в комбинации с Алексеем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы просто выполнял служебный долг, фамилию Маннергейм сегодня бы никто не знал... </text>
                              <comments>
                                <comment id="22224997" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22224997#t22224997</url>
                                  <user name="С. К." username="enzel" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                  <date>2008-10-19 05:04:29</date>
                                  <text>Как никто не знает фамилии подавляющего б-ва русских офицеров, воевавших и уволенных из армии после февраля.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22226533" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22226533#t22226533</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2008-10-19 06:05:45</date>
                                      <text>Да... Если вы вложили в свои слова иронию, то все-таки признайте право человека спасаться с тонущего корабля. Как разновидность фундаментального права на жизнь. Хотя я понимаю, в России сформирован культ смерти, в рамках которого в идеале человек должен умереть пораньше. Красная площадь - кладбище, Варяг, Матросов и пр. Жить подло.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="22232677" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22232677#t22232677</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2008-10-20 05:53:15</date>
                                          <text>Как спасающийся с тонущего корабля он выглядит не худшим образом, это так. И нет явных оснований считать, что он внес какой-то выдающийся вклад в кораблекрушение. Насчет "культа смерти"... это, скорее, по части Японии. Красная площадь как погост - это уже советское изобретение. ("Социализм - это смерть" (с).) А кто сказал, что в России надо жить долго? </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="22241637" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22241637#t22241637</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2008-10-20 04:14:31</date>
                                              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; А кто сказал, что в России надо жить долго? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нудно, но надо. Звери и птицы стараются жить по максимуму, за малым исключением, с них надо брать пример представителям заблудившейся страны. Родился - живи !&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В качестве уже довольно классического литературного примера, демонстрирующего жизнестойкость отдельных особей после уничтожения их цивилизации, приведу "Ушедшие с ветром" Маргарет Митчел.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22232677&amp;style=mine#t22232677</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22226533&amp;style=mine#t22226533</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="22235749" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22235749#t22235749</url>
                                          <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
                                          <date>2008-10-20 10:48:13</date>
                                          <text>Никакого культа смерти. Просто офицеры присягали Императору. Предавать его - значило нарушать присягу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если М. чувствовал, что пахнет жареным, нужно было не приезжать в Петроград в феврале для помощи путчистам, а уволится из армии и уехать в какую-нибудь Аргентину. </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22226533&amp;style=mine#t22226533</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22224997&amp;style=mine#t22224997</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22229605" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229605#t22229605</url>
                                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                      <date>2008-10-19 10:09:10</date>
                                      <text>Не только уволенных, а и оклеветанных, посаженных в тюрьму, а то и убитых. Это плюс к биографии. Если после путча на человека обрушились репрессии, значит он пыталася активно сопротивляться неправде. Только не надо смешивать эти жертвы с "жертвами 37 года". Часто бывало так: сначала повышение, потом тюрьма. Это уже били своих (Корнилова и корниловцев).</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="22231141" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22231141#t22231141</url>
                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                          <date>2008-10-20 01:38:01</date>
                                          <text>Да, что говорить, если до сих пор неизвестно, что с большинством командующих фронтами и армиями в ПМВ произошло. На слуху один Брусилов. Про Рузского и Радко-Дмитриева, по крайней мере, известно, что убиты красными в Кисловодске. Обстоятельства смерти Жилинского или Эверта вообще не известны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто убил Непенина - неизвестно до сих пор. Убийство Горемыкина - то же самое.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229605&amp;style=mine#t22229605</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22224997&amp;style=mine#t22224997</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22223717&amp;style=mine#t22223717</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22213221&amp;style=mine#t22213221</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22208357&amp;style=mine#t22208357</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22216037" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216037#t22216037</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-10-19 10:10:51</date>
                          <text>&lt;i&gt;Выгодная женитьба дело очень и очень русское&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как раз нет. Это явление общечеловеческое. Если его на него смотреть под национальным углом, то русские как раз плохие планировщики и такие дела у них катят сравнительно слабо. Думаю среди европейцев здесь первенство держат шаромыжники. Есть такое произведение "Шер ами". Это, кстати, хороший пример разницы между талантливым планировщиком-немцем и гениальным планировщиком французом. Немчура себе в молодости расписывает: университет - 5 лет, работа мелким клерком в престижной фирме - 10 лет, первый пост в фирме - 15 лет, завотделом - 10 лет, замом 10 лет. И к концу жизни сколачивает небольшой капиталец, основывает дельце средней руки. А молодой француз в 25 лет удачно женится и всю жизнь живёт рантье в своё удовольствие. Ни заботушки, ни печалюшки. Сравните поведение Франции во второй мировой войне. Немчура гибла под Сталинградом, а в Париже булочки подорожали на 200%, а то и продавали чёрствые. В 45 немцы потерали само государство, а Франция стала гарантом ООН. Люди в своё время ПОДУМАЛИ. Крепко, ПО-ФРАНЦУЗСКИ. Такое же впечатление от немецкой и французской философии. Читаешь Гегеля - внешне заумно, начинаешь разбираться - дурак-дураком. Читаешь Вольтера - умно, ясно, смешно. Кое-что запоминается на всю жизнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается Маннергейма, я отношусь к нему без особых эмоций, с пониманием. Хотя издеваться над женой было лишнее, не дать корки хлеба детям, бедствующим в эмиграции - тоже. Ну это шведский идиот, спишем на это. Но я выступаю против того, чтобы считать Маннергейма каким-то идеалом и образцом для подражания. Не в Финляндии, а в РОССИИ. Когда речь идёт о кумире, об оценке нравственной, то тут надо как раз относиться крайне пристрастно - КОГО мы хотим выбрать эталоном.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как к Маннергейму относились русские его класса... Зная русского человека, его характер, а также личные качества Маннергейма, могу себе представить. Он пишет, что в полку его дразнили "Лошадиной Мордой". Но это как-то не по-русски. "Конская голова" это ругательство немецкое. А вот "головка" для русских кавалеристов самое оно.  </text>
                          <comments>
                            <comment id="22222693" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22222693#t22222693</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2008-10-19 04:31:44</date>
                              <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Но я выступаю против того, чтобы считать Маннергейма каким-то идеалом и образцом для подражания.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Жизнь Маннергейма в РИ действительно, - это жизнь заурядного представителя русской элиты. Не идеал и не образец. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако финская часть его биографии мне кажется именно образцовой. Дружил с Герингом, был в хороших отношениях с Гитлером. Одновременно, был в прекрасных отношениях с Черчиллем. В условиях войны между Англией и Германией это ох, не просто. &lt;br /&gt;За этим стоит, как я понимаю, огромное личное обаяние, абсолютная точность в словесных выражениях, умение по разному выстаивать диалог с людьми от которых зависить твоя жизнь... &lt;br /&gt;- Отлично провел русско-финскую войну.&lt;br /&gt;- Избежал немецкой оккупации Финляндии&lt;br /&gt;- Дважды (!) избежал советской оккупации Финляндии &lt;br /&gt;- Вторую мировую войну Финляндия провела с минимальными потерями и после нее, избежал послевоенной мести со стороны СССР и союзников.&lt;br /&gt;Не перекрыл Ленинграду "дорогу жизни" через Ладожское озеро, хотя, пишут, мог легко. Вроде мелочь, а характерная.&lt;br /&gt;- Сам остался жив и создал для Финляндии политическую идентификацию "неприсоединившейся страны" (Финляндия и сегодня даже не входит в НАТО). Как я понимаю, дипломатов уровня Маннергейма в Финляндии нет и уже не будет, но умные финны свято сохраняют завет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я бы назвал его выдающимся дипломатом ХХ века. &lt;br /&gt;Я бы сам точно не сумел как Маннергейм ;-). Как много кто еще, сумел бы, а так ловко как Маннергейм - нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Как раз нет. Это явление общечеловеческое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Он пишет, что в полку его дразнили "Лошадиной Мордой".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это дружеский немецкий юмор. С учетом того что он фанатически занимался лошадьми, даже остроумный.</text>
                              <comments>
                                <comment id="22225509" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22225509#t22225509</url>
                                  <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
                                  <date>2008-10-19 05:33:48</date>
                                  <text>да, Вы всё точно подитожили. Я от себя добавлю что Барон Маннергейм был, что называется, - a true leader.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22222693&amp;style=mine#t22222693</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22229093" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229093#t22229093</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-10-19 09:56:40</date>
                                  <text>Маловероятно, чтобы в кавалерийской части человека именовали лошадиной мордой. Нет ни юмора, ни смысла. В пехотной части, куда перевели кавалериста - да.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается остального, то знаете, дайте человеку миллиард, и появится у него во взоре некоторая многозначительность и загадочность. Чел начнёт выстраивать диалоги, проявлять незаурядные переговорные способности. А доверьте человеку играть одной пешкой с завязанными глазами. И окажется умник ничтожным Дмитрием Евгеньевичем, доживающий век бобылём в асбесто-цементной клетке. За которую с него сдирают последние гроши.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём отличие между Финляндией и СССР? Только в том, что одном случае страну решили использовать как Финляндию, а в другом как СССР. А было это раньше одно государство. В толще народной финны продвинулись к свету просвещения чуток пораньше и побольше, да с другой стороны Достоевских и Чеховых там особо не наблюдалось. Даже с Мамиными-Сибиряками и Короленками была напряжёнка. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22233189" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22233189#t22233189</url>
                                      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
                                      <date>2008-10-20 09:22:31</date>
                                      <text>Как только появляется возможность влезть в интернет, первое что читаю - это то, что Вы написали.&lt;br /&gt;Спасибо большое.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229093&amp;style=mine#t22229093</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22233445" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22233445#t22233445</url>
                                      <user name="flufnet" username="flufnet" />
                                      <date>2008-10-20 09:29:44</date>
                                      <text>"бобылём в асбесто-цементной клетке" чем каким-нибудь Биллом Гейтсом. А ведь он в отличие, скажем, от "назначенного олигархом" Абрамовича свои миллиарды сам заработал, и после уплаты налогов в общем-то никому ничем не обязан. И всё же, присмотритесь к нему повнимательнее, Вы хотели бы быть Биллом Гейтсом? Я - нет.</text>
                                      <subject>Да уж лучше</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="22234725" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22234725#t22234725</url>
                                          <user name="С. К." username="enzel" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                          <date>2008-10-20 10:15:29</date>
                                          <text>Есть еще полутона, градации :).</text>
                                          <subject>Re: Да уж лучше</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="22236005" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22236005#t22236005</url>
                                              <user name="flufnet" username="flufnet" />
                                              <date>2008-10-20 10:49:01</date>
                                              <text>речь шла о миллиарде - "дайте человеку миллиард".</text>
                                              <subject>Re: Да уж лучше</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22234725&amp;style=mine#t22234725</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22233445&amp;style=mine#t22233445</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229093&amp;style=mine#t22229093</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22233701" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22233701#t22233701</url>
                                      <user name="_nekto" username="_nekto" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85106557/8194563" height="97" width="81" />
                                      <date>2008-10-20 09:30:08</date>
                                      <text>^^:&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; Как только появляtncz возможность влезть в инет, сразу читаю то, что Вы написали&lt;br /&gt;Я тоже.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229093&amp;style=mine#t22229093</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22242661" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22242661#t22242661</url>
                                      <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
                                      <date>2008-10-20 05:56:06</date>
                                      <text>"У кого нет миллиарда, могут идти в жопу" (с) Полонский</text>
                                      <subject>Дайте человеку миллиард...</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229093&amp;style=mine#t22229093</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22222693&amp;style=mine#t22222693</parent>
                                </comment>
                                <comment id="22235237" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22235237#t22235237</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-10-20 10:34:48</date>
                                  <text>&amp;gt; был в хороших отношениях с Гитлером&lt;br /&gt;&amp;gt; Отлично провел русско-финскую войну&lt;br /&gt;&amp;gt; Избежал оккупации Финляндии&lt;br /&gt;&amp;gt; создал для Финляндии политическую идентификацию "неприсоединившейся страны"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для финна (или финномана), это всё прекрасно и замечательно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно так же Ющенко молодец, "избежал-создал-провёл". Точно так же какой-нибудь Алиев, Лукашенко, Воронин или Затлерс молодцы. Но тогда чего уж, с точки зрения советских, и Ленин-Сталин-Хрущёв, Брежнев, "спасли страну", "создали идентификацию" и пр. Заслуги можно и у Джека Потрошителя найти ("карал порок", "привлекал внимание общества"). И (подбирая аналогию) у б.советского военачальника ("прозревшего") Власова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вопрос: участвовал ли Маннергейм в 1917? Вопрос...</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22236517" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22236517#t22236517</url>
                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                      <date>2008-10-20 11:59:12</date>
                                      <text>Разумеется, с точки зрения перечисленных региональных сепаратизмов-национализмов, а с точки зрения советских - уж подавно, так и есть. Разве они это не повторяют ежеминутно?</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22235237&amp;style=mine#t22235237</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22222693&amp;style=mine#t22222693</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216037&amp;style=mine#t22216037</parent>
                            </comment>
                            <comment id="22233957" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22233957#t22233957</url>
                              <user name="waitas" username="waitas" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                              <date>2008-10-20 09:54:53</date>
                              <text>« В 45 немцы потерали само государство, а Франция стала гарантом ООН. &lt;br /&gt;Люди в своё время ПОДУМАЛИ. Крепко, ПО-ФРАНЦУЗСКИ» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а что бы могли сделать французы на месте немцев? Что &lt;br /&gt;бы сделали немцы подумав «по-французски»? Все бы закончилось для них не &lt;br /&gt;так плачевно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;========================================&lt;wbr /&gt;================= &lt;br /&gt; «Думаю среди европейцев здесь первенство держат шаромыжники. Есть такое &lt;br /&gt;произведение "Шер ами"» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никогда бы не подумал, что "шаромыжник" происходит из "шер ами". Однако в этимологическом словаре Фасмера написано:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«&lt;br /&gt;шаромыга, шеромыа "мошенник, бродяга, дармоед", на шеромыжку "обманом". Объясняют из франц. сhеr аmi "дорогой друг" – обращение солдат наполеоновской армии к русским;&lt;br /&gt;»</text>
                              <comments>
                                <comment id="22237797" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237797#t22237797</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-10-20 01:01:50</date>
                                  <text>&lt;i&gt;Дмитрий Евгеньевич, а что бы могли сделать французы на месте немцев? Что &lt;br /&gt;бы сделали немцы подумав «по-французски»? Все бы закончилось для них не &lt;br /&gt;так плачевно?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По крайней мере надо было решить вопрос с Гитлером в 1944 году и пойти на любые условия капитуляции. А для этого не надо было держать все яйца в одной корзине, то есть иметь в запасе реальную оппозицию нацистам. Нацисты действовали логично, им отступать было некуда. А немцы в целом - вели себя глупо. Без нацистов Англии и США было бы трудно отдать Германию на растерзание Сталину. Типа в стране совершён военный переворот. Армейское командование арестовало нацистское руководство, выпустило из тюрем оппозицию, прекратило военные действия на Западе, отвело все войска к старой германской границе. Немцев всё равно обслужили бы по первому разряду, но без ненужных потерь, без физического разрушения экономики и без "ГДР".</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="22238565" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22238565#t22238565</url>
                                      <user name="С. К." username="enzel" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                                      <date>2008-10-20 01:53:26</date>
                                      <text>Но ведь как раз в этом году так и попытались сделать, но неудачно.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237797&amp;style=mine#t22237797</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22241381" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22241381#t22241381</url>
                                      <user name="skreen" username="skreen" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79969150/16401743" height="73" width="100" />
                                      <date>2008-10-20 04:13:15</date>
                                      <text>&lt;i&gt;Нацисты действовали логично, им отступать было некуда. А немцы в целом - вели себя глупо.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы предполагаете наличие у народа некого коллективного разума, позволяющего ему вести себя глупо или умно? Но были ли исторические примеры, когда проявлял себя именно общенародный разум? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, народ в целом обладает такими же умственными способностями, как и какое-нибудь растение. Его круг возможностей крайне ограничен. Вспомним русских классиков: народ по природе своей может стремиться к воплощению нравственного идеала (монархия), выдвижению лучших людей (аристократия) и следованию за большинством (демократия). В силу демократической формы правления (диктатура - это тоже вариант демократии), немецкий народ не имел никакой возможности что-то изменить. Отсутствовал механизм.</text>
                                      <subject>Про глупые и умные народы</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="22248293" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22248293#t22248293</url>
                                          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                          <date>2008-10-20 10:02:21</date>
                                          <text>Ну Ва же рассказывают про Финляндию, которую толком войной и не утюжили и даже Маннергейма не выперли, про Францию, которая легла под немцев, а потом в СовБезе оказалась.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть насчет механизма можно говорить, а результат - вот он.</text>
                                          <subject>Re: Про глупые и умные народы</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="22253157" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22253157#t22253157</url>
                                              <user name="skreen" username="skreen" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79969150/16401743" height="73" width="100" />
                                              <date>2008-10-21 07:07:24</date>
                                              <text>Да, но только причем тут финский и французский народы? Войной "утюжили" только тех, у кого остался стержень, воля к сопротивлению. Французы как народ потеряли способность к сопротивлению еще после наполеоновских войн. Но это не признак их ума. Сейчас они страдают от мусульманского нашествия, избрали себе колоритного "француза" Саркози - все это очень умно, не так ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рассуждения про глупые и умные народы свойственны одному очень умному в его собственном понимании народу. Немного странно было об этом прочесть здесь. Напрашивается следующий вывод: "Будь умным, не сопротивляйся". Такое вот современное толстовство получается.</text>
                                              <subject>Re: Про глупые и умные народы</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="22260581" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22260581#t22260581</url>
                                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                                  <date>2008-10-21 09:16:39</date>
                                                  <text>&amp;gt; причем тут финский и французский народы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слово "народ" Вы и употребили. Французы -- это не крестьяне и рабочие, а французская интеллигенция. Умный начитанный трезвый журналист, адвокат, инженер, дипломат, бизнесмен. Сидит и думает: вот у меня жена, дети, во время войны убить могут. Как можно не воевать? Может и демонстрацию протеста устроить, и убийцу для министра нанять. </text>
                                                  <subject>Re: Про глупые и умные народы</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22253157&amp;style=mine#t22253157</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22248293&amp;style=mine#t22248293</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22241381&amp;style=mine#t22241381</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237797&amp;style=mine#t22237797</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="22248037" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22248037#t22248037</url>
                                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                                      <date>2008-10-20 09:59:01</date>
                                      <text>Да, казалось бы тривиально, а пока не было сказано и не сознавал: уничтожение нацистами политической оппозиции режиму было в интересах тех сил, которые собирались уничтожать Германию.</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237797&amp;style=mine#t22237797</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22233957&amp;style=mine#t22233957</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216037&amp;style=mine#t22216037</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22208357&amp;style=mine#t22208357</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22203749&amp;style=mine#t22203749</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22198629&amp;style=mine#t22198629</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193253&amp;style=mine#t22193253</parent>
            </comment>
            <comment id="22201445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201445#t22201445</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-10-18 07:38:17</date>
              <text>Что наиболее неочевидно в этой логической конструкции - это каким образом США инициировали войну в Европе. Кто их союзник, кроме Франции? Через кого они действовали? Каков их выигрыш, если и Сталин, и Гитлер были креатурами Англии? А главное, как им удалось провернуть всё так, что и поныне никто не может ничего заподозрить, хотя, согласно Вашим же словам, американцы из рук вон плохие дипломаты?</text>
              <comments>
                <comment id="22205285" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22205285#t22205285</url>
                  <user name="alekzander_s" username="alekzander_s" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/75740420/14149915" height="100" width="100" />
                  <date>2008-10-18 08:55:55</date>
                  <text>ДЕГ писал где то что до ВМВ США были никем. С ними никто не разговаривал и никто не считался. А вот после, они спасали Европу и на равных вошли в международные организации. Насколько я понимаю англичане пытались экономическими методами задавить америку во время великой депрессии. Не получилось. А вот ВМВ... Как и что можно было сделать с США, я не понимаю.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201445&amp;style=mine#t22201445</parent>
                </comment>
                <comment id="22205541" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22205541#t22205541</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-18 08:56:12</date>
                  <text>Голубчик, дипломатия дипломатией, но в смысле экономическом Америка после 1918 была уже Америкой. Первая экономика мира + золото. Кроме того версальская система была биполярный, англо-французской, это прарализовывало эффективность британской дипломатии. А вся мировая колониальная система начинала испытывать глубочайший структурный кризис.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201445&amp;style=mine#t22201445</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193253&amp;style=mine#t22193253</parent>
            </comment>
            <comment id="22207845" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22207845#t22207845</url>
              <user name="Штанов Юрий Владимирович" username="shtanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85393184/5618803" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-18 11:02:34</date>
              <text>&lt;i&gt; Войну развязали и США и Англия. Но воевали они друг против друга чужими руками.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это выглядит довольно странным, по логике войну развязывает тот, кто считает свою сторону заведомо сильнейшей, а слабейший избегает столкновения и вынужден защищаться.  Значит ли это, что оба противника считали свою сторону (разумеется, с учетом "чужих рук") заведомо сильнейшей?  </text>
              <comments>
                <comment id="22213733" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22213733#t22213733</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-10-19 06:53:23</date>
                  <text>Когда воюют чужими руками, это не суть важно. Сила здесь - сила влияния, контроля. При хороших связях и просчитанной стратегии, слабейший может нанести ощутительный урон сильнейшему, сидя перед камином (вар. монитором) и покуривая трубочку. Где-то там, далеко, за тридевять землеь идет война, а у нас тут в деревне хорошо, тихо. Но этот вариант сорвался, видимо, из-за неполноты британского контроля над Европой.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22207845&amp;style=mine#t22207845</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193253&amp;style=mine#t22193253</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192485&amp;style=mine#t22192485</parent>
        </comment>
        <comment id="25267045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=25267045#t25267045</url>
          <user name="Vladimir R.S." username="vladimir_r_s" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96707352/12897809" height="100" width="68" />
          <date>2009-03-23 08:24:16</date>
          <text>СССР вышел из войны более сильным чем до того.&lt;br /&gt;Страна сохранилась и приумножилась. Что потери - так враг сильный и жестокий иначе был бы кирдык.&lt;br /&gt;То что "все не так" это нынешняя пропаганда противника в основном.</text>
          <subject>а Сталин разве не спас???</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192485&amp;style=mine#t22192485</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22192997" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192997#t22192997</url>
      <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-18 05:09:48</date>
      <text>-" Если латышских стрелков называют акушерами революции, то сама клиника, куда Россию положили рожать Чужого, находилась в Финляндии."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Метко и по своему убедительно. &lt;br /&gt;Вообще вы делаете очень полезное дело, развенчивая своими постами устоявшийся миф о некоей респектабельной европейской Финляндии, на который так падки многие русские националисты. Трудно объяснить более наглядно, насколько нынешняя Финляндия - всего лишь азиатский паразит, удачно поднявшийся на костях русского народа. Чем больше думающих людей прочитают ваш финский цикл, тем скорее в сознании русской общественности утвердится тезис, что судьба бывшего княжества финлядского - возвращение в лоно Российской Империи с последующей неизбежной русификацией.</text>
      <comments>
        <comment id="22193509" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193509#t22193509</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-18 05:17:06</date>
          <text>Думаю, Ваша точка зрения это та реакция русских, которая в наибольшей степени устравивает финнов. Мы поступим иначе.</text>
          <comments>
            <comment id="22193765" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193765#t22193765</url>
              <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
              <date>2008-10-18 05:19:36</date>
              <text>Если Вам не трудно, Вы не могли бы чуть более конкретизировать?</text>
              <comments>
                <comment id="22199909" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22199909#t22199909</url>
                  <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                  <date>2008-10-18 07:12:24</date>
                  <text>а пущай финики жрут англию... &lt;br /&gt;какая им разница? :)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193765&amp;style=mine#t22193765</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22193509&amp;style=mine#t22193509</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192997&amp;style=mine#t22192997</parent>
        </comment>
        <comment id="22202213" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22202213#t22202213</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-10-18 07:40:57</date>
          <text>...И финн, и ныне дикий,&lt;br /&gt;Тунгус, и друг степей калмык.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192997&amp;style=mine#t22192997</parent>
        </comment>
        <comment id="22838885" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22838885#t22838885</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-11-16 09:41:03</date>
          <text>подымите свЬденiя о бояхъ за Волосово противъ Юденича -- и найдёте красную карело-финскую дивизiю и кажется не единственную въ природЬ &lt;br /&gt;(добавлю, что латышскихъ было ВСЬГО 2!!!) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про паразитовъ и азiатовъ: меня всЬгда умиляла какая-то БАЛКАНЩИНА въ финской жизни (а живалъ я и мои родственники тамъ подолгу) , что-то почти неуловимое: то характерный парламентскiй скандалъ, то сЬльская поножовщина, то стрЬльба на праздникъ, то нелЬпо одЬтые цыгане, то "Хава Нагила" въ исполненiи трубача Н.Лехтонена, а то просто сЬляне въ остаткахъ военной и корпоративной формы въ качествЬ everyday dress  </text>
          <subject>кстати про акушеровъ:</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22192997&amp;style=mine#t22192997</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22194021" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194021#t22194021</url>
      <user name="paidiev" username="paidiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
      <date>2008-10-18 05:38:27</date>
      <text>И как своревремено с точки зрения интересов России.&lt;br /&gt;какой Вы достойный человек.</text>
      <subject>Великолепно.</subject>
      <comments>
        <comment id="22231909" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22231909#t22231909</url>
          <user name="Sergey" username="aeroplan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124083570/1523455" height="100" width="64" />
          <date>2008-10-20 03:21:32</date>
          <text>Изумительно! Вы правы. А актуально как, бляяяя!</text>
          <subject>Re: Великолепно.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194021&amp;style=mine#t22194021</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22194277" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194277#t22194277</url>
      <user name="живые картины" username="izuverov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
      <date>2008-10-18 05:39:01</date>
      <text>Блестяще! Только не пойму: "... безмозглый медведь стал нагло ЗАДИРАТЬ немцев... ПОСЛЕ финского позора" - что имеете ввиду? Спасибо!</text>
      <comments>
        <comment id="22203493" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22203493#t22203493</url>
          <user name="andreyalekhin" username="andreyalekhin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83318777/14743872" height="48" width="100" />
          <date>2008-10-18 08:29:08</date>
          <text>-</text>
          <subject>http://www.hrono.ru/dokum/194_dok/1941gitler.html</subject>
          <comments>
            <comment id="22342501" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22342501#t22342501</url>
              <user name="живые картины" username="izuverov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/84680979/4532225" height="87" width="100" />
              <date>2008-10-24 12:45:01</date>
              <text>спасибо!</text>
              <subject>Re: http://www.hrono.ru/dokum/194_dok/1941gitler.html</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22203493&amp;style=mine#t22203493</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194277&amp;style=mine#t22194277</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22194533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194533#t22194533</url>
      <user name="Сидоров Михаил" username="fon_sidoroff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72387611/15104067" height="97" width="90" />
      <date>2008-10-18 05:42:57</date>
      <text>В Мурманском краеведческом музее есть пограничный столб, стоявший на финско-советской границе на полуострове Средний. Несколько раз этот столб в течении войны немцы снимали, а наши ставили на место.</text>
      <subject>Пограничный столб</subject>
      <comments>
        <comment id="22195045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195045#t22195045</url>
          <user name="KarSlon" username="karslon" />
          <date>2008-10-18 05:54:58</date>
          <text>Можно бесхитростный вопрос, я ведь не историк, и базовх навыков анализа документов у меня нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот стоит столб. Приходят немцы, аккуратно столб выкапывают, и уносят куда-то. Потом наши этот столб находят, и закапывают обратно. Потом опять немцы приходят, опть его аккуратно выкапывают, и куда-то уносят. Потом наши его опять находят, и ставят обратно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или он там валялся просто всё время?</text>
          <subject>Re: Пограничный столб</subject>
          <comments>
            <comment id="22196325" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22196325#t22196325</url>
              <user name="Сидоров Михаил" username="fon_sidoroff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72387611/15104067" height="97" width="90" />
              <date>2008-10-18 06:11:59</date>
              <text>По словам экскурсовода Мурманского краеведческого музея, столб находился на ничейной земле. Во время разведок боем, немцы столб валили, несколько раз пытались взорвать гранатами, на большее времени не хватало. Советские солдаты, в свою очередь, столб востанавливали. Но есть странности: почему столб не разрушили из пушек или минометов, почему его просто не сожгли, ведь в тех местах с дровами, мягко говоря, плохо. В любом случае, этот стоб - символ: ЗДЕСЬ ВРАГ НЕ ПРОШЕЛ!!! &lt;br /&gt;И действительно - не прошел.</text>
              <subject>Re: Пограничный столб</subject>
              <comments>
                <comment id="22197605" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22197605#t22197605</url>
                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                  <date>2008-10-18 06:41:04</date>
                  <text>Ага, так он ещё и деревянный?</text>
                  <subject>Re: Пограничный столб</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22198885" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22198885#t22198885</url>
                      <user name="Сидоров Михаил" username="fon_sidoroff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72387611/15104067" height="97" width="90" />
                      <date>2008-10-18 07:04:49</date>
                      <text>Да, деревянный.&lt;br /&gt;К сожалению, не могу найти фото.</text>
                      <subject>Re: Пограничный столб</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22199141" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22199141#t22199141</url>
                          <user name="KarSlon" username="karslon" />
                          <date>2008-10-18 07:09:05</date>
                          <text>Ну, тогда вопрос, в общем, в воздух - как можно "пытаться несколько раз взорвать гранатами" деревянный столб?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь, это действительно символ, типа танка Т-34, который у нас в Донецке стоит на постаменте рядом с театром. Про него говорят - стреляет, когда рядом девственница проходит.</text>
                          <subject>Re: Пограничный столб</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22200165" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22200165#t22200165</url>
                              <user name="Сидоров Михаил" username="fon_sidoroff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72387611/15104067" height="97" width="90" />
                              <date>2008-10-18 07:18:05</date>
                              <text>Согласен, этот столб - символ.</text>
                              <subject>Re: Пограничный столб</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22199141&amp;style=mine#t22199141</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22198885&amp;style=mine#t22198885</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22197605&amp;style=mine#t22197605</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22196325&amp;style=mine#t22196325</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195045&amp;style=mine#t22195045</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22194533&amp;style=mine#t22194533</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22195557" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195557#t22195557</url>
      <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
      <date>2008-10-18 05:58:58</date>
      <text>Хорошо всё-таки, что материя существует независимо от нашего сознания. Иначе бы подобные, весьма остроумные, рассуждения, каждый раз перелопачивали структуру вселенной, вызывая катастрофы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как Сталин ЗАДИРАЛ Гитлера после Финской войны???? Бешеным строительством системы укреплений???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На меня все эти эти рассуждения производят впечателние "суворовщины в пробирке". Вы создаете новую остроумную теорию, которая, однако, совершенно не соответсвует действительности и подгоняется под политические задачи ("борьба с тоталитаризмом").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но теории хороши не тем, сколько фактов они могут изящно раскрыть, а тем, что нет фактов им противоречащих!</text>
      <comments>
        <comment id="22202981" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22202981#t22202981</url>
          <user name="andreyalekhin" username="andreyalekhin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83318777/14743872" height="48" width="100" />
          <date>2008-10-18 08:18:48</date>
          <text>"Как Сталин ЗАДИРАЛ Гитлера после Финской войны???? Бешеным строительством системы укреплений???"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вот здесь вроде как достаточно подробно про это:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.hrono.ru/dokum/194_dok/1941gitler.html' rel='nofollow'&gt;http://www.hrono.ru/dokum/194_dok/1941g&lt;wbr /&gt;itler.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="22204005" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22204005#t22204005</url>
              <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
              <date>2008-10-18 08:37:28</date>
              <text>Не смешно.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="22206565" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22206565#t22206565</url>
                  <user name="andreyalekhin" username="andreyalekhin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83318777/14743872" height="48" width="100" />
                  <date>2008-10-18 09:57:44</date>
                  <text>а никто и не думал шутить, чего уж тут смешного - в речи по пунктам перечислены все факты "задирания" - как до, так и после финской кампании - Вы спросили, ДЕ промолчал, я дал ссылку на информацию, освещающую точку зрения "задираемого". Вот Вы вопрос задаете, по ходу в подтасовках-передергиваниях обвиняете автора, а сами даже не подумали перед этим у элементарного яндекса что-либо по теме узнать. &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="22211173" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211173#t22211173</url>
                      <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
                      <date>2008-10-19 06:15:06</date>
                      <text>Не смешно совсем не потому, что малопонятно или лень лазить по сети.&lt;br /&gt;Не смешно, потому что за чистую монету, за добросовестный аргумент вы пытаетесь выдать агитационную речь. Абсолютно все перечисленные действия не являются причиной и даже нормальным поводом для "войны на уничтожение" (тем более, что львиная доля из них существовала только в воображении). Если вы действительно верите этим словм - что ж, вы должны поверить, что людей действительно надо было жечь в камерах Освенцима для блага немецкого народа.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22217061" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22217061#t22217061</url>
                          <user name="komandante Chepaev" username="rouric" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124198309/12581222" height="60" width="100" />
                          <date>2008-10-19 11:12:15</date>
                          <text>Что касается о сжигании людей в камерах Освенцима - это вам другю ссылочку надо поискать, с технологически расчетами о технической возможности оного. И лучше поторопиться, ибо у нас пока за отрицание Холокоста(ТМ) не сажают.</text>
                          <subject>Блажен кто верует ...</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22220133" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22220133#t22220133</url>
                              <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
                              <date>2008-10-19 01:42:04</date>
                              <text>Опять-таки уход от темы.&lt;br /&gt;Я спросил &lt;br /&gt;- какие факты опасных действий Сталина против Гитлера могли вызвать начало такой страшной войны?&lt;br /&gt;- вы в ответ агитку, образец военной пропаганды. Военная пропаганда априори не может быть правдивой.&lt;br /&gt;- я вам  указал на пропагандистский характер и привел пример того, что будет если ей верить&lt;br /&gt;- вы мне: требование, чтобы я предоставил ссылку на технологию сжигания трупов и опасение, что и это делать скоро запретят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итого: &lt;br /&gt;- адекватных, по делу аргументов с вашей стороны приведено не было&lt;br /&gt;- вы не различаете две разные вещи а) неверие/веру в Освенцим как в исторический факт и б) техническую возможность кремации человеческих тел.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Блажен кто верует ...</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22221413" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221413#t22221413</url>
                                  <user name="rus" username="syelo" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124899814/4684949" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-10-19 02:46:44</date>
                                  <text>Хм, так напал после этой речи Гитлер или нет? Если напал - то почему, ведь его агитка не была правдивой?</text>
                                  <subject>Re: Блажен кто верует ...</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="22222437" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22222437#t22222437</url>
                                      <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
                                      <date>2008-10-19 03:52:40</date>
                                      <text>Уважаемый, это же элементарно поясняется на примере: я заявляю, что вы являетесь марсианским шпионом и на этом основании призываю истреблять вас всеми возможными способами. Потом достаю пистолет и наношу вам ранение.&lt;br /&gt;Будет ли моя "агитка" ложной? Если я действительно нападу на вас, от этого вы ведь не станете марсианским шпионом?</text>
                                      <subject>Re: Блажен кто верует ...</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221413&amp;style=mine#t22221413</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22220133&amp;style=mine#t22220133</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22217061&amp;style=mine#t22217061</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22211173&amp;style=mine#t22211173</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22206565&amp;style=mine#t22206565</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22204005&amp;style=mine#t22204005</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22202981&amp;style=mine#t22202981</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195557&amp;style=mine#t22195557</parent>
        </comment>
        <comment id="22212453" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22212453#t22212453</url>
          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
          <date>2008-10-19 06:32:52</date>
          <text>&amp;lt;Но теории хороши не тем, сколько фактов они могут изящно раскрыть, а тем, что нет фактов им противоречащих!&amp;gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неправда Ваша. И будет трудно найти теорию по Вашим критериям.</text>
          <subject>Суха теория, мой друг....</subject>
          <comments>
            <comment id="22219877" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22219877#t22219877</url>
              <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
              <date>2008-10-19 01:36:15</date>
              <text>Только такие теории в науке и принмаются. Хорош был бы Ньбтон, если бы его теории о движении планет противоречили бы уже в то время астрономические наблюдения. (см. "Теорию научных революций" Т.С. Куна)&lt;br /&gt;Или возьмите любой учебник геометрии: теорема доказана, когда нет противоречащих ей случаев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если история наука - она может строиться только на непротиворечивости. Если бизнес от выдумывания гипотез - то это фантастика.</text>
              <subject>Re: Суха теория, мой друг....</subject>
              <comments>
                <comment id="22226021" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22226021#t22226021</url>
                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                  <date>2008-10-19 06:01:37</date>
                  <text>Ну что же Вы так? Даже и неинтересно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В любом учебнике по геометрии доказательства НЕ проверяются всеми возможными случаями. А к обсуждаемому вопросу имеет отношение, например, «проблема» существования квадрата. (См.напр. Планиметрия, Пособие для углубленного изучения математики. / В.Ф. Бутузов, С.Б. Кадомцев, Э.Г. Позняк, С.А. Шестаков, И.И. Юдина. – М.: ФИЗМАТЛИТ, 2005. – 488 с. / с.117.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Орбита Меркурия заметно не подчиняется Ньютоновской небесной механике. &lt;a href='http://mrcnn.narod.ru/theory.htm#9' rel='nofollow'&gt;http://mrcnn.narod.ru/theory.htm#9&lt;/a&gt;&lt;wbr /&gt; Это знал уже в 1859 году Леверье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ведь говорил, что будет трудно. И чтобы Вы знали, гипотезы никогда не придумываются просто, так без нужды, а уж тем более для бизнеса.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Суха теория, мой друг....</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22228837" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22228837#t22228837</url>
                      <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
                      <date>2008-10-19 09:46:10</date>
                      <text>Ай, снова подмена понятий!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я говорил, что теорема доказана, если нет противоречащих ей случаев. Доказательство может быть от противного, или еще какое, но стоит вам привести хоть один неоспоримый случай обратного - и все. Рассыпалась теорема.&lt;br /&gt;Вы же говорите о переборе всех возможных случаев. Ну как это можно сделать????? Никак.&lt;br /&gt;Мы пользуемся доказанными теоремами  к которым не найдено обратных случаев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет орбиты Меркурия. Да знал уже в 1859-м. Это предвестие новой научной революции, которая грянула в в начале 20-го века. Я же могу привести другой пример: "неподчинение" вращения Луны законам Ньютона. Втечение нескольких десятителтий 18-го века физики и астрономы пробивали идею - включить во второй закон Ньютона несколько поправок, чтобы всебыстренько объяснить. Но сдерживались от этого, так как во всех других известных им случаях закон показывал себя превосходно. И в концу 18-го века проблема с Луной решилась просто превосходно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К чему я приводил пример с Луной против примера с Меркурием. Луна так и не стала фальсифицирующим экспериментом для ньютонианства. То есть: пока старыми теориями вы можете непротиворечиво объяснить факты, новые теории не выдвигаются. Все частные задачи - это "решение головоломок". Когда появляются неоспоримые факты, которые под старые не подпадают, то надо переходить к поиску новых теорий (это новые основания теорий, новые основоплогающите). И вот новые теории должны непротивречиво объяснять старые факты, объяснять новые и, лучше всего, предсказывать новые явления.&lt;br /&gt;Пример - таблица Менделеева. Предсказаны новые элементы (описаны их свойства) и точно, эти элементы обнаруживаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь возвращаемся к г-ну Галковскому. Он, по сути не используя новых фактов (в архивах не работал, ничего такого не открыл, просто перелопачивает известный материал) сочиняет новую остроумную теорию. Совсем как Суворов-Резун, только у того даже больший фактаж присутствует.&lt;br /&gt;Чтобы теория смотрелась лучше, с фактами он порой обходится оченьт вольно (см. приведенную им даже в этом посту статистику). И в качестве основоплагающих категорий для новой теории выступают "всемирные заговоры" и "быдлячество русского народа".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно, при наличии времени и желания, накрутитьнегограниченное количество таких теорий. Где финская война будет поставлена в зависимость от влияния Меркурия, от сейсмической активности, от черта с рогами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существуют более простые и ясные объяснения. Некоторые приводил и я: финны действительно не хотели больше жить в одном государстве с русскими, и это была война бывшей провинции с империей. Когда затраты на покорение провинции превысили некий разумный уровень (плюс фактор внешней политики, но не заклисной, а вполне реальной), Сталин просто отступил, удовольствовашись чисто военными территориальными приобретениями.&lt;br /&gt;Если вы приведет в пример послевоенную западную Украину, которую брали тяжело давя подполье, то я приведу пример 1 и 2 чеченский компаний. В первую государство просто не захотело напрягаться достаточно сильно и отдало территорию, но ко второй созрела полная уверенность - эту территорию придется держать под контрлем, иначе будет хуже в центральных областях страны.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Суха теория, мой друг....</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22232933" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22232933#t22232933</url>
                          <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                          <date>2008-10-20 06:12:52</date>
                          <text>Никаких Ваших понятий я не подменял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всего лишь я сказал, что вообще сумма углов в треугольнике НЕ равна 180 градусам, что бы там не писал Атанасян. При этом теоремы НЕ рассыпаются. Кроме того, довольно часто в математике МОЖНО решить задачу перебором всех случаев – на этом основаны обе математические индукции. А теперь сравните это с тем, что, что Вы написали. Ну да бог с ней с математикой. Это, можно сказать, вообще не наука.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается, как вы говорите, очередной остроумной теории Галковского, то, поскольку я не специалист, у меня по этому вопросу нет никакого профессионального мнения. Личное есть, а профессионального нету. И если сравнить его теорию с вашей, тут вкратце изложенной по вопросу, то сравнение будет в его, Галковского пользу. Его теория и остроумна и кое-что объясняет, чего нельзя сказать про Ваше более простое и ясное объяснение. Но не это удивительно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивительно другое. Как Вы, обладая такими широкими познаниями в концепциях современного естествознания, не видите совершенно естественно-научный характер подхода ДЕГа к истории в противовес простым и ясным объяснениям официальных историков. Вы, пожалуйста, критикуйте по существу. Я не помню, где Дмитрий Евгеньевич говорил о «быдлячестве русского народа» и «всемирных заговорах», как краеугольных камнях своих теорий. Но что вас в этих краеугольных камнях не устраивает? И что вы имеете против Резуна-Суворова, которым объясняете Галковского?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а я со своего пенька думаю так. Если Вы там связаны с научным миром, то, пожалуйста, похлопочите о присвоении Галковскому Дмитрию Евгеньевичу ученой степени (градуса) доктора исторических наук без защиты диссертации по совокупности работ. Это будет дело. Это будет справедливо.&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Суха теория, мой друг....</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22228837&amp;style=mine#t22228837</parent>
                        </comment>
                        <comment id="22239077" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22239077#t22239077</url>
                          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                          <date>2008-10-20 02:11:34</date>
                          <text>Насчёт доказательств в науке. Есть множество утвержений, которые бессмысленно доказывать: например, утверждения касательно правильности выбора системы координат. Если задачу решать удобно - выбор правильный; если не очень, то неправильный. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://roman-rogalyov.livejournal.com/14114.html" rel="nofollow"&gt; Можно ли доказать, что Земля вращается вокруг Солнца? Увы, нет!!&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;И как можно фальсифицировать учение Коперника (или Птоломея)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вдобавок замечу, что история сейчас только-только подбирается к той стадии развития, которая соответствует учению Коперника в физике/астрономии. </text>
                          <subject>О Копернике ещё раз</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22240613" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240613#t22240613</url>
                              <user name="beskarss217891" username="beskarss217891" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57901493/6486504" height="100" width="93" />
                              <date>2008-10-20 03:27:27</date>
                              <text>Пассаж о предоставлении Галковскому звания доктора - это круто:-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если вы уважаете работы Суворова-Резуна, что ж... Почитайте уж лучше С.Г.Переслегина "Вторая мировая война между реальностями". Там есть аргументы и против Суворова и против Галковского, при том, что материал изложен легко и читается как роман.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается изящества. На Украине, где я проживаю, сейчас полиически очень правилен историк Грушевский. Сей господин, при том что он лично совсем даже неплохо знал историю, владел пером и был интеллигентом, так вот этот господиннагородил невероятнейшие горы чепухи (чепуху субсидировала "бабка Австрия", т.е. Австро-Венгрия). Тогда, до революции, его в научное сообщество не приняли, хотя книги издавались и распространялись вполне легально. Но благодаря тому, что в революцию он стал главой Центральной Рады и числилься первым президентом Украины (чуть ли не сутки занимал это место), то теперь это авторитет, основа украинской историографии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Профессиональные историки сейчас предпочитают публично не комментировать его сочинения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет "быдлячества". У г-на Галковского есть типичные рассждунеия в стиле "Сталин создал приграничные войска, чтобы люди не убегали из страны" - причем в предыдущем посте подчеркивается, что они нужны были именно для удержания населения внутри.  И множество иных, весьма похожих по стилю суждений. Г-н Галковский умнее г-на Радзиховского, который в каждой передаче говорит, что местное население в большинстве своем тупое, не для чего не годное и т.п. Но если автор раз за разом, как бы между строк, пытается сказать, что население СССР было рабами, обращались с ним как с рабами и проч. при том, что особенно возражений и не следовало - это называется быдлячество.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь по всемирному заговору. Если г-н Галковский сводит всю вторую мировую к противостоянию Англии и СЩА - мои ему поздравления. Большие. Я не отрицаю противостояния между этими двумя суюъектами политики. Но превратить сотальных в марионеток - это уж слишком. И если он пытается доказать, что армия в Финляндии воевала так плохо, потому что Сталин сам это подстроил, это классический мировой заговор.</text>
                              <subject>Re: О Копернике ещё раз</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22250341" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22250341#t22250341</url>
                                  <user name="Щербинин Игорь" username="valerian_igor" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97669841/14044055" height="99" width="100" />
                                  <date>2008-10-21 05:08:47</date>
                                  <text>Ну, хорошо. Пойдемте, батенька, следующий пост читать. Уже вышел.</text>
                                  <subject>Re: О Копернике ещё раз</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240613&amp;style=mine#t22240613</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22239077&amp;style=mine#t22239077</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22228837&amp;style=mine#t22228837</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22226021&amp;style=mine#t22226021</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22219877&amp;style=mine#t22219877</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22212453&amp;style=mine#t22212453</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195557&amp;style=mine#t22195557</parent>
        </comment>
        <comment id="22237541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237541#t22237541</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-20 12:47:32</date>
          <text>// Как Сталин ЗАДИРАЛ Гитлера после Финской войны???? Бешеным строительством системы укреплений??? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы почитайте хотя бы про визит Молотова в Берлин в ноябре 1940 года.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22195557&amp;style=mine#t22195557</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22196069" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22196069#t22196069</url>
      <user name="drpostal" username="drpostal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79920436/16560923" height="100" width="76" />
      <date>2008-10-18 06:05:51</date>
      <text>А как вы оцениваете роль Японии в ВМВ?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22196581" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22196581#t22196581</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2008-10-18 06:24:43</date>
      <text>У Маннергейма в мемуарах есть занятный эпизод. Он пишет, что из захваченного большевиками Петрограда ему удалось выбраться просто чудом. В патруле на железной дороге, где задержали Маннергейма при попытке выбраться из Петрогада, оказались солдаты-ингерманладцы, и Маннергейма спасло только знание финского языка. Его якобы отпустили "по-землячески".</text>
      <comments>
        <comment id="22238309" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22238309#t22238309</url>
          <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-20 01:27:47</date>
          <text>Как же так? Ведь во многих местах пишут, что финский язык Маннергейм стал учить уже после упомянутого Вами события.</text>
          <comments>
            <comment id="22241125" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22241125#t22241125</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2008-10-20 03:44:09</date>
              <text>ну да, нестыковочка получается</text>
              <comments>
                <comment id="22382693" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22382693#t22382693</url>
                  <user name="Key-real" username="key_real" />
                  <date>2008-10-25 06:33:03</date>
                  <text>Наверное, он пообещал солдатам выучить финский и его отпустили.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22241125&amp;style=mine#t22241125</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22238309&amp;style=mine#t22238309</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22196581&amp;style=mine#t22196581</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22197861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22197861#t22197861</url>
      <user name="gavriloid" username="gavriloid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104969582/12720444" height="100" width="76" />
      <date>2008-10-18 06:45:00</date>
      <text>Получая кусочки мозаики из разных источников я пришёл к следующим выводам.&lt;br /&gt;Одни и те же силы взращивали Советский Союз и Третий Рейх, для ликвидации Европы как конкурента, и превращения в рынок сбыта.&lt;br /&gt;Лучшего средства для этого, как вялотекущая война невозможно было в то время придумать - или немцы увязнут на просторах России, или Красная Армия получит установление советской власти и партизанскую войну. &lt;br /&gt;Лучший способ для вялотекущей войны - установление в этих двух странах режимов неусидящихся в собственных границах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь вопрос нападения решён, и каждый из режимов проверяет свою армию на способность воевать. Что сделала Германия? Проверила уровень подготовки и вооружения своей армии. Советский Союз провёл то же самое в Финляндии, но с поправкой. Порверялась покорность и безответность "савецкага" народа. Будет ли бунт при чудовищных, не сравнимых с коллективизациями-голодоморами потерь?&lt;br /&gt;Действительно, зачем ещё врываться в страну с климатом, которого в Европе ну почти нигде больше нет?&lt;br /&gt;Таким образом после успеха Финской кампании, полноразмерная и длительная война в Европе тем более была неизбежна. Другое дело, что у Германии и СССР достаточно нашлось лишних в колоде козырей. Поэтому всего лишь до 1945 года воевали.&lt;br /&gt;Поэтому мне смешно читать как Резуна, так и его оппонентов. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22198373" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22198373#t22198373</url>
      <user name="ingeniosus" username="ingeniosus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70325462/12474245" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-18 06:55:18</date>
      <text>Какова на Ваш взгляд роль Керенского в обретении независимости Финляндией ?&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22199397" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22199397#t22199397</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-18 07:09:44</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а Япония как в этой передряге оказалась? Вы упоминали, что после Русско-японской войны японцы поняли, что с англичанами дел иметь нельзя и попытались избавиться от назойливых "друзей". Однако во время WWII действовали, по сути, в интересах Британии. Я так понимаю, они выжидали момент, собираясь сыграть свою собственную партию в Тихоокеанском бассейне, но элементарно надорвались. Вообще с ними как-то непонятно в этой войне.</text>
      <comments>
        <comment id="22204517" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22204517#t22204517</url>
          <user name="illustrator" username="kukushon_ok" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57909786/8657913" height="84" width="64" />
          <date>2008-10-18 08:38:42</date>
          <text>Сингапур они точно в собственных интересах захватили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А зачем - действительно вопрос. Управление у них в отличие от Германии было не нарушенное. Но, видимо, не вполне на европеском уровне. Со времен котурн и "португальцев" в старом свете люди успели истончиться ))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22199397&amp;style=mine#t22199397</parent>
        </comment>
        <comment id="22225253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22225253#t22225253</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2008-10-19 05:14:03</date>
          <text>Присоединяюсь к вопросу. Представляется, что в Юго-Восточной Азии (т.е. европейский колониях) первоклассная японская армия воевала с довольно небольшим европейским экспедиционным корпусом + сипайские войска. Воинские качаства последних, понятное дело, оставляли желать лучшего, соответственно, Япония могла делать в ЮВА почти все, что хотела (что в начале ВМВ они и делали). Показательна бомбардировка Дарвина (маленький австралийский перл-харбор: &lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Bombing_of_Darwin' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Bombing_of&lt;wbr /&gt;_Darwin&lt;/a&gt; ), там случилось массовое мародерство и дезертирство, так что австралийцы тоже себя проявили плохо. Почему бы Японии было не договориться полюбовно с США о разделе Китая и ЮВА/Австралии, а потом вяло изображать боевые действия с американцам и спокойно присваивать англо-франко-голланские колонии?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22199397&amp;style=mine#t22199397</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22201701" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201701#t22201701</url>
      <user name="alextr98" username="alextr98" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
      <date>2008-10-18 07:40:09</date>
      <text>&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%BB_%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BC' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D&lt;wbr /&gt;0%B0%D1%80%D0%BB_%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B&lt;wbr /&gt;D%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B9%D0%BC&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Про Маннергейма здесь лучше</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22201957" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201957#t22201957</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-18 07:40:18</date>
      <text>Демонстрационная "Зимняя война" это понятно. Но зачем финны вообще начали какие-то действия в 41-м, не имея никаких обязательств перед немцами? Риск немецкой оккупации?</text>
      <comments>
        <comment id="22206053" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22206053#t22206053</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-18 09:04:53</date>
          <text>Думаю, решение о вступлении в войну на стороне Германии послужило дополнительным стимулом для Гитлера. Финны в одиночку противостояли Сталину, а тут они ещё и союзники. Риск оккупации тоже был, причём и Швеции. В этом смысле финны предохраняли себя от превращения в немецкую марионетку и одновременно спасали нейтралитет Швеции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Со стороны Гитлера вероятно был расчёт использовать Финляндию для будущих переговоров с Англией. Мол, плечом к плечу с вашим союзником разгромили орды большевиков, теперь пора бы наконец урегулировать никому не нужный конфликт.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22201957&amp;style=mine#t22201957</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22205797" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22205797#t22205797</url>
      <user name="lesnik_lj" username="lesnik_lj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76818606/12657392" height="100" width="62" />
      <date>2008-10-18 09:01:19</date>
      <text>Есть вопросы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Можно было бы узнать подробнее мнение по Колчаку, тем более что сейчас в связи с фильмом его раскрутили. Что за пиво с Троцким?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Вы не упомянули про "странную" бомбардировку Финляндии 25 июня 1941 года. Это еще один балл в пользу вашей "теории".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22206309" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22206309#t22206309</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-18 09:05:33</date>
      <text>//Для русского историка наиболее интересен самый ранний этап независимой Свинляндии, когда и немцы и англичане в трогательном единодушии отпиливали кусок развалившейся империи. Это интересно по-человечески, как интересна беседа Колчака с Троцким в питерской ресторации под пиво и фортеплясы, или его же встреча с Плехановым//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Счас только что был (вечером) в питерском Буквоеде. Вообще ШАГУ СТУПИТЬ НЕЛЬЗЯ от коммерческого Колчака - везде афишки "Адмирал". И книжки и афишки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(коммерческого в смысле кэ-гэ-боККОНОМИКИ)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Компьютер показал три Галковского - БТ. Мэн нашел мне по поисковой системе, я спрашиваю - наверное - на втором этаже, в отделе "философия?" - "да нет, -говорит, здесь" -подошли к залу, там девушка сразу отреагировала - "А, Галковский - вон смотрите, русская проза, видите - Сорокин?, вот там Галковский". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Точно, =  подходим к стенду - "Русская проза" - самая, так сказать. - востребованная, в самом начале магазина, там этого сорокина аж две полки, сверху, на третьей от верха и стоял 2-томник БТ, культурно так - упакованный по периметру - типа банковской для держания денех тонкой резинкой (наверное, что - вместе два тома продают) . Я спрашиваю - а зачем мне с витрины - другие не увидят. Мне говорят - а, значит, теперь до утра, комп, наверное утренние данные показывал. Потом этот мэн еще по компу мне и Макиавелли нашел, но на втором этаже - где философия, 105 рублей, "Азбука-Классика", такое хорошее питерское издательство, очень удобные книжки (76 х 100 1/32-формат, ну все знают), вот куда надо мэтра!!! (надо позвонить)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отсюда следует, что БТ в 733/105 мощнее "Государя" Макиавелли :) (вместе с "титом Ливием, 2 книги).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сорокина там и точно - такой вагон, что нихто за всю жизнь не прочитает, даже сам Галковский (или сам Сорокин), уж точно - я, поскольку вообще его никогда не читал, да и не сильно ясно, стОит или нет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зато слева стенд "Русская классика", там такие внушительные тома Пушкина и Набокова, что стало на душе приятственно!.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что, господа ЖЖ-питерцы - теперь объявлю в  RL-club'e - надо собраться - подписывать от нашего питерского кумпанства БТ на кафедру хвилософского факультета СПбГУ.&lt;br /&gt;Я же обещал, так что пора.</text>
      <subject>Адмирал - as he is у Галковского</subject>
      <comments>
        <comment id="22207077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22207077#t22207077</url>
          <user name="KarSlon" username="karslon" />
          <date>2008-10-18 10:37:00</date>
          <text>У Сорокина не так много текстов, почти всё лежит на сайте. В магазине, видимо, сборники в разнообразных сочетаниях.</text>
          <subject>Re: Адмирал - as he is у Галковского</subject>
          <comments>
            <comment id="22208869" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22208869#t22208869</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-10-18 11:56:33</date>
              <text>уж не знаю почему. Но думал, что вот - &lt;br /&gt;1) модный автор,&lt;br /&gt;2) о нем много говорят,&lt;br /&gt;3) ну и не донцова же?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ТУТ!!! Целых две полки - толстые книги огромных форматов...Конечно - вперемежку и с более тонкими, я не спорю. Всёт-ки - "культур-мультур-столиЦЦО" эРэФии...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и для сравнения - "пониже рангом" скромно в уголку - небольшой (на ТАКОМ "МЕГА"-фоне)&lt;br /&gt;скромный двухтомник совсем уж бесталанного никому не нужного Галковского... :(&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну хоть - слева на полке "Русская классика" приличные солидные тома с великими именами Пушкин, Набоков, ... правда - по одному тому-то всего, КУДА ИМ до Сорокина?</text>
              <subject>Вы знаете, честно говоря и я так думал</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22207077&amp;style=mine#t22207077</parent>
            </comment>
            <comment id="22209381" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22209381#t22209381</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2008-10-19 12:10:10</date>
              <text>//Красава [info]dolboeb&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Порази друзей и подруг! Пришли сиськи с жежешным ником на temalebedev@gmail.com и стань популярной в одну из суббот! Если ты мужик, то не присылай свои сиськи, они тут нахуй никому не упали//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://tema.livejournal.com/195068.html?view=78316284#t78316284'&gt;http://tema.livejournal.com/195068.h&lt;wbr /&gt;tml?view=78316284#t78316284&lt;/a&gt;</text>
              <subject>вот еще один &amp;quot;памЕтнЕг эпохЕ носЕга&amp;quot; - просто сдохнуть</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22207077&amp;style=mine#t22207077</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22206309&amp;style=mine#t22206309</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22208613" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22208613#t22208613</url>
      <user name="БИОС" username="v_l_s_p_d_s_t" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15334354/1327022" height="100" width="85" />
      <date>2008-10-18 11:50:49</date>
      <text>Интересная эпоха европейских "психологических войн" до 22 июня 1941 г. Французы, англичане, финны - правда, наводит на тревожные мысли о современном состоянии дел. Не пытаются ли изображать "тяготы и лишения" точно так же, скажем, США в Ираке?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22209637" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22209637#t22209637</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2008-10-19 12:11:11</date>
      <text>&lt;em&gt;Из Финляндии же прибыли и «морячки», как постепенно выясняется состоящие из финнов и возглавляемые немецкими офицерами-спецназовцами.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот как, значит моряками командовали немцы, а не "английские провокаторы"? Раньше помнится, в upravda.ru, говорилось что поскольку моряки часто плавают в Англию, они всегда выступают в авангарде революций. Так может немцы в общем деле развала россии тоже не отставали? </text>
      <comments>
        <comment id="22222181" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22222181#t22222181</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-10-19 03:48:34</date>
          <text>Они и не отставали. Здесь Вы открытия не сделали))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22209637&amp;style=mine#t22209637</parent>
        </comment>
        <comment id="22223205" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22223205#t22223205</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2008-10-19 04:43:40</date>
          <text>Думается, что тут речь идет о "морячках" (а не матросах Балтфлота), т.е. специально подготовленных частях. Представляется, что это вот эти бравые зольдатн (  &lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Finnish_Jaeger_troops' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Finnish_Ja&lt;wbr /&gt;eger_troops&lt;/a&gt; ), хотя, возможно, я и ошибаюсь.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22209637&amp;style=mine#t22209637</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22209893" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22209893#t22209893</url>
      <user name="vyrviglaz" username="vyrviglaz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/64530856/13491348" height="98" width="98" />
      <date>2008-10-19 12:19:48</date>
      <text>Спасибо кстати за статьи по Финляндии. Рад возвращению к "исходной теме" :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У меня еще вопрос по первому посту:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;em&gt;Но финны до 20-х годов никогда не служили в армии, не принимали участия в первой мировой войне, их боевой опыт ограничивался кровавой опереттой 1918 года.&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что за "кровавая оперетта"? Где про это можно прочитать побольше? </text>
      <subject>про Финляндию в 1918 году</subject>
      <comments>
        <comment id="22218853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22218853#t22218853</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-19 01:11:56</date>
          <text>Очевидно, что речь о финнской гражданской войне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Шюцкор -- единственное, что у финнов всегда было. Показательно устройство финнской армии. Население, понятно, крестьянское. Корпуса тренированных немцами или русскими офицерами у них не было. Сверху Маннергейм (швед), у него помощник Аксель Айро (тоже швед), но он управляет войсками через его голову, и тот молчит. Если такой бардак в штабах (люди смертны внезапно), то что же тогда в самой армии?</text>
          <subject>Re: про Финляндию в 1918 году</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22209893&amp;style=mine#t22209893</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22210405" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22210405#t22210405</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-19 05:33:59</date>
      <text>Кстати, батальон-то был вроде 27-й? 27-й Королевский прусский егерский батальон.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22212965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22212965#t22212965</url>
      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
      <date>2008-10-19 06:43:28</date>
      <text>"Многое юзеры уже что-то нашли сами – например факт фиктивных стратегических бомбардировок Финляндии".&lt;br /&gt;Юзеры не "раскопали". Юзеры с ходу отвергли первоначальный тезис ГДЕ о низкой активности советской авиации. &lt;br /&gt;А  "фиктивность бомбардировок" - это юзеры себе и предствить не могут. (Как и квадратный трёхчлен).&lt;br /&gt;С точки зрения "каким образом", ни с точки - "зачем".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22214757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22214757#t22214757</url>
      <user name="delaudonniere" username="delaudonniere" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111890124/10792333" height="1" width="1" />
      <date>2008-10-19 08:33:40</date>
      <text>Русским слишком везло в 18-19 веках, поэтому Россия "должна" была пройти через то, что она прошла в 20 веке. Пройти, чтобы осознать, что не всё коту масленица. Возможно, если поражение в Крымской войне было бы жестоким, история пошла бы по-другому.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22215013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215013#t22215013</url>
      <user name="banguerski_alex" username="banguerski_alex" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/41802712/8978202" height="100" width="74" />
      <date>2008-10-19 08:43:47</date>
      <text>Да, эта штука посильнее Суворова-Резуна! Единственная неувязка - в этой схеме действия рябого шута не вяжутся с его психологическим портретом, каким его рисуют все, от восторженных поклонников до ярых антисталинистов. Маннергейм, как агент Англии - ладно. Гитлер, обманутый и использованный Англией - ладно. Но Сталин, заманивающий немцев до города собственного имени во имя английских интересов - Станислвский сказал бы "Не верю".</text>
      <subject>Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
      <comments>
        <comment id="22216293" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216293#t22216293</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-19 10:25:03</date>
          <text>Сталин и сделал карьеру как посредственность, постоянно занимающаяся политическими провокациями. Как его назвал Троцкий - "серое пятно". В города он никого не заманивал, просто выполнял технические приказы. Его роль была не такой значительной. Типа Курчатова (если Вы знаете его подлинную роль в советском Манхеттенском проекте).</text>
          <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
          <comments>
            <comment id="22216805" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216805#t22216805</url>
              <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
              <date>2008-10-19 11:12:10</date>
              <text>Кстати, об атомной бомбе. Так или иначе, но Сталин её заимел, а позднее - и средства доставки...&lt;br /&gt;Всё же не покидает ощущение, что ситуация у "хозяев" из под контроля таки вышла, и Вселенная задвигалась по менее детерминированной и более хаотичной траектории...</text>
              <subject>Манхэттенский проект</subject>
              <comments>
                <comment id="22219109" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22219109#t22219109</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-19 01:14:02</date>
                  <text>Атомную бомбу получил и Китай, Индия, Пакистан, ЮАР и Израиль. Вероятно, это всё независимые сверхдержавы с гениальными правителями.</text>
                  <subject>Re: Манхэттенский проект</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22221157" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221157#t22221157</url>
                      <user name="semonsemenich" username="semonsemenich" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106347072/13093959" height="100" width="73" />
                      <date>2008-10-19 02:12:42</date>
                      <text>Если не гениальная сверхдержава, тогда английская марионетка. Неплохо сформулировано. Очень по-русски: никакой серёдки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я всё же не согласился бы: есть всякие полутона, палеативы и пр... Вообще предполагаю между этими понятиями обширнейший спектр всяких-разных, которые и приводят к хаосу и непредсказуемости будущего вместо строгости и чёткости, предполагаемой Галковским.</text>
                      <subject>Гениальные правители</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22219109&amp;style=mine#t22219109</parent>
                    </comment>
                    <comment id="22224741" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22224741#t22224741</url>
                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                      <date>2008-10-19 05:02:19</date>
                      <text>Между Штатами и Союзом, с одной стороны, и остальными ядерными державами, есть большая разница.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Штаты, грубо говоря, сами разработали и построили автомобиль. Союз сделал то же самое, но чертежи украл. Остальные державы (условно - кроме Китая) накопили денежек и купили автомобиль в салоне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аналогия не очень точная, но ключевые моменты иллюстрирует.</text>
                      <subject>Re: Манхэттенский проект</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22234469" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22234469#t22234469</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2008-10-20 09:57:30</date>
                          <text>&amp;gt; Союз сделал то же самое, но чертежи украл. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как можно украсть 10 вагонов чертежей? Интернета тогда не было.&lt;br /&gt;Вообще-то советским товарищам передали всю технологию британские товарищи, между прочим, тоже владевшие технологией (tube alloys treaty). Между прочим, кембриджские товарищи -- родственники Черчилля и прочих министров. Между прочим, Британии было ВЫГОДНО передать технологию в СССР. Как, не сложилась головоломка?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Остальные державы (условно - кроме Китая) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ага, а Китай значит объяснять не будем, ай ну, "не интересно". &lt;br /&gt;Как раз интересно. Может, гениальный правитель монголоидной сверхдержавы смог умело завербовать советских предателей из КГБ и ЦК и выудить из враждебного им СССР... и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; накопили денежек и купили автомобиль в салоне.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Воды бедняге Карлсону, бредит!</text>
                          <subject>Re: Манхэттенский проект</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22242149" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22242149#t22242149</url>
                              <user name="KarSlon" username="karslon" />
                              <date>2008-10-20 04:29:05</date>
                              <text>Уважаемый volodymir_k, нельзя ли поподробнее про 10 вагонов чертежей?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Принцип действия возможной атомной бомбы к началу войны не был секретом, причём не только для тех, кто был плотно в теме. Проблема была в возможности сконцентрировать колоссальные по тем временам ресурсы на нужном направлении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример - каждый знает, что для того, чтобы стать культуристом, надо заниматься, и сидеть на диете, но не каждый становится культуристом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Очень рекомендую сфальсифицированную от начала до конца английскими товарищами американскую книжку "Когда СССР будет иметь атомную бомбу"</text>
                              <subject>Re: Манхэттенский проект</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22261861" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22261861#t22261861</url>
                                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-10-21 09:53:53</date>
                                  <text>Статьи Хогертона и Рэймонда утверждают, что не раньше 1954 года. Просто не было целых отраслей промышленности. И не было возможности оккупировать трофейные. Кстати, в википедии есть скан, как Рубинштейн из статей сделал брошюрку и их советское величество над ними "работали". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Проблема была в возможности сконцентрировать колоссальные по тем временам ресурсы на нужном направлении.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наше пролетарское "Даёшь" очень хорошо смотрится в кинематографе для евреев. Только между "принципом действия" и работающей бомбой разница не в "даёшь"-"поднажали", а в интеллектуальной разработке этих самых отраслей. Несколько тысяч человеко-лет умственного труда. И Вы говорите, что эти несколько тысяч человеко-лет уместится в несколько килограммов бумаги? Или нет, что полуграмотные красные профессоры без начального образования за год "даёшь" дадут столько же, как и датско-шведско-английские учёные за 15 лет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гораздо проще и логичней предположить, что не дрожащие от страха Розенберги передали какую-то тетрадку (а там Вся Правда, и Берия сразу же Уверовал), а кембриджские "ангелы" передали копии своих работ за 10 лет. </text>
                                  <subject>Re: Манхэттенский проект</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22242149&amp;style=mine#t22242149</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22234469&amp;style=mine#t22234469</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22224741&amp;style=mine#t22224741</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22219109&amp;style=mine#t22219109</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216805&amp;style=mine#t22216805</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22216293&amp;style=mine#t22216293</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215013&amp;style=mine#t22215013</parent>
        </comment>
        <comment id="22221669" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221669#t22221669</url>
          <user name="jamestown95" username="jamestown95" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77749727/16265447" height="100" width="64" />
          <date>2008-10-19 03:10:39</date>
          <text>Заманить немцев под Сталинград, разбить их там, пленить --- прекрасный пример работы "серого пятна". Получил "технический приказ" и исполнил. Смущает лишь то, что исполнил с помощью той госудаственной машины, которую сам и построил. Машина та словно заточена для выполнения такого "технического приказа". Представить, что "серое пятно" мог быть главным конструктором машины не хватает фантазии. Эту машину, без сомнения, сконструировали английские инженеры. Осталось только обнаружить конструкторскую документацию, по которой эта машина изготавливалась. И гениальное прозрение ДЕГа обретет полноценную доказательную базу. А с другой стороны, зачем нам эта база? </text>
          <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
          <comments>
            <comment id="22234213" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22234213#t22234213</url>
              <user name="Makc_III." username="makc_111" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
              <date>2008-10-20 09:55:11</date>
              <text>Другой вариант - грузинский гений. Всё сам придумал, построил и совершил. В космос только слетать не успел.</text>
              <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221669&amp;style=mine#t22221669</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215013&amp;style=mine#t22215013</parent>
        </comment>
        <comment id="22226789" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22226789#t22226789</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2008-10-19 06:43:19</date>
          <text>ИМХО, Галковский прав в отношении Сталина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами посудите, человек с неоконченным средним образованием (духовная семинария), военного образования нет, технического образования нет, связей в советской даже элите сравнительно немного. Ясно что сам он, без внешней помощи ни при каких обстоятельствах на первые роли в СССР выйти бы не смог, и тем более не смог бы удержаться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того Сталин физически не мог управлять войсками во второй мировой войне. Что однако он делал, причем по мнению многих (например, Мухина), используя маршалов как простых адьютантов.&lt;br /&gt;Возможно советской военной компанией управлял кто-то совсем другой, а Сталин только озвучивал чьи-то приказы и следил за их исполнением.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того "неожиданность" 22 июня 1941 года всегда вызывала у меня крайнее подозрении. Какая там неожиданность - многомиллионная армия потенциального противника концентрируется у твоих границ ! Жуков в 1964 году отбиваясь в сотый раз от критиков "неожиданности" озвучил тот факт, что он сам 15 мая 1941 года предложил Сталину нанести упреждающий удар по немецким войскам, на что получил отказ в резкой форме. Почему? Единственный ответ, ловили Гитлера на наживку в виде беспомощно расставленых войск, аэродромов с самолетами, и пр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наконец, странное тупое упрямство красной армии во взятии различных сверхукрепленных высот и пунктов...Примеров очень много. Приходит на ум, что кто-то, кому наплевать, просто толком не разобрался, но отдал приказ, который потом исполняли любой ценой (то есть всегда чрезмерной). И этот кто-то не мог быть Сталин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело темное.</text>
          <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
          <comments>
            <comment id="22227301" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22227301#t22227301</url>
              <user name="KarSlon" username="karslon" />
              <date>2008-10-19 07:03:03</date>
              <text>Гм. Не совсем ясно, каким образом Сталину могло помешать отсутствие образования. Гитлер, емнип, университетофф не кончал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если в стране выкашивается элита, то на освободившиеся места выскакивают наиболее пронырливые, судьба не проверяет у них академическую успеваемость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говорить о том, что у Сталина не было связей в элите - думаю, неправильно, потому что в той ситуации в стране он этой самой элитой и был.</text>
              <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
              <comments>
                <comment id="22227813" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22227813#t22227813</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2008-10-19 07:46:04</date>
                  <text>На Гитлера работали реальные немецкие генералы, причем он им давал самые широкие полномочия, сам только утверждая/не утверждая планы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сталин, если верить мемуарам, все решения диктовал сам, и для людей которые с ним общались выглядел сверхгением, эдаким великим Гудвином.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Если в стране выкашивается элита, то на освободившиеся места выскакивают наиболее пронырливые, судьба не проверяет у них академическую успеваемость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как черти из табакерки. Люди которых никто никогда не знал. Сталин даже по-русски ни бэ ни мэ...совсем уж иностранец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того во вторую мировую войну военное образование было совершенно необходимо, что бы эффективно управлять войсками. А ведь Сталин диктовал прочим Жуковым все военные ходы. Мухин, соображения которого мне кажутся убедительными, вообще называет советский генштаб адьютантами при Сталине. Посколько военным сверхгением Сталин никак быть не мог, возможно за него воевали другие генералы. Например, огромная английская военная миссия в Москве, насчитывающая несколько сотен старших офицеров. Это последнее предположение принадлежит Галковскому.</text>
                  <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
                  <comments>
                    <comment id="22234981" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22234981#t22234981</url>
                      <user name="flufnet" username="flufnet" />
                      <date>2008-10-20 10:21:31</date>
                      <text>Т.е. Сталин не ведал что творил, и в итоге сам себя высек. А предположить, что Сталин относился к русскому народу как к расходному материалу для осуществления своих (какими бы они ни были) проектов разве не проще? И что он несёт полную ответственность за огромные жертвы, военные и гражданские? Можно ли вообще кем-то манипулировать так, чтобы он действовал во вред себе? Вряд ли, возможности манипуляции не безграничны.</text>
                      <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
                      <comments>
                        <comment id="22249061" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22249061#t22249061</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2008-10-21 12:29:31</date>
                          <text>&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; А предположить, что Сталин относился к русскому народу как к расходному материалу для осуществления своих (какими бы они ни были) проектов разве не проще?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такая версия именно и навязывается. По-моему, это некорректный подход. Один бы он и пару лет не продержался, не того калибра человек. &lt;br /&gt;Смотрите сами: духовная семинария, ограбление банка, тюрьма, ссылка... Не могло у него быть никаких своих проектов, я это только недавно сам для себя понял. ОН ПОПРОСТУ НИЧЕГО НЕ ЗНАЛ. Поэтому Галковский называет его "зверушка". Полуграмотный, но от природы неглупый исполнитель, устойчивость которому придавали "органы", инфраструктура и пиар, а "мудрость" - это реальный ум вышестоящей организации. Недаром Сталин практически не выступал для большой аудитории, может раз в год (представляю как ему трудно было читать русский текст), а с приближенными общался в форме готовых директив, которые ему спускали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется у Сталина был некоторый общегрузинский артистизм вора в законе, типа как у Саакашвилли. Улыбка, рукопожатие, шутка, рассказанная на дружеском мафиозном застолье. Но это все.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже не Гудвин, скорее голый король. К русскому народу от не относился никак, не думаю, что подобные высокие материи вообще приходили ему в голову. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Убрали через год после коронации в 52 году Елизаветы Второй. Совпадение? </text>
                          <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
                          <comments>
                            <comment id="22252133" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22252133#t22252133</url>
                              <user name="flufnet" username="flufnet" />
                              <date>2008-10-21 06:34:37</date>
                              <text>Проекты (какие-то) есть всегда. Даже у Саакашвили, несколько переигрывющего (на мой взгляд) опереточного клиента Запада. То, что Сталин "один и пару лет не продержался бы" ещё не означает, что у него не было собственной воли, что он не знал о массовых репрессиях, не принимал в них самого активного участия и не несёт за них ответственность. Так что, не только "писал-какал", но и развлекался садизмом в извращённой форме. </text>
                              <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
                              <comments>
                                <comment id="22273381" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22273381#t22273381</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2008-10-21 11:31:35</date>
                                  <text>Ну естественно, не только "писал-какал". Галковский имеет в виду, что Сталина, как бандита полностью отсутствовали представления о морали. Хотя по моему, Сталин наслаждался г.о. своим положением диктатора огромной страны, и просто старался из-за всех сил его не потерять.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лагеря, хотя, явно не его проект. Суть лагерей ИМХО не в садизме, не только в садизме (хотя созданы Лениным-Троцким именно как карательные), а экономическая - освоение природных ресурсов Севера и Сибири. Это к слову заметил Солженицы ("Тюремная промышленность").  Рудокопство - это выделенная России мировая специализация, работает и сегодня.&lt;br /&gt;Просто тогда хозяева не хотели вообще рабочим зарплату платить, сейчас повидимому могут позволить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До революции мировой специализацией России было сельскохозяйственное производство, что приносило стране гораздо больше денег. Сразу после 1917 года его начали усиленно гнобить, и гнобят до сих пор.&lt;br /&gt;Сельскохозяйственное производство на экспорт переместилось в США и Канаду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще скажу, что меня очень интригует как чисто технически удавалось Сталину сохранять свое господство... Ведь судя по тому периоду СССР, который мне удалось застать, "органы" были в стране всевластны, а у Сталина в ГПУ-НКВД никогда не было людей, которым он бы лично полностью доверял. При этом Сталин вполне контролировал ГПУ-НКВД, менял руководителей, устраивал чистки. Очень странная ситуация. Человек, который бы в этом разобрался (в механизме физической устойчивости Сталина) решил бы важную научно-историческую задачу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, можно предположить, что ГПУ-НКВД подчинялись третьей силе напрямую. Это один возможный сценарий. </text>
                                  <subject>Re: Сталин, заманивший немцев под Сталинград</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22252133&amp;style=mine#t22252133</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22249061&amp;style=mine#t22249061</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22234981&amp;style=mine#t22234981</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22227813&amp;style=mine#t22227813</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22227301&amp;style=mine#t22227301</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22226789&amp;style=mine#t22226789</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215013&amp;style=mine#t22215013</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22215269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215269#t22215269</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-19 09:07:51</date>
      <text>Княжна Мария Васильчикова пишет&lt;br /&gt;&lt;a href='http://brazoo.livejournal.com/189782.html'&gt;http://brazoo.livejournal.com/189782.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Густи Бирон вылетел бомбить Англию и не вернулся. Его сестра Елена неутешна. &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;В Лондоне погибла тетя Катя Голицына: бомба попала в автобус, на котором она ехала. Сегодня утром здесь, в Берлине, по ней, убитой немецкой бомбой, отслужили панихиду. &lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;Осенью 1942 года Мама провела некоторое время у своей приятельницы Ольги Пюклер в Силезии, где оказался ее муж Карл-Фридрих, приехавший с русского фронта в отпуск. Союзники только что высадились в Северной Африке, и Мама, как всегда, не стеснялась предсказывать то, что станет с Германией, если будет продолжаться ее теперешняя политика в России. &lt;br /&gt;Через две недели в мою комнату в министерстве вошел Йозиас Ранцау, закрыл дверь и молча вручил мне копию письма, подписанного графом Пюклером и адресованного Гестапо. В нем было сказано примерно следующее: «Княгиня Васильчикова — подруга детства моей жены — настроена против нашей политики в России и критически отзывается о нашем отношении к военнопленным. У нее много влиятельных знакомых в лагере союзников, и сведения, которыми она может их снабдить, представляли бы опасность для Германии. Ее не следует выпускать из страны». Гестапо направило письмо в Министерство иностранных дел с указом не выдавать Мама выездную визу, если она ее запросит. &lt;br /&gt;Во время войны в Германии подобный донос обычно приводил жертву в концлагерь. Йозиас сказал мне, что Мама ни в коем случае не должна пытаться уехать из Германии; самое разумное для нее было бы на некоторое время исчезнуть из виду, например, погостить у Татьяны в Кенигсварте, тем более что она уже начинала привлекать к себе «недоброжелательное внимание» своими усилиями по организации помощи советским военнопленным. &lt;br /&gt;Мама всегда была ярой антикоммунисткой — что неудивительно, если принять во внимание, что двое ее братьев погибли в самом начале революции. Она придерживалась этой несгибаемой позиции двадцать лет, и дело дошло до того, что даже Гитлер виделся ей в благоприятном свете, согласно принципу «враги моих врагов — мои друзья». Когда она приехала в Берлин на свадьбу Татьяны в сентябре 1941 года, она еще надеялась, что немецкое вторжение в Россию приведет к массовому народному восстанию против коммунистической системы; после чего с немцами, в свою очередь, разделается возрожденная Россия. Так как она не жила в Германии сколько-нибудь длительное время при нацистах, ее было нелегко убедить, что Гитлер — не меньший злодей, чем Сталин. Мы же с Татьяной, успевшие уже некоторое время прожить в Германии, были свидетелями гнусного сговора между Гитлером и Сталиным с целью уничтожения Польши и из первых рук знали о немецких зверствах в этой стране; поэтому у нас не было подобных иллюзий. &lt;br /&gt;Но по мере того, как становилось известно о тупой жестокости германской политики на оккупированных территориях СССР и множилось количество жертв как там, так и в лагерях русских военнопленных, любовь Мама к своей стране, усугубленная ее скрытой изначальной германофобией, восходящей к годам ее работы медсестрой на фронтах Первой мировой войны, пересилила ее прежние бескомпромиссные антисоветские чувства, и она решила принять посильное участие в облегчении страданий ее соотечественников, и прежде всего русских военнопленных. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(продолжение в комментах)</text>
      <subject>Гитлер сказал &amp;quot;нет&amp;quot;, Маннергейм сказал &amp;quot;да&amp;quot;- 1</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22215525" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215525#t22215525</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-19 09:09:06</date>
      <text>Продолжение.&lt;br /&gt;Начало тут:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215269#t22215269'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;2965.html?thread=22215269#t22215269&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Княжна Мария Васильчикова пишет о своей матери&lt;br /&gt;&lt;a href='http://brazoo.livejournal.com/189782.html'&gt;http://brazoo.livejournal.com/189782.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;…&lt;br /&gt;С помощью друзей она связалась с соответствующими учреждениями германского Верховного командования; она также установила контакт с Международным Красным Крестом в Женеве через представителя этой организации в Берлине д-ра Марти. В отличие от дореволюционной России, Советское правительство отказалось от предложенной помощи Международного Красного Креста. Это означало, что русские пленные, будучи в глазах своего правительства изменниками родины, предоставлялись собственной судьбе — в большинстве случаев голодной смерти. &lt;br /&gt;Мама обратилась и к своей тетушке, а моей крестной, графине Софье Владимировне Паниной, которая работала в Толстовском Фонде в Нью-Йорке. Кроме того, она втянула в эту деятельность двоих всемирно известных американских авиаконструкторов русского происхождения: Сикорского и Северского, а также русские православные церкви Северной и Южной Америки. Вскоре была создана специальная организация для помощи пленным, которой удалось собрать столько продуктов, одеял, одежды, лекарств и т. п., что для перевозки этого груза понадобилось несколько кораблей. К тому времени США вступили в войну, так что все это пришлось закупать в нейтральной Аргентине. Суда уже готовы были выйти в долгий рейс через кишащую немецкими подлодками Атлантику, как вдруг вся операция чуть было не сорвалась: дарители поставили одно лишь условие, а именно: чтобы распределение помощи в лагерях проводилось под надзором Международного Красного Креста. Германские военные власти дали на это согласие. Оставалось последнее: получить личное разрешение Гитлера. Когда Мама в очередной раз навестила своего знакомого в Верховном командовании армии, он повел ее в близлежащий парк Тиргартен и там, вдали от любопытствующих ушей, сказал: «Мне стыдно в этом сознаться, но Фюрер сказал: «Нет! Никогда!» Однако Мама не сдалась: «Хорошо, тогда я напишу маршалу Маннергейму. Он-то не скажет «Нет!» Что она незамедлительно и сделала. Барон Маннергейм, освободивший Финляндию от красных в 1918 г. и командовавший ныне финской армией, в прошлом был российским офицером-кавалергардом и хорошо знал нашу семью. Благодаря его влиянию, финские войска (в отличие от германских) всегда воевали с Советами благородно; со взятыми ими пленными обращались в строгом соответствии с Женевской конвенцией, и в результате большинство их выжило. Почти сразу же Мама получила от Маннергейма сочувственный ответ, и суда с грузом помощи направились в Швецию, откуда груз был быстро доставлен, под наблюдением Международного Красного Креста, военнопленным финских лагерей.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Гитлер сказал &amp;quot;нет&amp;quot;, Маннергейм сказал &amp;quot;да&amp;quot;- 2</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22215781" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22215781#t22215781</url>
      <user name="de Geer" username="brazoo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58479099/8584533" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-19 09:24:37</date>
      <text>&amp;gt;Кроме обычной военной карьеры гвардейского офицера, Маннергейм занимался очень дорогостоящим и очень престижным международным бизнесом. Этот бизнес существует до сих пор и контролируется теми же людьми. Это бега. Маннергейм сам был наездником и содержал скаковых лошадей...&lt;br /&gt;---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На бегах он вроде бы ломал кости 14 раз.&lt;br /&gt;Известнейший видеоматериал - Гитлер поздравляет Маннергейма с 75-летием.&lt;br /&gt;(наверно уже было тут в комментах)&lt;br /&gt;Интересно сравнить жесты пехотинца Гитлера и кавалериста Маннергейма (на войне Гитлер был связным, много ползал).&lt;br /&gt;Вероятно, что относительно этой встречи родилась легенда о реплике Маннергейма про Гитлера: "Офицеры не бегают. Бегают фельдфебели".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;object width="425" height="344"&gt;&lt;param name="movie" value="http://www.youtube.com/v/XrW0VgF5iWc&amp;amp;hl=en&amp;amp;fs=1"&gt;&lt;/param&gt;&lt;embed src="http://www.youtube.com/v/XrW0VgF5iWc&amp;amp;hl=en&amp;amp;fs=1" type="application/x-shockwave-flash" width="425" height="344" allowScriptAccess="never" &gt;&lt;/embed&gt;&lt;/object&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Офицеры не бегают</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22217317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22217317#t22217317</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2008-10-19 11:22:53</date>
      <text>А ещё, наверное, Маннергейм был высокоградусным.&lt;br /&gt;Где бы об этом почитать?..</text>
      <comments>
        <comment id="22839397" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22839397#t22839397</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-11-16 09:48:06</date>
          <text>едва ли выше Куусинена ... если вообще былъ&lt;br /&gt;вотъ Рюти былъ, да...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22217317&amp;style=mine#t22217317</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22218085" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22218085#t22218085</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2008-10-19 12:31:13</date>
      <text>&lt;i&gt;Брусилов входил в окружение Николая Николаевича и Маннергейм был членом славной клики «николаевичей». &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А кто вообще входил в группу "николаевцев"? Если судить по опубликованым мемуарам, апологетическим по отношению к Ник. Ник., то, видимо, генерал-квартирмейстер Ю.Н. Данилов и адмирал А.Д. Бубнов. А ещё кто?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Конечно Маннергейм не Пилсудский, шведы люди приличные, но маршала он получил ни за что, и звание не соответствовало ни ему, ни маленькой Финляндии. Реально Маннергейм был тем, чем он стал к концу своей карьеры в империи – генерал-майором, причём весьма дрянным.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;В Румынии целых три маршала было:) Правда сама Румыния побольше и они всё-таки армиями командовали, а не дивизиями, как Маннергейм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пилсудский, насколько помню, командовал бригадой в австрийской армии, так что его чин, видимо, полковник, да и то фиктивно, из-за иррегулярного характера "польских легионов". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22218597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22218597#t22218597</url>
      <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
      <date>2008-10-19 12:54:42</date>
      <text>&lt;i&gt;Напомню, что при Сталине даже о пленумах ЦК сообщалась такая «информация»: «НА ДНЯХ в Москве состоялся пленум ЦК ВКП(б). На пленуме был обсуждён ряд вопросов партийно-хозяйственного строительства». Всё. Множество партийных документов не опубликовано до сих пор, многие «потеряны». А тут тайны секретной дипломатии периода мировой бойни на блюдечке для обывателей подали. Да господи ты боже мой.) &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем тогда публиковались "Документы внешней политики СССР" и другие подобные издания? Не публиковали бы вообще ничего. Или там тоже подтасовки?</text>
      <comments>
        <comment id="22219365" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22219365#t22219365</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-19 01:17:32</date>
          <text>Затем же, что и "Краткий курс": для марксистской религиозной пропаганды. "Смотрите товарищи, как гениально товарищ Ленин развил учение товарища Маркса, и какая от этого польза мировому коммунизму."</text>
          <comments>
            <comment id="22220389" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22220389#t22220389</url>
              <user name="KarSlon" username="karslon" />
              <date>2008-10-19 01:56:42</date>
              <text>Ну это-то понятно.&lt;br /&gt;А какие источники тогда могут считаться достоверными?&lt;br /&gt;И совсем злорадно - могут ли считаться достоверными те источники, которые опровергают сложившуюся у нас в голове картину?</text>
              <comments>
                <comment id="22239845" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22239845#t22239845</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-20 02:28:56</date>
                  <text>Достоверными, после перепроверки, могут считаться первичные документы из архивов: протоколы заседаний, подписанные договора, рукописи, справки, сводки и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чуть ниже по достоверности идут их подборки, сборники, публикации и т.п. В них иногда "вкрадываются досадные опечатки", "теряются фрагменты" и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё хуже -- аналитика (т.е.документально-художественный синтез на основе некоторой картины мира). С другой стороны, если аналитические материалы в целом не слишком передёргивают, то почему бы нет. Особенность советской аналитики в том, что она крайне выборочна (берётся какой-нибудь курьёз и раздувается), тенденциозна и проигрывает любой настоящей аналитике. Отчего коммунистам и приходилось проводить тотальную и безжалостную цензуру с преследованием авторов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хуже аналитики -- пропаганда. Ну тут всё ясно, правда там иногда ночует кое-где. Хотя, как интересный документ эпохи, стилистики -- бывает познавательна.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно правдивости дипломатической переписки союзников, да ещё в период послеволенного раздела мира, в тоталитарной марксистской стране... не, ну люди всякие бывают, тысячи в Кашпировского-Чумака верили. Да и в дедушку Ленина.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22241893" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22241893#t22241893</url>
                      <user name="KarSlon" username="karslon" />
                      <date>2008-10-20 04:16:08</date>
                      <text>Вот этот фрагмент "достоверными, после проверки" - он что означает? Кто будет проверять? Каким образом проводится проверка?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если никаких документов не осталось?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С моей точки зрения всё выглядит проще. Есть определённая базовая теория, то ли теория Дмитрия Евгеньевича, то ли теория Иосифа Виссарионовича. Из всего потока фактов выбираются те, которые теории соответствуют, и игнорируются те, которые теории противоречат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никто никогда не будет сидеть в архивах, и анализировать миллионы документов, про которые, к тому же, неизвестно, фальсифицированы они, или нет.</text>
                      <comments>
                        <comment id="22261605" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22261605#t22261605</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2008-10-21 09:32:56</date>
                          <text>&amp;gt; А если никаких документов не осталось?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То можно только предполагать, исходя из здравого смысла.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Из всего потока фактов &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что такое "факт". Например, сын Берии клянётся, что папа никого не насиловал и вообще не убивал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; выбираются те, которые теории соответствуют, и игнорируются те, которые теории противоречат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Марксисты примерно так и делали. Только они ещё и нежелательные документы уничтожали. Нет никакого Троцкого, не встречался, не участвовал. Ретушь -- древний фотошоп.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Никто никогда не будет сидеть в архивах, и анализировать миллионы документов, про которые, к тому же, неизвестно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы подросток, что ли?</text>
                          <comments>
                            <comment id="22266469" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22266469#t22266469</url>
                              <user name="ivandemidov" username="mftsch" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87447601/6762048" height="100" width="100" />
                              <date>2008-10-21 12:44:49</date>
                              <text>&lt;i&gt;Марксисты примерно так и делали. Только они ещё и нежелательные документы уничтожали. Нет никакого Троцкого, не встречался, не участвовал. Ретушь -- древний фотошоп.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть офигенный фотоальбом на эту тему — «Пропавшие комиссары» Дэвида Кинга. &lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.infanata.org/2006/12/27/propavshie_komissary.html' rel='nofollow'&gt;http://www.infanata.org/2006/12/27/prop&lt;wbr /&gt;avshie_komissary.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Фотошоперы работали не покладая рук.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22261605&amp;style=mine#t22261605</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22241893&amp;style=mine#t22241893</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22239845&amp;style=mine#t22239845</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22220389&amp;style=mine#t22220389</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22219365&amp;style=mine#t22219365</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22218597&amp;style=mine#t22218597</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22221925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221925#t22221925</url>
      <user name="iwan_ivanow" username="iwan_ivanow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67578289/13836507" height="91" width="100" />
      <date>2008-10-19 03:32:31</date>
      <text> Ув. Д.Е.  и другие пользователи, кто может подробнее пояснить о следуюшем:&lt;br /&gt;"Из Финляндии же прибыли и «морячки», как постепенно выясняется состоящие из финнов и возглавляемые немецкими офицерами-спецназовцами"</text>
      <subject>морячки</subject>
      <comments>
        <comment id="22223461" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22223461#t22223461</url>
          <user name="Key-real" username="key_real" />
          <date>2008-10-19 04:45:41</date>
          <text>Моя версия: &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22223205#t22223205'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/13&lt;wbr /&gt;2965.html?thread=22223205#t22223205&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: морячки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221925&amp;style=mine#t22221925</parent>
        </comment>
        <comment id="22223973" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22223973#t22223973</url>
          <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-19 04:56:09</date>
          <text>&lt;a href='http://shadow-ru.livejournal.com/8772.html'&gt;http://shadow-ru.livejournal.com/8772.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: морячки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221925&amp;style=mine#t22221925</parent>
        </comment>
        <comment id="22231653" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22231653#t22231653</url>
          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
          <date>2008-10-20 01:44:42</date>
          <text>Про то, что Зимний брали финские егеря я слышал из двух источников.&lt;br /&gt;1. В документальном фильме "Штурм Зимнего. Опровержение"&lt;br /&gt;2. От Галковского.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: морячки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221925&amp;style=mine#t22221925</parent>
        </comment>
        <comment id="22536549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22536549#t22536549</url>
          <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
          <date>2008-10-30 09:08:22</date>
          <text>до двухъ дивизiй "красныхъ карельскихъ стрелковъ", страннымъ образомъ одна изъ нихъ держала для англичанъ фронтъ въ районЬ Африканды, а вторая была разгромлена Юденичемъ подъ Волосово</text>
          <subject>Re: морячки</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22221925&amp;style=mine#t22221925</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22225765" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22225765#t22225765</url>
      <user name="vladimirow" username="vladimirow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53782494/10512495" height="100" width="68" />
      <date>2008-10-19 05:44:36</date>
      <text>моська лает на слона</text>
      <comments>
        <comment id="22227045" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22227045#t22227045</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-10-19 07:01:55</date>
          <text>Сколько раз замечал, и Вы опять подтверждаете: любой, кто говорит о Галковском, говорит, в сущности, о себе. Галковского, некоторым труднопостижимым образом, просто нет.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22225765&amp;style=mine#t22225765</parent>
        </comment>
        <comment id="22227557" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22227557#t22227557</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-10-19 07:05:25</date>
          <text>вам, видимо, покажется невероятным, но иногда цель коммуникации не ранговое противостояние</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22225765&amp;style=mine#t22225765</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22228325" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22228325#t22228325</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2008-10-19 08:51:44</date>
      <text>&lt;a href="http://www.vilavi.ru/pes/270307/suomi-kaunotar.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://www.vilavi.ru/pes/270307/suomi.gif"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы приходим помочь вам расправиться,&lt;br /&gt;Расплатиться с лихвой за позор.&lt;br /&gt;Принимай нас, Суоми-красавица,&lt;br /&gt;В ожерелье прозрачных озёр!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С веселой песней уходит на войну Иван,&lt;br /&gt;но, упершись в линию Маннергейма,&lt;br /&gt;он начинает петь грустную песню.&lt;br /&gt;Какую — сейчас мы это услышим…&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vilavi.ru/pes/270307/270307.shtml' rel='nofollow'&gt;http://www.vilavi.ru/pes/270307/270&lt;wbr /&gt;307.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>по теме</subject>
      <comments>
        <comment id="22228581" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22228581#t22228581</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2008-10-19 09:05:27</date>
          <text>там же финский хит "ньет Молотов, ...куин итсе Бобриков" и "Сталинит йа муудкин хуярит" &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vilavi.ru/pes/270307/net.mp3' rel='nofollow'&gt;http://www.vilavi.ru/pes/270307/net.m&lt;wbr /&gt;p3&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.vilavi.ru/pes/270307/net.jpg"&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: по теме</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22228325&amp;style=mine#t22228325</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22229349" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229349#t22229349</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-19 10:00:45</date>
      <text>//Во время первой войны в Европе страны первого класса (которых жалко) потеряли 7 430 000 человек//&lt;br /&gt;Сорри, откуда 7 млн.?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22229861" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22229861#t22229861</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-19 10:38:24</date>
      <text>Суммарно получается вся его жизнь - отсутствие чего-то настоящего.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Изменял службе,&lt;br /&gt;2. изменял жене,&lt;br /&gt;3. изменял деньгам&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++++++++++++++++++++++++++++++++++цитат&lt;wbr /&gt;а=&lt;br /&gt;1. Маннергейм был обрусевшим, и органичным представителем русской аристократии и&lt;br /&gt;2. русского офицерского корпуса. Со своими привычками, плюсами и минусами. Но это вообще.&lt;br /&gt;3.  При более чёткой классификации он был придворным чиновником,&lt;br /&gt;4. карьеристом и &lt;br /&gt;5. авантюристом. &lt;br /&gt;6. Его изображают человеком Брусилова, он действительно был его креатурой и&lt;br /&gt;7. личным другом. &lt;br /&gt;8. Но кто такой Брусилов в иерархии абсолютистской монархии?&lt;br /&gt;9. Тьфу, пустое место.&lt;br /&gt;10. В таком обществе роль играют только принцы крови и ориентироваться можно только на них.&lt;br /&gt;11. Брусилов входил в окружение Николая Николаевича и&lt;br /&gt;12. Маннергейм был членом славной клики «николаевичей».&lt;br /&gt;13. Они ему создавали протекцию, через них он обделывал свои делишки. &lt;br /&gt;14. (это - СУТЬ Маннергейма "до 1917 года - Л.Н.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;15. Кроме обычной военной карьеры гвардейского офицера,&lt;br /&gt; Маннергейм занимался очень дорогостоящим и очень престижным международным бизнесом.&lt;br /&gt;16. Этот бизнес существует до сих пор и контролируется теми же людьми. Это бега.&lt;br /&gt;17. Маннергейм сам был наездником и содержал скаковых лошадей, &lt;br /&gt;18. пользуясь капиталами своей первой жены – &lt;br /&gt;19. некрасивой дочки богатого русского генерала, &lt;br /&gt;20. которой он изменял направо и налево.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Параллельно Маннергейм делал карьеру в гвардии, но лишь тогда, когда на поприще придворных интриг и гешефтов его подстерегали неудачи (будучи игроком и мотом, он периодически оказывался на грани финансового краха).&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Маннергейм до17-го года : ИЗМЕНА ВСЕМ и ВСЕМУ</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22230117" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22230117#t22230117</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-20 12:22:20</date>
      <text>Маннергейм -  УБЛЮДОК и ВЫБЛЯДОК -национальный ОТЕЦ фиников&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;До 1917 года. Что получается? - &lt;br /&gt;Паркетный кавалерист, карьерист и авантюрист, "придворный"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005dyy6/" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005dyy6/s320x240" width="640" height="380" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br /&gt;1.Маннергейм был обрусевшим, и органичным представителем русской аристократии и&lt;br /&gt;2. русского офицерского корпуса. Со своими привычками, плюсами и минусами. Но это вообще.&lt;br /&gt;3.  При более чёткой классификации он был придворным чиновником,&lt;br /&gt;4. карьеристом и &lt;br /&gt;5. авантюристом. &lt;br /&gt;6. Его изображают человеком Брусилова, он действительно был его креатурой и&lt;br /&gt;7. личным другом. &lt;br /&gt;8. Но кто такой Брусилов в иерархии абсолютистской монархии?&lt;br /&gt;9. Тьфу, пустое место.&lt;br /&gt;10. В таком обществе роль играют только принцы крови и ориентироваться можно только на них.&lt;br /&gt;11. Брусилов входил в окружение Николая Николаевича и&lt;br /&gt;12. Маннергейм был членом славной клики «николаевичей».&lt;br /&gt;13. Они ему создавали протекцию, через них он обделывал свои делишки. &lt;br /&gt;14. (это - СУТЬ Маннергейма "до 1917 года)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;15. Кроме обычной военной карьеры гвардейского офицера,&lt;br /&gt; Маннергейм занимался очень дорогостоящим и очень престижным международным бизнесом.&lt;br /&gt;16. Этот бизнес существует до сих пор и контролируется теми же людьми. Это бега.&lt;br /&gt;17. Это бега. Маннергейм сам был наездником и содержал скаковых лошадей, &lt;br /&gt;18. пользуясь капиталами своей первой жены – &lt;br /&gt;19. некрасивой дочки богатого русского генерала, &lt;br /&gt;20. которой он изменял направо и налево.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Параллельно Маннергейм делал карьеру в гвардии, но лишь тогда, когда на поприще придворных интриг и гешефтов его подстерегали неудачи (будучи игроком и мотом, он периодически оказывался на грани финансового краха).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;21. В 1897-1903 Маннергейм служит в Придворной конюшенной части,&lt;br /&gt;22.  что создает дополнительные возможности для бегового бизнеса. &lt;br /&gt;23. По поручениям своего ведомства он совершает поездки в Европу,&lt;br /&gt;24.  где по специфике своей деятельности устанавливает многочисленные контакты на аристократических верхах&lt;br /&gt; (например, удостаивается приёма у германского императора).&lt;br /&gt;25. Разведение и покупка породистых лошадей это и сейчас штука покруче вхождения в клуб обладателей «Бентли». А уж тогда... &lt;br /&gt;26. Маннергейм был действительным членом Петербургского скакового общества, &lt;br /&gt;27. таковых счастливчиков на всю империю было меньше сотни и &lt;br /&gt;28. треть из них принадлежали к верхам верхов – это князья и высочайшие особы.</text>
      <subject>Маннергейм УБЛЮДОК и ВЫБЛЯДОК -национальный ОТЕЦ фини</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22230885" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22230885#t22230885</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-20 12:47:44</date>
      <text>А теперь ублюдок и выблядок предает двор и армию&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;+++++++++++&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005egkb/" rel="nofollow"&gt;&lt;img height="360" width="640" border="0" src="http://pics.livejournal.com/mathemnikiforov/pic/0005egkb/s320x240" alt="" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;br /&gt;31. У него был военный опыт,&lt;br /&gt;32. он участвовал в русско-японской войне и&lt;br /&gt;33. трусом, конечно, не был. &lt;br /&gt;34. Его участие в китайской экспедиции между двумя войнами было вполне рутинным делом, почти синекурой. &lt;br /&gt;35. Во время первой мировой войны наш герой тоже никаких особенных боевых качеств не проявил. &lt;br /&gt;36. А вот во время 1917 года себя показал.&lt;br /&gt;37. Существуют два сифилитических бубона, надёжно хоронящих репутацию любого царского офицера. Первый бубон &amp;ndash; карьерный рост после февральского военного путча, второй &amp;ndash; февральское нахождение в столицах по болезни или по внезапной командировке. &lt;br /&gt;38. Оба бубона как два погона украшают паркетного кавалериста. &lt;br /&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;39. После февраля он с должности командующего дивизии пересел в командующие корпусом и получил повышение до генерал-лейтенанта.&lt;br /&gt;40.  Февральскую революцию Маннергейм, как водится, встретил в Петрограде, &lt;br /&gt;41. где очутился &amp;laquo;будучи в отпуске&amp;raquo;, &amp;laquo;проездом&amp;raquo;. &lt;br /&gt;42. Это типичная биография ублюдков и выблядков, &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;43. составлявших много-много 1% царской армии, &lt;br /&gt;44. но в условиях 1917 года разросшихся в &amp;laquo;деятелей&amp;raquo; и чуть ли не типичных представителей военной касты России. &lt;br /&gt;45. Естественно почти все они нерусские по национальности: от шведа до бурята.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы будете смеяться, &lt;br /&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;46. но во время октябрьских событий 17-го года Маннергейм снова оказывается &amp;laquo;в отпуске по болезни&amp;raquo; и как-то случайно едет в Петроград. &lt;br /&gt;47. А уж после октябрьской революции прямиком в Гельсингфорс &amp;ndash; строить независимую Финляндию.&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++&lt;br /&gt;Сорри, дамы и господа, может я не всё учел - но финикам наверное, понравится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то вот в Эрмитаже была экспозия про Маннергейма 2-3 года назад, там только сказочки про "геройское бегство" из Петрограда сказывали...</text>
      <subject>А теперь ублюдок и выблядок предает двор и армию</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22232165" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22232165#t22232165</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-10-20 04:08:21</date>
      <text>транслирую прошение от неизвестного читателя&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;+++++++++&lt;br /&gt;Для меня важно понять, кто есть кто в этой большой игре. Ваши статьи многое поясняют, но академическая среда такие вещи отрицает самым ярым образом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Правильно ли я понимаю, что задачей Англии была ликвидация Новых игроков в центре Европы (прежде всего Германия)?&lt;br /&gt;2. В таком случае, если принять вашу концепцию, выходит, что США должны были поддерживать Гитлера и Ко. Однако этого не наблюдалось. Разве что финансовая помощь, и то, главным образом, до прихода НСДАП к власти.&lt;br /&gt;3. Так и не понял, кто был "скрытым агрессором"? Англия, от экономического кризиса пострадала куда меньше США. Задачей Соединённого Королевства скорее было удержание империи. Новая война прямо грозила её распадом, при том, в более худшем варианте, чем тот который имел место позже.&lt;br /&gt;4. И вообще если СССР тоже Англия, что мешало им вместе в 1939 году выступить против Гитлера? Я в курсе, что поляки отказались от договора о взаимопомощи с СССР.&lt;br /&gt;Но Польша-то тоже ведь была "криптоколонией"??? Или нет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Да. Действительно, о связях Японии и Англии много известно. Но что заставило японцев объявить войну Англии в 1941 году???&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заранее благодарен за ответ.&lt;br /&gt;+++++++++++++++++++++++++++=&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Господин Галковский, от этого читателя у меня есть только IP и такая подпись -&lt;br /&gt;//	У меня нет ЖЖ, а ДЕГ не принимает анонимных сообщений. //&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вопросы мэтру от неизвестного читателя</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22232421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22232421#t22232421</url>
      <user name="hasisin" username="hasisin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98436629/12189834" height="80" width="100" />
      <date>2008-10-20 04:35:46</date>
      <text>спасибо, как всегда, очень увлекательно. &lt;br /&gt;по ходу чтения возникли вопросы. заранее прошу прощения, если они уже прозвучали в других комментах.&lt;br /&gt;1. про колчака у нас теперь вот сняли апологетический блокбастер, по первому каналу будет сериал (после батьки махно, брежнева и галины брежневой). а вы как оцениваете эту фигуру?&lt;br /&gt;2. организация красного креста - в чем суть иронии? то есть на самом деле это не очень гуманитарная организация?&lt;br /&gt;3. и эти тигрята... это знак какой-то, что ли?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22236773" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22236773#t22236773</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-10-20 12:03:17</date>
      <text>"В 1897-1903 Маннергейм служит в Придворной конюшенной части, что создает дополнительные возможности для бегового бизнеса."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё-таки для скакового. Он же офицер-наездник, как Вронский. Или бегами он тоже занимался? Но это же рысистые породы, не для кавалерии.</text>
      <comments>
        <comment id="22237029" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237029#t22237029</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-10-20 12:38:18</date>
          <text>"Беговой" и "скаковой" - не одно и то же?</text>
          <comments>
            <comment id="22237285" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237285#t22237285</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-20 12:47:04</date>
              <text>Нет, конечно. Скачки - состязание верховых лошадей, скачущих галопом или карьером, а бега - состязание упряжек, при котором лошади бегут рысью, а переход на более быстрый аллюр ведет к дисквалификации. Скачки более престижны и аристократичны, чем бега.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237029&amp;style=mine#t22237029</parent>
            </comment>
            <comment id="22239333" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22239333#t22239333</url>
              <user name="С. К." username="enzel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
              <date>2008-10-20 02:12:22</date>
              <text>P.S. Хотя в виде редкого курьёза существуют и скачки на рысаках. Правило там такое же, что и при бегах: нельзя переходить нам более быстрый аллюр. Тут явная аналогия со спортивной ходьбой. Но это нечто маргинальное в мире скачек.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22237029&amp;style=mine#t22237029</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22236773&amp;style=mine#t22236773</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22238053" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22238053#t22238053</url>
      <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
      <date>2008-10-20 01:20:09</date>
      <comments>
        <comment id="22238821" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22238821#t22238821</url>
          <user name="С. К." username="enzel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
          <date>2008-10-20 01:59:51</date>
          <text>О чем говорили?</text>
          <subject>Re: А что Врангель?</subject>
          <comments>
            <comment id="22239589" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22239589#t22239589</url>
              <user name="Jack of Clubs" username="jackclubs" />
              <date>2008-10-20 02:12:59</date>
              <comments>
                <comment id="22242405" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22242405#t22242405</url>
                  <user name="С. К." username="enzel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
                  <date>2008-10-20 04:54:31</date>
                  <text>Тоже неплохо: встреча двух кавалергардов в Жмеринке. Обменялись информацией и поехали дальше, каждый по своим делам.</text>
                  <subject>Re: А что Врангель?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22239589&amp;style=mine#t22239589</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22238821&amp;style=mine#t22238821</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22238053&amp;style=mine#t22238053</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22240101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240101#t22240101</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2008-10-20 03:09:39</date>
      <text>Kagal (Finnish society)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;The central character of the Kagal is thought to have been Leo Mechelin, an independent liberal, but notable lead characters also included Carl Mannerheim (older brother of Marshal of Finland Carl Gustaf Emil Mannerheim), Adolf von Bonsdorff, Ernst Estlander, J. N. Reuter, Adolf Törngren and Wilhelm Zilliacus from the Swedish People's Party, and the Young Finns Eero Erkko, Th. Homén, Heikki Renvall and P. E. Svinhufvud.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="22240357" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240357#t22240357</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2008-10-20 03:11:14</date>
          <text>А вообще хорошо бы просить уважаемую &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="olhanninen" &gt;&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://olhanninen.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;olhanninen&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; о помощи в переводе &lt;a href='http://fi.wikipedia.org/wiki/Kagaali' rel='nofollow'&gt;http://fi.wikipedia.org/wiki/Kagaal&lt;wbr /&gt;i&lt;/a&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="22240869" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240869#t22240869</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2008-10-20 03:32:51</date>
              <text>Гугл-тулбар переводит с финсокого. Правда, не все слова...</text>
              <comments>
                <comment id="22260837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22260837#t22260837</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2008-10-21 09:20:08</date>
                  <text>Можете в русскую википедию закинуть? У меня этот тулбар по работе нельзя ставить.</text>
                  <comments>
                    <comment id="22266213" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22266213#t22266213</url>
                      <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                      <date>2008-10-21 12:27:07</date>
                      <text>&lt;a href='http://translate.google.com/translate?u=http://fi.wikipedia.org/wiki/Kagaali&amp;hl=en&amp;ie=UTF-8&amp;sl=fi&amp;tl=ru'&gt;http://translate.google.com/transla&lt;wbr /&gt;te?u=http://fi.wikipedia.org/wiki/Kagaal&lt;wbr /&gt;i&amp;hl=en&amp;ie=UTF-8&amp;sl=fi&amp;tl=ru&lt;/a&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="22505317" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22505317#t22505317</url>
                          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                          <date>2008-10-28 08:30:23</date>
                          <text>Спасибо!&lt;br /&gt;Машинный перевод просто чудовищен.</text>
                          <comments>
                            <comment id="22507109" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22507109#t22507109</url>
                              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                              <date>2008-10-28 11:11:26</date>
                              <text>Это да. Но хоть какое-то приближение к политкорректной базе знаний (как ДЕГ задумал), с доменами политкорректности в язык. Что маловато, хотя бы по главным политическим партиям бы (а проект Галковского был - полная параметризация по параметрам перешивки).</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22505317&amp;style=mine#t22505317</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22266213&amp;style=mine#t22266213</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22260837&amp;style=mine#t22260837</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240869&amp;style=mine#t22240869</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240357&amp;style=mine#t22240357</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22240101&amp;style=mine#t22240101</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="22254437" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22254437#t22254437</url>
      <user name="mazyk" username="mazyk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72971349/15231485" height="100" width="84" />
      <date>2008-10-21 07:23:51</date>
      <text>&lt;img src="http://photos.streamphoto.ru/4/e/7/69e4e195af989b3970774d5b5de697e4.jpg" title=""&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наш герой-кавалергард (справа) на коронации Николая II.</text>
      <subject>Ты помнишь, как все начиналось?</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22273637" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22273637#t22273637</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2008-10-21 11:31:47</date>
      <text>когда въ 1992 году въ библiотекЬ СПб Госуниверситета я читалъ мемуары Маннергейма по-нЬмецки (1952г.,первое изд-е, Цюрихъ). и когда въ 199г.я читалъ ихъ на великомъ и могучемъ, меня поразило ихъ духоУное родство съ жуковскими возпоминанiями и размышлизмами...&lt;br /&gt;оба кавалеристы&lt;br /&gt;оба служили той же системЬ реально&lt;br /&gt;оба на что-то великое претендовали&lt;br /&gt;оба странно похоронены (Карлъ Карлычъ -- въ помпезномъ меморiалЬ на мЬстЬ стараго шведско-русскаго воинскаго кладбища) &lt;br /&gt;ну и откровенность тамъ гдЬ не стоило бы ...&lt;br /&gt;типа про вымершихъ въ лагеряхъ плЬнныхъ ...&lt;br /&gt;а гдЬ НАДО --банальности...&lt;br /&gt;и странная подборка фото (иныхъ въ русскихъ изданьяхъ К.К.я потомъ не видЬлъ)&lt;br /&gt;МОЖЕТЪ КТО ССЫЛУ ДАСТЪ НА ТО ИЗДАНIЕ???</text>
      <subject>странное родство</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22356581" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22356581#t22356581</url>
      <user name="Зиус Топ Бот" username="xeus_top_999" />
      <date>2008-10-24 12:03:17</date>
      <text>Ваш пост написан настолько интересно, что вы попали в &lt;a href="http://xeus.ru/top/" rel="nofollow"&gt;Топ-30 Зиуса&lt;/a&gt; самых обсуждаемых тем в &lt;a href="http://www.livejournal.com/" rel="nofollow"&gt;Живом Журнале&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Это очень положительное явление. Пожалуйста, продолжайте в том же духе. © Зиус</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22361445" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22361445#t22361445</url>
      <user name="watcher2000" username="watcher2000" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63241610/11395114" height="73" width="100" />
      <date>2008-10-24 03:16:15</date>
      <text>Это не Маннергейм "Козел-провокатор", а автор-псевдоисторик.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="22987365" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22987365#t22987365</url>
      <user name="santuch" username="santuch" />
      <date>2008-11-25 12:18:15</date>
      <text>все оказывается делали революцию в Росии кроме русских.</text>
      <subject>Полный бред</subject>
      <comments>
        <comment id="32181861" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=32181861#t32181861</url>
          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
          <date>2010-03-14 10:18:38</date>
          <text>ну примерно как и сейчас. Русские - объект, безвольное быдло, неспособное к самоорганизации и самоуправлению. Естественная роль - лизание Сапога.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и что с того?</text>
          <subject>Re: Полный бред</subject>
          <comments>
            <comment id="32230501" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=32230501#t32230501</url>
              <user name="santuch" username="santuch" />
              <date>2010-03-17 06:14:03</date>
              <text>Вы в самом деле так считаете?</text>
              <subject>Re: Полный бред</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=32181861&amp;style=mine#t32181861</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=22987365&amp;style=mine#t22987365</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="23679589" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=23679589#t23679589</url>
      <user name="чужие картинки" username="m0desta" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82246414/13667021" height="100" width="68" />
      <date>2008-12-28 01:17:31</date>
      <text>&lt;a href='http://severr.livejournal.com/428754.html'&gt;http://severr.livejournal.com/428754.ht&lt;wbr /&gt;ml&lt;/a&gt;</text>
      <subject>Тибетские казаки</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="30214757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=30214757#t30214757</url>
      <user name="supersfinkter" username="supersfinkter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96002678/24204105" height="100" width="100" />
      <date>2009-12-18 03:38:31</date>
      <text>\"Как Сталин ЗАДИРАЛ Гитлера после Финской войны???? Бешеным строительством системы укреплений???\"вот здесь вроде как достаточно подробно про это:&lt;a href='http://www.hrono.ru/dokum/194_dok/1941gitler.html' rel='nofollow'&gt;http://www.hrono.ru/dokum/194_dok/1&lt;wbr /&gt;941gitler.html&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="52640869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=52640869#t52640869</url>
      <user name="lopadevego" username="lopadevego" />
      <date>2012-03-01 09:17:47</date>
      <text>Как это я пропустил?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="69861989" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/132965.html?thread=69861989#t69861989</url>
      <user name="korxhakovx" username="korxhakovx" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122436527/67717502" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-07 01:15:13</date>
      <text>На каком-то сайте я уже замечал похожую подборку данных да ладно&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>