<entrypage>
  <entry>
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2016-08-30 17:47:00</date>
    <text>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.samisdat.com/audio/172.mp3" rel="nofollow"&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps139.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1927 год. Сотрудники редакции «Гудка» в ресторане ВЦСПС. В центре подпер голову Олеша, со стаканом Катаев, между ними Петров. Крайний слева брат Ильфа «Маф», он же «Мифа» и «Миша Рыжий». Вспоминая эпоху, Брюс Локкарт писал, что внешне левая интеллигенция в России больше всего напоминала ему гангстеров периода «сухого закона» (Кликабельно.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XV&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Приехав в Москву, Булгаков после нескольких неудач устроился на стабильную работу в «Гудке». Почему-то в этой газете был большой юмористический отдел («четвертая полоса»). «Гудок» был крупной, но второстепенной газетой профсоюза транспортников, само по себе появление там «четвертой полосы» (аналога 16-ой полосы «Литературной Газеты» 60-80-х) ещё понятно – 1922 год это НЭП. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Когда на 11 съезде РКП(б) большевики возмутились печатанием коммерческой рекламы в «Правде», Ленин сказал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Если бы действительно перед нами была наивная молоденькая барышня лет двенадцати, которая вчера услыхала бы, что на свете есть коммунизм, надела бы беленькое платье с красными ленточками и сказала бы, что коммунисты - это чистые торговцы, - это было бы смешно, над этим можно было бы благодушно посмеяться, а всерьез что же мы делаем? Откуда возьмёт деньги "Правда", которую вы лишили рекламных объявлений? Спрашивается, сколько надо денег "Правде", чтобы она не отставала от "Известий"? Вы не знаете? Ну и я не знаю!»&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удачные карикатуры и фельетоны это четверть тиража профильной (политика, экономика, спорт) газеты  и 90% тиража такой бессмысленной («про паровозы»)  газеты как «Гудок». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако непонятна густота первоклассных писателей в этом издании, и непонятна степень их сплочённости. Если перечислять только крупные имена, там работали Булгаков, Катаев, Петров, Ильф, Олеша, Паустовский, Зощенко. Если они не образовали официального литературного кружка (для той эпохи вещи совершенно естественной), значит, такой кружок был негласным. Кто им руководил, надо подумать. Вероятно, Катаев, может быть, это была часть более широкого объединения, возглавляемого Нарбутом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно в «Гудке» Булгаков установил основной круг литературных знакомств. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Параллельно он общался с литераторами из московской дворянской среды, в общем, это было невыносимо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Москве ещё жило большое число потомственных дворян и даже аристократов. Но социально это были люди сильно прореженные (лучшие погибли или эмигрировали) и униженные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для талантливого человека нет ничего лучше аристократических знакомств. Аристократ всегда оценит, окажет максимально верную и максимально деликатную протекцию, и при этом ещё будет общаться как с равным («как» в смысле «как будто»). Но нищий и униженный аристократ это такая дрянь, которую надо обходить за версту. Сразу оказывается, что весь его снобизм ни на чём не основан, он ведёт себя как дурак, и, если приглядеться, в этой ситуации дураком и является.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков производил на московских дворян самое благоприятное впечатление. Внешне он выглядел человеком их круга – по манере себя вести, одежде, выговору. К нему относились как к своему. Потом следовал неизбежный вопрос:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Я слышал, что вы с юга. Позвольте спросить, вы из каких дворян будете, курских или орловских? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков был сыном профессора (личного дворянина), дворянкой из хорошей семьи была его жена, сам он был медиком (благородная профессия) и служил в армии. Воспитание (семья, гимназия, университет) у него было дворянское. Но дворянского чина он получить не успел, а если бы и успел, в глазах потомственных дворян-землевладельцев, членов дворянских собраний, всё равно являлся бы младшим.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И у собеседников Булгакова потухал взор:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А-а, понятно.      &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом они были одеты в какую-то рвань, и жили в коммуналках, уплотнённых трудящимися. Которые из них там людей делали. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгакова это сильно угнетало, он чувствовал себя не в своей тарелке. А по характеру это был веселый компанейский человек, любитель дружеских застолий и розыгрышей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это он получил в «Гудке». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наиболее близко он сошёлся с Катаевым. Катаев тоже происходил из среды образованных поповичей, закончил гимназию, служил в армии. Они подходили друг другу по характеру – любили выпить и приударить за слабым полом, увлекались литературой и мечтали разбогатеть. Оба приехали в Москву без гроша в кармане и с туманным прошлым. Оба были русскими южанами и родились-выросли в крупных европейских городах.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Между ними, однако, было такое же кардинальное различие, как между Катаевым-старшим и Катаевым-младшим. Дело в том, что Булгаков был старше Катаева на 5 лет. Это, по условиям времени, ЭПОХА. Катаев-старший успел получить европейское среднее образование, а Булгаков успел получить ВЫСШЕЕ. И этим всё сказано. Между ними, при всей личной симпатии, была культурная пропасть. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Все «гудошники» были поколения Катаева. У них была сумма знаний и общая культура, но не было мировоззрения. В 20-е они занимались самообразованием и увлечённо открывали для себя то Вольтера, то Стерна. Начинались восторги, охи-ахи, «девочки, как это интересно». Булгаков только улыбался. У него была единая шкала ценностей и незыблемая система культурных приоритетов. Заходов на тему «а что ты нашел в этом Достоевском» или «Пильняк гений» для него не существовало вообще. Не забивал себе голову.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps140.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Катаев, Олеша и Булгаков. Катаев подражает Булгакову, носит плащ такого же покроя и лайковые перчатки.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;У Булгакова был также опыт бытовой культурной жизни взрослого джентльмена. Он был женатым человеком. У гудковских школьников об этом не было никакого понятия и в 20 лет и в 50. Неоткуда было взяться. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но главное не это. Для Михаила Афанасьевича «великая октябрьская революция», небывалая в мировой истории, была скучным колониальным путчем, азиатской реакцией на культурную европеизацию. Вопли маяковских вызывали у него зевоту. Кроме всего прочего, Булгаков был интеллектуалом, и в 1919 году успел напечатать небольшое эссе о будущем России, где в частности писал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Теперь, когда наша несчастная родина находится на самом дне ямы позора и бедствия, в которую ее загнала "великая социальная революция", у многих из нас все чаще и чаще начинает являться одна и та же мысль… Она проста: а что же будет с нами дальше?..&lt;br /&gt;всем, у кого, наконец, прояснился ум, всем, кто не верит жалкому бреду, что наша злостная болезнь перекинется на Запад и поразит его, стал ясен тот мощный подъем титанической работы мира, который вознесет западные страны на невиданную еще высоту мирного могущества. А мы?.. Мы так сильно опоздаем, что никто из современных пророков, пожалуй, не скажет, когда же, наконец, мы догоним их и догоним ли вообще?&lt;br /&gt;Ибо мы наказаны. Нам немыслимо сейчас созидать. Перед нами тяжкая задача - завоевать, отнять свою собственную землю… И вот пока там, на Западе, будут стучать машины созидания, у нас от края и до края страны будут стучать пулеметы.&lt;br /&gt;Безумство двух последних лет толкнуло нас на страшный путь, и нам нет остановки, нет передышки. Мы начали пить чашу наказания и выпьем ее до конца.&lt;br /&gt;Там, на Западе, будут сверкать бесчисленные электрические огни, летчики будут сверлить покоренный воздух, там будут строить, исследовать, печатать, учиться... А мы... Мы будем драться…&lt;br /&gt;Те, кто жалуется на "усталость", увы, разочаруются. Ибо после победы им придется "устать" еще больше... Нужно будет платить за прошлое неимоверным трудом, суровой бедностью жизни. Платить и в переносном, и в буквальном смысле слова.&lt;br /&gt;Платить за безумство мартовских дней, за безумство дней октябрьских, за самостийных изменников, за развращение рабочих, за Брест, за безумное пользование станком для печатания денег... за все! И мы выплатим.&lt;br /&gt;И только тогда, когда будет уже очень поздно, мы вновь начнем кое-что созидать, чтобы стать полноправными, чтобы нас впустили опять в версальские залы.&lt;br /&gt;Кто увидит эти светлые дни? Мы? О нет! Наши дети, быть может, а быть может, и внуки, ибо размах истории широк и десятилетия она так же легко "читает", как и отдельные годы.&lt;br /&gt;И мы, представители неудачливого поколения, умирая еще в чине жалких банкротов, вынуждены будем сказать нашим детям:&lt;br /&gt;- Платите, платите честно и вечно помните социальную революцию!&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для «гудошников» революционная риторика имела значение, в той или иной степени все они были хунвейбинами, перед которыми революция раскрыла сто путей сто дорог. НЭП в их искаженном сознании был одновременно и завоеванием революции (хорошая еда, хорошие ботинки) и поруганием хунвейбинских идеалов – той прекрасной молодости, когда можно избивать надоевших учителей, а вещи отнимать просто так, без денег. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простодушные коллеги Булгакова по «Гудку» были очарованы новым сотрудником и приняли его в свою компанию. Но этому способствовали не только характер Михаила Афанасьевича и несомненные литературные способности, но также его склонность к лицедейству. Скрытный Булгаков никогда и никому не показывал своего истинного отношения, а иронизировал и дразнился так, что особо не придерешься. В свою очередь он более-менее терпимо относился к насмешкам в свой адрес и любил пошутить над собой.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Гудошники» воспринимали его как несколько заносчивого юмориста и прикольщика, а эпизод с «Белой гвардией» считали графоманским заскоком. Они бы очень удивились, если бы узнали, кем их считает сам Булгаков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Булгаков в первую очередь считал их теми, кем они являлись на самом деле. То есть евреями (2/3), а также поляками, украинцами и интернациональной мелочью (чехи-греки) (1/3). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;90% гудошников были одесситами, одесситками были их жёны и возлюбленные, их московская протекция тоже состояла из одесситов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В сущности, московское население было уничтожено в 1917-1921, уцелевшие москвичи из бывших жили в обстановке гетто. Одесситы составляли самую крупную и сплочённую фракцию понаехавших.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из-за особенностей Одессы, а также особого характера гражданской войны в этом районе, у одесситов не было средостения между интеллигенцией и местными коммунистами. Если в Вологде людей стреляли латыши или пришлые евреи, то в Одессе евреи местные, которые зачастую были однокашниками, а то и членами семей тех, кого стреляли. Это создавало особую ситуацию протекции и попустительства, в других местах немыслимую.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как я уже сказал, из всех гудковцев ближе всех Булгаков сошёлся с Катаевым. Одессит Катаев, как это ни парадоксально, был русским. (Правда не совсем. Через мать это малоросс, то есть не украинец, но и не великоросс. А в 30-х годах он женился на чистокровной еврейке, что, вероятно, спасло его от расстрела.) Молодые друзья ходили по ресторанам, играли в рулетку, Катаев общался с женой Булгакова и даже хотел жениться на его сестре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё Булгаков был более–менее близок к поляку Олеше, остальных гудковцев он просто терпел, хотя сам коллектив ему нравился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps148.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1930 год, похороны Маяковского. Весеннее солнце светит в глаза. Снимал Ильф, слева направо его брат, Петров, Катаев, Серафима Суок, Олеша, и примкнувший к одесситам Иосиф Уткин.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps149.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Подошёл Булгаков.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;В «Гудке» Булгаков и многочисленная одесская компания провели вместе несколько лет. Вместе болтали, вместе чаевничали и обедали, одалживали друг у друга мелкие суммы, подкидывали халтурку, сплетничали, дурачились, сочиняли экспромты. У них были общие остроты и словечки, общие происшествия и, до известных пределов, общее отношение к жизни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остряками там были все, и невозможно установить, кто из них конкретно придумал каждую конкретную присказку, все эти: «получите от мертвого осла уши», «ключ от квартиры, где деньги лежат», «опамянтуйтесь, панове», «командовать парадом буду я», «не стучите лысиной по паркету» и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, это не так важно. Считается, что «ключ от квартиры» это присказка гудковца Михаила Глушкова, специализировавшегося на подписях к карикатурам, и выведенного в «Двенадцати стульях» в образе Авессалома Изнуренкова. Может быть. Но Глушков половину своих острот брал у других, да и смешно говорить об авторстве подписей  – о чём, собственно, в главе об Изнуренкове и сказано. Этот эпизодический и, в контексте романа, не очень смешной персонаж выведен именно с целью объяснения свободного использования накопленного в комнатушке четвертой полосы коллективного остроумия. «Фольклор». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что сам Глушков был рад тому, что попал на страницы «Двенадцати стульев». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это был молодой человек из Киева, по слухам до революции он получил большое состояние, но быстро его растратил, будучи азартным игроком. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps141.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Фотографий Глушкова особо не нашёл, видеоматериалов нет. Мне кажется, он был похож на типаж Хёрли из сериала «Лост». &lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Глушков был действительно очень остроумным человеком. Он снабжал остротами всех московских конферансье. «Страна непуганых идиотов» и «сыр» из дневников Ильфа это вполне глушковские репризы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но характерно, что убили его за чужую шутку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1936 году его посадили за стишок: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Рукой всесильного сатрапа&lt;br /&gt;Не стало РАППа.&lt;br /&gt;Не радуйтесь! Хоть умер РАПП,&lt;br /&gt;Но жив сатрап».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эпиграмма была написана несколько лет назад другим человеком. (РАПП – это «Российская Ассоциация Пролетарских Писателей», распущенная Сталиным в 1932 году.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стишок, что тоже характерно, был прочитан на квартире сатирика и одессита Якова «Бельского». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во время гражданской войны Катаев перешёл от красных к белым, потом из-за тифа не смог эвакуироваться из Одессы и стал членом местного белого подполья. Его, а затем и его брата, арестовало ЧК. Через пять месяцев почти всех членов подпольной группы расстреляли, а его с братом выпустили – по протекции чекиста Якова Бельского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вплоть до преклонного возраста Катаев утверждал, что всегда служил у красных, но эпизод с арестом и освобождением поместил в один из своих поздних рассказов, написанных незадолго до смерти. Якобы Бельский счастливо ошибся – опознал Катаева как участника коммунистических митингов, куда он на самом деле ходил для конспирации. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps142.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Багрицкий, Катаев и Бельский&lt;/i&gt;&lt;/center&gt; &lt;br /&gt;Сам Бельский, в свою очередь, был шпионом у белых, после прочного установления советской власти в Одессе, занимал крупные посты в местной ЧК и был личным другом её главы Макса Дейча (бывшего американского маляра). В дальнейшем он уволился из ЧК и стал советским юмористом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Кстати, агентом Бельского был некий Бузько, украинский националист, служивший Петлюре, а затем работавший в ЧК. Именно его расстреляли за слишком витиеватый комплимент Сталину, о чём я рассказал в одном из предыдущих постов.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бельско-катаевские истории конечно нелепы, такого быть не могло. Было другое – между белыми и красными в 1918-1921 году не существовало такой катастрофической разницы, как это представляется сейчас. Отсюда прыжки на подкидных досках и карнавализм. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бунин в бельско-катаевский период жил в Одессе и записал у себя в дневнике. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«В первый раз в жизни увидел не на сцене, а на улице, среди бела дня, человека с наклеенными усами и бородой.&lt;br /&gt;Так ударило по глазам, что остановился как пораженный молнией».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объясняется карнавал довольно просто. Революция 1905-1907 гг. это переход от европейского государства к государству доминионного типа, когда часть неевропейскго населения допущена к управлению (ЮАР, Индия). Февраль 1917 года это захват власти неевропейской частью, при этом европейцы были ещё допущены до управления на вторых ролях (многие из них этого не поняли за несколько месяцев «демократии» 03-10.1917). А далее начался переход власти к азиатам. Гражданская война это борьба между разными группировками полуевропейцев, между которыми не было непроходимой пропасти. Конечно, Романовых большевики убили (хотя часть и выпустили за границу), белые их держали под домашним арестом. Но всё равно и те и другие были враждебны исторической России, а по отношению друг к другу часто были родственниками. Поглядеть большевики и меньшевики это смертельные враги. А по сути друзья и соратники, так что среди большевиков была масса людей с меньшевистским прошлым. Точно так же если во время гражданской войны кто-то воевал против красных, в этом не было ничего особо криминального. Можно было пришить дело в дальнейшем, но так же пришивали дело стопроцентным большевикам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps150.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; «Ленин» и «Корнилов», два калмыцких метиса, с большими проблемами в биографии. В 1917 году организовывали военные путчи, в 1918 развязали гражданскую войну. Зачем они были нужны России – непонятно. Ленин вполне мог оказаться на стороне белых, а Корнилов на стороне красных. И тот и другой на стороне Российской Империи – никогда.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Когда в начале 30-х годов чистили редакцию «Крокодила», «подотдел по очистке» стал снимать показания у Глушкова: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«- В 1918 году Красная армия ушла из Киева, а вы в городе остались. В каком качестве вы оставались в Киеве?&lt;br /&gt;- В качестве населения.&lt;br /&gt;- Что это значит? &lt;br /&gt;- Ну, красные и белые приходят и уходят, а население остается...»&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 99% тогда были не красными или белыми, а населением. И сами белые-красные в значительной степени тоже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас трудно понять, что по убойной силе 1914-1921 это три великих отечественных войны. Физически погибло, может, и меньше, но после окончания «пира богов» все оказались в совершенно ином, фантастическом мире, к которому не был приспособлен никто (начиная с его правителей). Кроме военных потерь, огромное количество людей погибло от тифа, холеры, дизентерии, гриппа («испанка»), и, наконец, совсем просто - от африканского голода. Люди жили в обществе, где власть поменялась несколько раз, причём пришедшие власти первым делом стремились физически уничтожить своих предшественников. Были уничтожены квартиры и дома, потеряно имущество, родственники разбежались по всему земному шару вплоть до Таити и Мадагаскара, множество людей сменило фамилии. Уничтожились архивы, была разрушена паспортная система, в городах перестала работать канализация. Это было нечто невероятное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps145.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Мы должны учиться не в том смысле как иностранные товарищи. Мы должны учиться читать, писать и понимать прочитанное». (Ленин на IV конгрессе Коминтерна. Ноябрь 1922 года, в период временного восстановления речи после инсульта.)&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Большинство людей в 1921 году были людьми без прошлого. Когда Булгаков писал в 1923 году про Киев 1918, это было для него событие, отстоящее лет на 50. До этого была первая мировая война и морфий, позже фронты гражданской и тиф (от тифа умерла и его мать). Его прошлого не знал никто, что-то он сам помнил только фрагментарно. И в таком положении были все. О прошлом старались не спрашивать, причём сакраментальный вопрос «что вы делали до 17 года» был относительно безобидным. Гораздо труднее было объяснить, что человек делал в 1917  и далее. Все это понимали, и совершенно спокойно относились к самому фантастическому вранью.  Ибо все «приплыли». И приплыли, в отличие от Америки, туда, куда не хотели.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Всесильное» и «всезнающее» ЧК в это время тоже не знало ничего и само состояло из людей, биографии которых не известны до сих пор. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, например, биография Карла Паукера: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Родился в 1893 году во Львове в семье парикмахера Беньямина Паукера. В школе не учился. С 13 лет работал парикмахером, затем кондитером. Затем переехал в Будапешт, где работал гримёром и парикмахером в оперном театре. Во время первой мировой войны фельдфебель австро-венгерской армии. В апреле 1915 попал в плен, содержался в лагере для военнопленных в Туркестане. После февральской революции отпущен, жил в Самарканде, работал портным и парикмахером. В октябре 1917 года вступил в коммунистическую партию. Назначен помощником военного коменданта области, затем председателем полевого революционного трибунала. С декабря 1917 сотрудник Самаркандской ЧК, с января 1919 г. — заведующий её секретно-оперативной частью. Переехал в Москву, в 1920 назначен уполномоченным Иностранного отдела ВЧК. С мая 1923 года начальник Оперативного отдела ОГПУ. С 1924 года начальник охраны Сталина. С 1930 года председатель общества «Друг детей». Член ВЦИК (Верховного Совета). Имел звание, эквивалентное генерал-полковнику.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И там все такие, это ещё не самая праздничная биография. Точнее легенда биографии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps146.jpg"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;История гражданской войны (и тем более революции) подверглась многоступенчатой фальсификации. Ещё в 20-х годах гражданскую войну стали маскировать под войну настоящую – с фронтами и армиями. Для этого задним числом вписали огромное число участников, находящихся на всякого рода вымышленных руководящих должностях. Реально боевые единицы гражданской войны – 100-200 человек, часто не было и этого: люди сидели по населённым пунктам и ждали, чем всё закончится. На этом фоне было несколько локальных столкновений: действительно произошедшая война с Польшей (то есть с опереточным государством двух лет от роду,  в свою очередь неимоверно раздувшим масштаб тогдашних военных действий), рейд Мамонтова, штурм Перекопа и т.д. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эмигрантские историки и мемуаристы вслед за своими польскими коллегами опять-таки неимоверно преувеличивали масштаб столкновений. Это были люди с четырехлетним опытом мировой войны, с полученными там званиями. Во время гражданской войны царские офицеры первым делом создавали штаб и там «работали». Всё было по настоящему, только руководил такой штаб не 10-20-50-100 тысячами солдат, а несколькими разрозненными отрядами из добровольцев, причём при оперативной обстановке, не требующей такого управления, и более того, делающей подобное управление невозможным. Отсюда упреки из белых штабов в зверствах и анархии на фронте, и шипение членов фронтовых отрядов по адресу штабных крыс.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Более-менее осмысленно во время гражданской войны действовали национальные военные группы: казаки, латыши, чеченцы, украинцы. Их подчинение центральным властям было конвенциональным и условным, а главным побудительным мотивом служил элементарный грабёж.    &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё один момент – сепарация. Разделение на былых и красных произошло постепенно - по мере развала огромной российской армии и огромной российской территории. Длительное время красно-белые противостояли бело-красным, далее цветовая дифференциация усиливалась, но и в самом конце войны красные были на 20% белыми, а белые были на 20% красными. Отсюда многочисленные обознатушки и тушинские перелёты, вплоть до расстрела красного командарма Миронова (апрель 1921) или возвращения в РСФСР белого генерала Слащёва с последующим преподаванием в красной академии (ноябрь 1921).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно обычная биография участника гражданской войны: красный-белый-красный или белый-красный-белый. У многих биография была четырёх или даже пяти-шестиколенчатая. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Основные коленца боевой биографии Булгакова были установлены только через 50 лет после его смерти, и в них нет ничего необычного. Он сочувствовал белым, мечтал о восстановлении порядка, как врач мобилизовывался белыми, красными и петлюровцами, всё время соскакивал с темы, но по мере ужесточения военных действий это становилось всё труднее. Когда всё пропало, он пытался эмигрировать, но заболел тифом и остался в том, что получилось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объяснять всё это связно было не только смертельно опасно, но и невозможно. То, что Булгаков вспомнил и описал только небольшой киевский эпизод («Белая гвардия») было не только чувством самосохранения, но и чувством меры. Нет ничего более отвратительного, чем справедливо несуществующий жанр «трагедии положений». В трагических событиях должен быть внутренний смысл и их должно быть немного. Таков жанр.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;b&gt;XVI&lt;/b&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;При всём сходстве биографий между Булгаковым и Катаевым была существеннейшая разница не только в возрасте, а и в отношениях с властями. У Булгакова не было большевистской протекции, а у Катаева она была. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1920 году коммунистической агитацией в Одессе заведовал Владимир Нарбут. Он привлёк к работе выпущенного из ЧК Катаева, а также Олешу, Багрицкого и прочих молодых одесситов. Между ними быстро завязались неформальные отношения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вскоре Нарбут переместился в Харьков (куда взял Катаева и Олешу), а затем (в 1922 году) в Москву. Он работал в центральном аппарате Наркомпроса, в 1924 году стал заместителем заведующего печати при ЦК РКП(б), а с января 1927 и одним из руководителей РАППа. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фактически Нарбут был членом тусовки «гудковцев». Он был женат на Серафиме Суок, которая ушла к нему от Олеши (и послужила прообразом девочки-куклы в «Трех толстяках»), сам Олеша затем женился на её сестре, а ещё на другой сестре был женат Эдуард Багрицкий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме всего прочего Нарбут входил в руководство нескольких крупных изданий, включая масонский журнал «Вокруг Света» и юмористические «Тридцать дней». В «Тридцати днях» были впервые опубликованы и «Двенадцать стульев», и «Золотой теленок». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Личность Нарбута весьма примечательна. Когда ему было два года, отец, польско-украинский дурак, решил пошутить и гаркнул сыну в ухо. Ребенок остался заикой. В 15 лет Нарбут наступил на ржавый гвоздь, началась гангрена, и хирург вырезал ему часть ступни. Сильная хромота осталась на всю жизнь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Достигнув половой зрелости Нарбут решил: «надо нАчать» и написал поэму «Аллилуйя» - бессмысленную шевченковскую муть, которую проклятый царизм меланхолично изъял из продажи за порнографию. Порнографии там никакой не было, просто использовались цитаты из Библии, что сочли кощунством. В общем «Пусси Райот» с зоологическим музеем в храме Христа Спасителя.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А над люлькой — приземистой мамки&lt;br /&gt; щепетильная дмётся копна:&lt;br /&gt; в ней — нудота потрепанной самки&lt;br /&gt; да пыхтенье пудового сна.&lt;br /&gt; И, тягая из кофты грязнющей&lt;br /&gt; гретый мякиш с прижухлым стрючком,&lt;br /&gt; утоляет прорыв негниющий —&lt;br /&gt; идиота с набрякшим лицом.&lt;br /&gt; Невдомек ротозейке-неряхе,&lt;br /&gt; молоко отдоившей из гирь&lt;br /&gt; (иль из дуль, впрок моченных?),—что взмахи&lt;br /&gt; перепонок вздымает во мраке&lt;br /&gt; захлебнувшийся пойлом упырь;&lt;br /&gt; что при гноте жестяной коптючки —&lt;br /&gt; в жидком пепле —дитенок чудной&lt;br /&gt; всковырнется и липкие ручки,&lt;br /&gt; как присоски при щедрой получке,&lt;br /&gt; лягут властно на плечи, и — вой...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Читал стихи Нарбут с украинским геканьем. После удачного эпатажа он отправился с Гумилевым в Африку («крокодилы-бегемоты, обезьяны-кашалоты»), дабы отполировать «сатанизьм».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1917 году Нарбут подался в самостийные эсеры, и в январе 1918 ему отстрелили кисть левой руки. По его словам на имение напали местные трудящиеся, всё разграбили, убили брата-офицера, а Нарбута недосмотрели и потом приходили в больницу извиняться, узнав, что он, в отличие от брата, за трудящихся. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что там было на самом деле, установить сложно, весьма вероятно что Нарбут неудачно ширнулся, и после укола в вену началась гангрена кисти, тем более что у него была предрасположенность к такого рода осложнениям. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Как бы то ни было, потеря кисти придала законченный блеск картине: хромой лысый заика с черной перчаткой-протезом, путешественник по Африке, пострадавший от царизма за сатанизьм и порнографию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps143.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Нарбут окуклился.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Теперь можно было работать с творческой интеллигенцией, что Нарбут и делал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1928 году Нарбута задвинули. Оказалось, что в  1919 году он попал к белым, и на допросах показал, что большевиков ненавидит и боится,  а сотрудничает с ними из-за денег. Как я уже писал выше, в этом не было ничего особенного («ну не любите вы советскую власть – а за что её любить?»). Поскольку речь шла о мягкой опале в рамках антибухаринской кампании, с Нарбутом ничего особенного не сделали, только исключили из партии, сняли с ответственных постов и ненадолго сослали. Его окружения это тоже не коснулось. Убили Нарбута, как полагается, в 1937 году, пришив украинский национализм. Отмазать Нарбута в 1928 от связи с беляками было легче легкого: «А если это задание?». Конечно при желании. Желания в силу ряда причин не было.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Считается, что Нарбут один из прототипов Воланда. Это и верно, и нет. Он скорее похож на мелкого бесенка из свиты. Но как тип личности, как определённый тип культурного функционера, это конечно оно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я сейчас скажу важную вещь, вероятно, её будет трудно понять, но тем не менее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пока не создана государственная идеология (на что требуется лет двадцать), в государстве-новичке используется слепое управление, когда люди понуждаются что-то говорить и делать простыми приказами, идущими из темноты. Мол, надо делать то-то и то-то, а почему – не ваше дело. По кочану. Литературный процесс в СССР стал осмысленно развиваться только после того, как было создано первое поколение советских читателей и возникла советская литературная традиция. Следует понимать, что для 1926 шестнадцатый год, это то же, что для нас год 2006, а для 1936 – 1996. Однако культура 1926 года по сравнению с шестнадцатым абсолютно другая. Кто же её будет поддерживать и воспроизводить? Спецы, которые ей чужды, но которые слепо выполняют чьи-то приказы, им самим не понятные (потому что они не видят контекста и не видят людей, которые их отдают). По другому не может быть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Булгакова есть воспоминания о том, как опубликовали «Белую гвардию». Это рукопись «Тайному другу», датирующаяся 1929 годом. Булгаков описывает, как к нему явился Воланд и предложил опубликовать «Белую гвардию». Это и есть начало работы над «Мастером и Маргаритой». Сцена написана с большой иронией, но это не просто гротеск. Описывается реальная история. «Белую гвардию» опубликовал Исайя «Лежнев», в миру Альтшулер (в тексте «Рудольф Рафаилович»). С точки зрения литературного генезиса образа Альтшулер это и есть Воланд. Это не предположение, а медицинский факт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Советую перечитать эту главу, она очень много даст для понимания мировосприятия Булгакова: &lt;a href='http://e-libra.ru/read/110467-tajnomu-drugu.html' rel='nofollow'&gt;http://e-libra.ru/read/110467-tajnomu-d&lt;wbr /&gt;rugu.html&lt;/a&gt; - VI глава.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;img src="http://www.samisdat.com/picture/LJ4/ps144.jpg"&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;В интернете нашел единственное фото Лежнева. Статья о Лежнёве есть только в русскоязычной википедии, что характерно.&lt;/i&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Альтшулер существо гораздо более крупного калибра чем Нарбут. Его использовали для международных контактов. С одобрения Ленина он стал издавать сменовеховскую прессу (для формирования просоветской эмиграции). Когда сменовеховцев прикрыли, его выслали на Запад (1927 год), но с сохранением гражданства и с разрешением работать в советских учреждениях за границей. В 1933 году он вернулся в СССР  и был принят в партию по личному распоряжению Сталина. Кроме всего прочего Альтшулер отполировал советский миф о Шолохове. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каким образом была опубликована «Белая гвардия» и зачем? В 1926 году роман был инсценирован. Во время пьесы люди плакали, падали в обморок. Гражданская война была закончена недавно. У половины сидящих в зале близкие родственники и друзья погибли на стороне белых, оказались в эмиграции. «Дни Турбиных» была единственная пьеса подобного рода, она вызвала грандиозное озлобление среди советской интеллигенции. В прессе шли письма трудящихся: «Белопогонники убили в тюрьме моего трудящегося папу, это плевок в папу, папу жалко. Требую запрета пьесы и расстрела всех актёров и гада Булгакова. Папу жалко, по ночам снится папа. Уа-уа, папа». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тем не менее, пьеса шла, когда её снизу останавливали, то сверху возвращали вновь. Пьесу смотрел Сталин 14 раз. Зачем? Вероятно, в 20-е годы Сталину надо было показать, что он умеренный политический лидер (что по сравнению с троцкистами соответствовало действительности), а потом он к пьесе привык, и она ему элементарно нравилась, хотя с точки зрения идеологической это было более чем анахронизмом. Отсюда постановки в 30-е годы.  Т.е. это прихоть одного человека, обладающего огромной властью. Не сознательная воля, а нечто иррациональное – «придурь».  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если без придури? В конце двадцатых все были уверены, что Булгакова со дня на день арестуют и пошлют на Соловки. В контексте «Весны» его вообще должны были расстрелять. Это понимали все, в том числе конечно и сам Булгаков, предполагавший в случае ареста застрелиться. Причём воронья слободка должна была загореться с шести концов, обитатели московского гетто Булгакова уже похоронили. Как вспоминала Елена Шиловская в конце жизни: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;«Близкий ему круг 20-х годов, либеральная „Пречистенка" выдвигала Булгакова как знамя. Они хотели сделать из него распятого Христа. Я их за это возненавидела».&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Шиловская надоумила Булгакова писать письмо Сталину, это его и спасло. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Он пытался соскочить с темы, начиная с 1927 года: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Не, ты постой. Ты же этот, как тебя, русский?&lt;br /&gt;- Русский.&lt;br /&gt;- Во. Бреешься часто?&lt;br /&gt;- Каждый день.&lt;br /&gt;- Понятно. Белогвардеец. Да, жалко. Проиграли. &lt;br /&gt;- Да не бел..&lt;br /&gt;- Да, жалко. Крепкая война была. Гражданская. «Так за царя, за родину, за веру, мы грянем дружное ура-ура-ура!» А навстечу: «Былинники речистые, от тайги до Британских морей».&lt;br /&gt;- Вообще-то я врач. Венеролог.&lt;br /&gt;- Мы тут удивлялись, чего это русские сами с собой так воюют.&lt;br /&gt;- Прозаик я.&lt;br /&gt;- Про каких заек? Теперь крест надо принять тебе, русский.  А ещё лучше сам кончись – в уборной. А то тут болтают, что не было никакой гражданской войны, что, мол, сценарий какой-то терпилам придумали. Была война. «Боже царя храни» в МХАТе турбины поют. Всё сходится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Выше я писал, что история с «Гудком» и его четвертой полосой непонятна. На самом деле - понятна. Эта газета была органом народного комиссариата путей сообщения. Часто упускают из виду, что кроме всего прочего Феликс Эдмундович Дзержинский возглавлял и НКПС. С апреля 1921 по июль 1923, то есть в период, когда издание приобрело свой стиль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только не надо думать, что «Гудок» издавали чекисты. У ребёнка в 13 лет появляются всесильные демоны: «фараоны», «менты», «полицейские». Если ребенок хорошо сохраняется, к 17-ти годам мрачная всеобъемлющая сила персонифицируется в иной ипостаси: «жандармы» «чекисты», «ГПУ», «ФСБ», «интеллидженс сервис», «ЦРУ». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако локальные государственные структуры, в силу самого своего устройства не способны на многоходовые идеологические программы. Идеологическое господство достигается другими методами и другими людьми. И в том числе - в локальных государственных структурах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Инициатором сменовеховства был не тугодум Дзержинский, а Леонид Красин.</text>
    <subject>PS-30. ЧТО НЕОБХОДИМО ЗНАТЬ О МИХАИЛЕ БУЛГАКОВЕ – 4</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/257852.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/258370.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="96820387" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96820387#t96820387</url>
      <user name="Иванов Петров" username="ivanpetrov0550" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124450629/73856790" height="48" width="48" />
      <date>2016-08-30 15:02:43</date>
      <text>Редкостной чистоты ахинея.</text>
      <comments>
        <comment id="96843683" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96843683#t96843683</url>
          <user name="1zubzazub1" username="1zubzazub1" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116966276/48619035" height="100" width="72" />
          <date>2016-08-30 20:42:42</date>
          <text>Нет.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96820387&amp;style=mine#t96820387</parent>
        </comment>
        <comment id="96851363" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851363#t96851363</url>
          <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
          <date>2016-08-31 01:56:21</date>
          <text>Вы здесь дежурите, что-ли?</text>
          <comments>
            <comment id="96866979" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96866979#t96866979</url>
              <user name="mmnt" username="mmnt" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
              <date>2016-08-31 11:07:59</date>
              <text>Негативная галковскомания еще страшнее, чем позитивная. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851363&amp;style=mine#t96851363</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96820387&amp;style=mine#t96820387</parent>
        </comment>
        <comment id="96922531" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96922531#t96922531</url>
          <user name="gabber_united" username="gabber_united" />
          <date>2016-09-01 10:31:22</date>
          <text>а туда ли ты зашел, савэцкий?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96820387&amp;style=mine#t96820387</parent>
        </comment>
        <comment id="97081507" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97081507#t97081507</url>
          <user name="Vladislav Leonidovich" username="Vladislav Leonidovich" type="I" />
          <date>2016-09-04 20:03:19</date>
          <text>Это характер. Ему по-моему вообще тяжело живется. Особого рода мизантропия))</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96820387&amp;style=mine#t96820387</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96821155" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96821155#t96821155</url>
      <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
      <date>2016-08-30 15:12:48</date>
      <text>Красин ещё Ленина хотел воскресить. Во плоти:)</text>
      <comments>
        <comment id="96834979" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96834979#t96834979</url>
          <user name="Андрей Паршев" username="Андрей Паршев" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123971998/72214518" height="90" width="90" />
          <date>2016-08-30 19:12:02</date>
          <text>Год бы только поправить, 1996-й, а то какой-то хроноклазм получается.&lt;br /&gt;Но Красин - это годно, это самая сердцевина (еще Цурюпа и Кржижановский). Надеюсь, дойдет.</text>
          <comments>
            <comment id="96842147" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96842147#t96842147</url>
              <user name="kdvo77" username="kdvo77" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121543674/25438689" height="100" width="77" />
              <date>2016-08-30 20:32:51</date>
              <text>Так дойдём до типографии "Нина", Авеля Енукидзе, папы Аллилуева и жены Сталина.</text>
              <comments>
                <comment id="96860067" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860067#t96860067</url>
                  <user name="Андрей Паршев" username="Андрей Паршев" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123971998/72214518" height="90" width="90" />
                  <date>2016-08-31 08:30:24</date>
                  <text>Красин - это до Сталина</text>
                  <comments>
                    <comment id="96862371" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96862371#t96862371</url>
                      <user name="chudokol" username="chudokol" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                      <date>2016-08-31 09:16:57</date>
                      <text>Красин работал на Сименса, а Сименс был себе на уме. Имел прибыль с гешефта. И не он один.... Савва Морозов не просто так МХАТ основал.  С прицелом в будущее. Тем временем великие князья трахали подсунутых им балерин и клали болт на прогресс. Вместе с царем. Пришлось Булгакову становиться Шекспиром.  Ибо возникла драма. А Красин подозрительно быстро умер. Прямо в Лондоне.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96871075" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96871075#t96871075</url>
                          <user name="kdvo77" username="kdvo77" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121543674/25438689" height="100" width="77" />
                          <date>2016-08-31 14:01:19</date>
                          <text>"Нина — нелегальная типография, организованная в июле 1901 года в Баку группой агентов газеты «Искра» в Российской империи, в которую входили «Ладо» — В. З. Кецховели, Л. Б. Красин, «Нина» — социал-демократ Н. П. Козеренко, А. С. Енукидзе и Л. Е. Гальперин."&lt;br /&gt;А́вель Сафронович Енуки́дзе — российский революционный, советский государственный и политический деятель. Член ВКП(б), член ВЦИК, секретарь ЦИК СССР. Был делегатом 6, 8, 9, 11—17-го съездов партии. Член Центральной контрольной комиссии ВКП(б) (1924—1934). Член ЦК ВКП(б) (1934—1935).&lt;br /&gt;Крёстный отец жены И. В. Сталина Надежды Аллилуевой."&lt;br /&gt;"Наде́жда Серге́евна Аллилу́ева родилась 9 (22) сентября 1901, Баку."&lt;br /&gt;"Пикантность процесса над Енукидзе в том, что он единственным из советских деятелей такого уровня был официально обвинён в систематическом совращении малолетних девочек."&lt;br /&gt;"А. С. Енукидзе послужил одним из прототипов персонажа романа Булгакова «Мастер и Маргарита» Аркадия Аполлоновича Семплеярова[18], председателя «акустической комиссии московских театров». В 1922—1935 годах А. С. Енукидзе являлся председателем Правительственной комиссии по руководству Большим и Художественными театрами. В 1934 году М. А. Булгаков направил А. С. Енукидзе прошение о поездке за границу, но тот перенаправил прошение писателя в ЦК партии, в результате поездка была сорвана. Таким образом, М. А. Булгаков своебразно «отомстил» А. С. Енукидзе, выведя его в романе. По сюжету, во время сеанса чёрной магии в Театре Варьете, который проводили Воланд и его свита, Семплеяров требует «разоблачения» фокусов, в частности с появлением червонцев. В итоге «разоблачают» его самого и публично уличают в измене жене."</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96862371&amp;style=mine#t96862371</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860067&amp;style=mine#t96860067</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96842147&amp;style=mine#t96842147</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96834979&amp;style=mine#t96834979</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96821155&amp;style=mine#t96821155</parent>
        </comment>
        <comment id="96853155" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96853155#t96853155</url>
          <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
          <date>2016-08-31 04:50:51</date>
          <text>Англичане, суки, потом эту идею украли в овечке Долли.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96821155&amp;style=mine#t96821155</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96821667" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96821667#t96821667</url>
      <user name="tinium" username="tinium" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121397924/52828501" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-30 15:36:18</date>
      <text>Сталин как добрый следователь это интересно. "если это сливки, то что же молоко"</text>
      <comments>
        <comment id="96859555" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96859555#t96859555</url>
          <user name="Евгений Дробышев" username="eednew" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86833823/14344941" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-31 08:19:34</date>
          <text>В сравнении с желающими уничтожить большую часть населения человек равнодушный - добрый следователь.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96821667&amp;style=mine#t96821667</parent>
        </comment>
        <comment id="96866467" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96866467#t96866467</url>
          <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
          <date>2016-08-31 10:58:14</date>
          <text>Вы, видимо, не в курсе, что не бывает доброго и злого следователей, а бывают разовые аплуа на каждый конкретно допрос. &lt;br /&gt;В сериале "Прослушка" есть такой эпизод. Два опера договорились, кто в данном случае будет добрым, кто злым. "Добрый" начинает допрашивать бандита, постепенно выходит из себя, орет, кидается с кулаками. Выходит из кабинета, а "злой" его спрашивает: "Ну и как же я теперь буду играть злого?"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96821667&amp;style=mine#t96821667</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96821923" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96821923#t96821923</url>
      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
      <date>2016-08-30 15:39:17</date>
      <text>Я так и знал, что &lt;b&gt;здесь&lt;/b&gt; корни потянутся в Англию</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96822179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96822179#t96822179</url>
      <user name="maxserov" username="maxserov" />
      <date>2016-08-30 15:45:21</date>
      <text>Зашёл прочитать седьмую главу, а прочитал всё. Спасибо, Дмитрий Евгеньевич! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96822435" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96822435#t96822435</url>
      <user name="diezwiebel" username="diezwiebel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124458895/69197130" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-30 15:55:08</date>
      <text>Брахицефал рассуждает об азиатах. &lt;br /&gt;Или мезоцефал? Измерить бы.</text>
      <comments>
        <comment id="96823459" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823459#t96823459</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-08-30 16:10:56</date>
          <text>Тоже хотел бы спросить, сам-то Галковский из каких дворян, курских или орловских. А то моя бабка дочь царского попа и казачьего офицера, так может местные графья нам и не ровня.</text>
          <comments>
            <comment id="96823715" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823715#t96823715</url>
              <user name="alextr98" username="alextr98" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
              <date>2016-08-30 16:21:37</date>
              <text>Из исландских, вы разве не знаете?</text>
              <subject>из каких дворян, курских или орловских</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823459&amp;style=mine#t96823459</parent>
            </comment>
            <comment id="96825507" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96825507#t96825507</url>
              <user name="diezwiebel" username="diezwiebel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124458895/69197130" height="100" width="100" />
              <date>2016-08-30 16:44:03</date>
              <text>Надеюсь, в музее Галковского будет доступен его череп и его родословная.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="96826275" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96826275#t96826275</url>
                  <user name="alextr98" username="alextr98" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                  <date>2016-08-30 16:47:42</date>
                  <text>&amp;gt; в музее Галковского будет доступен его череп&lt;br /&gt;Будет минимум три черепа - в детстве, в юности и в зрелые годы.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96825507&amp;style=mine#t96825507</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823459&amp;style=mine#t96823459</parent>
            </comment>
            <comment id="96826787" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96826787#t96826787</url>
              <user name="diezwiebel" username="diezwiebel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124458895/69197130" height="100" width="100" />
              <date>2016-08-30 16:52:11</date>
              <text>Положительно - нордический европеец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://ic.pics.livejournal.com/diezwiebel/69197130/25065/25065_600.jpg" alt="" title=""&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За то что мы читаем о его комплексах он нам должен платить, как коллективному психотерапевту.</text>
              <comments>
                <comment id="96827043" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96827043#t96827043</url>
                  <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                  <date>2016-08-30 16:57:39</date>
                  <text>Чингизид, природный властитель, сразу заметно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96826787&amp;style=mine#t96826787</parent>
                </comment>
                <comment id="96871843" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96871843#t96871843</url>
                  <user name="Илья Кувшинов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
                  <date>2016-08-31 14:08:34</date>
                  <text>Щось нестираными шароварами заштыняло. Он не хохол ли, часом? По роже так хохол.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96826787&amp;style=mine#t96826787</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823459&amp;style=mine#t96823459</parent>
            </comment>
            <comment id="96830883" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830883#t96830883</url>
              <user name="Богомил" username="bogomilos" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126268661/8465481" height="100" width="74" />
              <date>2016-08-30 18:03:32</date>
              <text>Царский поп ипаль казачьего офицера?!! </text>
              <comments>
                <comment id="96834723" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96834723#t96834723</url>
                  <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                  <date>2016-08-30 19:11:09</date>
                  <text>Поп по ее отцу и офицер по ее матери:) Да, лучше было бы "потомок":)</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830883&amp;style=mine#t96830883</parent>
                </comment>
                <comment id="96844195" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844195#t96844195</url>
                  <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                  <date>2016-08-30 20:44:40</date>
                  <text>Отсюда и произошла дочь офицера, однозначно!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830883&amp;style=mine#t96830883</parent>
                </comment>
                <comment id="96853667" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96853667#t96853667</url>
                  <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
                  <date>2016-08-31 04:58:53</date>
                  <text>Царский поп на деле оказался казенным равином, а казачий офицер вахмистром из песни: "вахмистр, вахмистр, что ж ты пропил коня и твой конь под седлом чужака..."</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830883&amp;style=mine#t96830883</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823459&amp;style=mine#t96823459</parent>
            </comment>
            <comment id="96856995" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96856995#t96856995</url>
              <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
              <date>2016-08-31 06:42:54</date>
              <text>дочь царского попа и казачьего офицера&lt;br /&gt;О-о-о-о-о.....</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823459&amp;style=mine#t96823459</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96822435&amp;style=mine#t96822435</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96822691" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96822691#t96822691</url>
      <user name="alextr98" username="alextr98" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
      <date>2016-08-30 15:58:37</date>
      <text>И вот тут много, много всего.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96822947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96822947#t96822947</url>
      <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
      <date>2016-08-30 16:02:30</date>
      <text>Часть четвертая. Сразу после второй. Третью ждать?</text>
      <comments>
        <comment id="96823971" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823971#t96823971</url>
          <user name="alextr98" username="alextr98" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
          <date>2016-08-30 16:23:28</date>
          <text>&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/257473.html" rel="nofollow"&gt;Вы путаете с Ильфом и Петровым&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Третью ждать?</subject>
          <comments>
            <comment id="96825251" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96825251#t96825251</url>
              <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
              <date>2016-08-30 16:38:25</date>
              <text>А! И верно. От многочисленных фото Ильфа и Петрова подумал, что это продолжение истории с "Мастером и Маргаритой".</text>
              <comments>
                <comment id="96826019" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96826019#t96826019</url>
                  <user name="alextr98" username="alextr98" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/47632059/6107747" height="100" width="75" />
                  <date>2016-08-30 16:46:41</date>
                  <text>Тов.Галковский уж в нумерации-то охулки на руку не положит!&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96825251&amp;style=mine#t96825251</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96823971&amp;style=mine#t96823971</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96822947&amp;style=mine#t96822947</parent>
        </comment>
        <comment id="96832931" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832931#t96832931</url>
          <user name="Mergellus Albellus" username="mergellus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126213800/38016028" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-30 18:34:23</date>
          <text>Будьте здоровы!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96822947&amp;style=mine#t96822947</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96824739" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96824739#t96824739</url>
      <user name="Александр Машин" username="alex_mashin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124701224/8219698" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-30 16:36:54</date>
      <text>А можно ещё связать «Гудок» с Викжелем.</text>
      <comments>
        <comment id="96829347" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96829347#t96829347</url>
          <user name="Павел Полуян" username="Павел Полуян" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/109744340/37143628" height="50" width="50" />
          <date>2016-08-30 17:36:38</date>
          <text>Я тоже об этом подумал. Точнее, не о Викжеле как таковом, а о том, что железнодорожники - суть особь статья, по тем временам довольно-таки образованная инженерная каста. Это, кстати, хорошо передано в некоторых произведениях Платонова.</text>
          <comments>
            <comment id="96837283" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96837283#t96837283</url>
              <user name="iigogosha" username="iigogosha" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107909395/34341258" height="53" width="100" />
              <date>2016-08-30 19:44:28</date>
              <text>глаз да глаз за этими путейцами нужен. шыбко грамоте обучены при прежней власти и шыбко нужные власти нынешней.</text>
              <comments>
                <comment id="96841891" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96841891#t96841891</url>
                  <user name="kdvo77" username="kdvo77" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121543674/25438689" height="100" width="77" />
                  <date>2016-08-30 20:31:20</date>
                  <text>"Сергей Яковлевич Аллилуев (1866—1945) — русский революционер. Член партии с 1896 года, один из первых российских рабочих социал-демократов]. Отец Н. С. Аллилуевой и П. С. Аллилуева, тесть Сталина.&lt;br /&gt;В августе 1890 года Аллилуев вместе с товарищем выехал во Владикавказ, откуда по Военно-Грузинской дороге они добрались до Тифлиса, где Аллилуев устроился работать в железнодорожные мастерские. Там Аллилуев познакомился с Алексеем Пешковым (Максим Горький)."</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96837283&amp;style=mine#t96837283</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96829347&amp;style=mine#t96829347</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96824739&amp;style=mine#t96824739</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96824995" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96824995#t96824995</url>
      <user name="Виталий" username="alar563" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117528108/9722865" height="60" width="96" />
      <date>2016-08-30 16:37:20</date>
      <text>Хорошо.</text>
      <comments>
        <comment id="96866211" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96866211#t96866211</url>
          <user name="Rudolf Chichikov" username="Rudi Chichikov" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107965941/34385232" height="50" width="50" />
          <date>2016-08-31 10:37:59</date>
          <text>Если у ДЕГа общая концепция и не всегда убедительна, то частные находки в ходе её доказательства -  //«великая октябрьская революция», небывалая в мировой истории, была скучным колониальным путчем, азиатской реакцией на культурную европеизацию//  бриллианты чистой воды.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96824995&amp;style=mine#t96824995</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96825763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96825763#t96825763</url>
      <user name="anloy" username="anloy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122036753/28525663" height="79" width="79" />
      <date>2016-08-30 16:46:15</date>
      <text>Спасибо, что объяснили феномен "Гудка". А про Дзержинского в НКПС с марта 1919 это вы нарочно? Ведь в самом деле, главой НКПС в 1919-1920 годах был Красин. Ну а что это за птица, мы уже знаем...</text>
      <comments>
        <comment id="96828067" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96828067#t96828067</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-08-30 17:23:42</date>
          <text>Дзержинский с марта 1919 руководил "транспортными органами ВЧК" и войсками охраны железных дорог.</text>
          <comments>
            <comment id="96845731" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96845731#t96845731</url>
              <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
              <date>2016-08-30 20:51:30</date>
              <text>Железнодорожный профсоюз и НКПС находились до времен Хрущева в чрезвычайно льготных условиях оплаты, ведомственного снабжения и социальных льгот. Полагаю, журналисты ведомственной газеты тоже. Отсюда и феномен количества желающих "пристроиться" в "Гудок".</text>
              <comments>
                <comment id="96884643" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96884643#t96884643</url>
                  <user name="Aufsicht" username="aufsicht" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45998851/10096109" height="64" width="100" />
                  <date>2016-08-31 23:44:53</date>
                  <text>Райпрофсож,  Допрофсож... Вплоть до 90-х МПС было государством в государстве,  и даже со своим "интернетом".  У них была своя отдельная телефонная сеть.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96845731&amp;style=mine#t96845731</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96828067&amp;style=mine#t96828067</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96825763&amp;style=mine#t96825763</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96827299" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96827299#t96827299</url>
      <user name="crosszzzz" username="crosszzzz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125385267/14872451" height="91" width="100" />
      <date>2016-08-30 17:04:54</date>
      <text>Добрый русский наследный чистокровный аристократЪ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://www.ljplus.ru/img4/m/c/mcheburashkina/papik00.jpg" alt="" width="900" /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="96830371" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830371#t96830371</url>
          <user name="Євген Угорчук" username="Євген Угорчук" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126406155/78327431" height="90" width="90" />
          <date>2016-08-30 17:56:51</date>
          <text>Серб же</text>
          <comments>
            <comment id="96837795" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96837795#t96837795</url>
              <user name="iigogosha" username="iigogosha" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107909395/34341258" height="53" width="100" />
              <date>2016-08-30 19:45:30</date>
              <text>если не русский, тогда на царство годен.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830371&amp;style=mine#t96830371</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96827299&amp;style=mine#t96827299</parent>
        </comment>
        <comment id="96850595" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96850595#t96850595</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-08-31 01:14:15</date>
          <text>Цыганку-"наследницу престола" еще можно упомянуть.  Которая Мария Романова.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96827299&amp;style=mine#t96827299</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96827555" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96827555#t96827555</url>
      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
      <date>2016-08-30 17:08:23</date>
      <text>//Пьесу смотрел Сталин 14 раз. Зачем? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Затем же, зачем Иди Амин назвал себя "королём Шотландии". Горная обезьянка смотрела на быт городского мещанства; чистые женщины, лёгкая закуска, разговоры о добре и зле, чести и достоинстве.&lt;br /&gt;Непонятно, но завораживает, как разрезанный термитник. </text>
      <comments>
        <comment id="96852387" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852387#t96852387</url>
          <user name="azesmer" username="azesmer" />
          <date>2016-08-31 02:33:15</date>
          <text>Почему непонятно? Так кочевник будет вертеть череп Святослава, так мигрант будет перелистывать фотки на айфоне изнасилованой и зарезанной им студентки. Ишь ты, улыбывается, малчики у нее там какие-то, зачеты, в кафе танцует, красивый, умный такой, думает, да, а вечером я, я... Все ближе... Я. </text>
          <comments>
            <comment id="96852899" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852899#t96852899</url>
              <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
              <date>2016-08-31 04:14:47</date>
              <text>Не упрощайте, тут сложнее. Ведь что интересно - Булгаков киевлянин, события происходят в Киеве, во время борьбы Гетманата с УНР. События для московской публики далёкие как Звёздные войны и столь же "понятные". Тем не менее пьеса в Москве идёт на ура. Что характерно, в самом Киеве пьеса никогда успехом не пользовалась. Казалось бы, ваш Город, актуальные события, а поди ж ты.&lt;br /&gt;Дело в том, что в Киеве пьеса расценивалась как бытописание, почти банальность, "про соседей". События известные, характеры знакомые.&lt;br /&gt;В Москве совсем всё по другому. &lt;br /&gt;Население Москвы, как ДЕГ правильно указал, к концу 20-х изменилось кардинально. Социальный эксперимент тяжелее всего ударил по столицам, что естественно, старый слой сняли, новые местечковые и пролетарские прибыльцы устраивались надолго, в том числе наполняли московские театры. А тут для вчерашних чумазых машинистов и трактирных половых показывают КАК НАДО ЖИТЬ. Как правильно двигаться, как разговаривать с офицерами, как ухаживать за женщинами. Журнал из жизни высшего света викторианской Англии для работниц текстильных фабрик Манчестера, с поправкой на неграмотную среду  сколлапсировавшей  России. Популярность "Белой Гвардии" из той же категории, как популярность "Проклятых королей" на закате СовСоюза. Новая заматеревшая бюрократия мнила себя хозяевами жизни и училась вести себя "по-королевски", от Джугашвили в Кремле до какого нибудь Швондера в домовом комитете.</text>
              <comments>
                <comment id="96856227" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96856227#t96856227</url>
                  <user name="ak_possum" username="ak_possum" />
                  <date>2016-08-31 06:32:17</date>
                  <text>&lt;i&gt;в самом Киеве пьеса никогда успехом не пользовалась&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А &lt;b&gt;что&lt;/b&gt; пользовалось успехом в Киеве?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852899&amp;style=mine#t96852899</parent>
                </comment>
                <comment id="96858019" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96858019#t96858019</url>
                  <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
                  <date>2016-08-31 07:58:11</date>
                  <text>Логично.&lt;br /&gt;Но только насчет Москвы и её населения - это устоявшиеся совко-рашкинские заблуждения.&lt;br /&gt;Они у ДЕГа - как и почти у всех москвичей - традиционны и объяснимы: у них просто в голове не укладывается, что мск не всегда была такой по весу и значению, как при позднем совке или сейчас.&lt;br /&gt;Крупным городом она стала только к концу 30-ых, когда выкопали канал и более-менее решили проблему водоснабжения и водоотвода. Только это позволило развивать её и дальше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А до этого - Москва была отсталой деревней, забыченной глухоманью. От сотен подобных российских городишек её выделяло только географическое-транспортное положение: это был узел-развязка, перевалочный пункт, да еще и для скудных российских грузопотоков. Вся жизнь там крутилась вокруг вокзалов и дорог.&lt;br /&gt;Отсюда - и состав населения и его традиции/нравы: - купчины, грузчики, извозчики и пр.&lt;br /&gt;Ну, и всякая чернь и отребье - это даже в литературе очень хорошо отражено - "На дне", "Москва и москвичи" (изрядный кусок про Хитров рынок, чуть ли не основной в книге).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 20-30-ых - там не было никакого "старого слоя" аристократов и интеллигенции, снимать было просто нечего. Именно поэтому одесские и прочие литераторы, журналисты и лит-тусовщики - с такой легкостью и так массово, как верно отметил ДЕГ, - туда хлынули и попристраивались.&lt;br /&gt;Ничего подобного, к примеру, в Спб в таких масштабах не происходило.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96860835" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860835#t96860835</url>
                      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                      <date>2016-08-31 08:48:20</date>
                      <text>Занятно, 20 миллионов населения гадят себе под ноги, а рядом ни моря, ни речки приличной для стока.&lt;br /&gt;Где то эти отбросы складируются или рассыпаются ровным слоем.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96863651" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96863651#t96863651</url>
                          <user name="anloy" username="anloy" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122036753/28525663" height="79" width="79" />
                          <date>2016-08-31 09:40:53</date>
                          <text>В Мехико всё ещё хуже, но живут ведь как-то.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860835&amp;style=mine#t96860835</parent>
                        </comment>
                        <comment id="96864163" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96864163#t96864163</url>
                          <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
                          <date>2016-08-31 09:45:29</date>
                          <text>Да, мне просто странно, что ДЕГ этого не понимает и вещает про великую "столицу" мск в 20-ых.&lt;br /&gt;Он же, всё-таки - сам неплохой цикл постов когда-то написал, где о роли гидрографии в истор-выяснениях - очень хорошо сказано.&lt;br /&gt;Все крупные города мира, а уж миллионники особенно - исключительно только на берегах немалых рек.&lt;br /&gt;А Мск - таковым стала только когда технологии прокладки и эксплуатации каналов это там позволили.&lt;br /&gt;До этого - была малолюдная глушь, днище и отстой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас-то проще с нагаженным - основную часть вывозят подальше и присыпают в специальных карьерах, но на канализацию, для обеспечения самого процесса вода всегда нужна. По сравнению с промышленными её расходами - это немного.</text>
                          <comments>
                            <comment id="96867491" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96867491#t96867491</url>
                              <user name="mmnt" username="mmnt" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                              <date>2016-08-31 11:21:13</date>
                              <text>А вам не кажется, что статистика противоречит? В 1917 в Москве было 1.8млн населения, это был очень большой город по тем временам. (Больше жило только в столице, в Питере, там 2.3млн.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что касается радикального выпиливания прежних жителей, в 1920 остался 1млн, почти половина разбежалась. Но к 1926 понаехало больше, чем было до переворота. Т.е. хорошо, если из 2 москвичей 1 был из "коренных", и то вероятнее всего из низов. А всего 10 лет прошло.</text>
                              <comments>
                                <comment id="96869283" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869283#t96869283</url>
                                  <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                                  <date>2016-08-31 13:00:48</date>
                                  <text>Да, статистика упрямая вещь. Не желает натягиваться на литературный образ послепожарной Москвы времен Грибоедова.&lt;br /&gt;Крупнейшие города в РИ- С.Петербург, Москва, Варшава, Одесса, Лодзь, Рига, 	Киев, Харьков. Слабый прогресс в 20 веке полисов Варшавы, Одессы, Лодзи и Риги поразителен.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96867491&amp;style=mine#t96867491</parent>
                                </comment>
                                <comment id="96870307" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870307#t96870307</url>
                                  <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
                                  <date>2016-08-31 13:52:57</date>
                                  <text>Могли преувеличить, или посчитать всю окрестность, как горожан.&lt;br /&gt;Злые языки - не случайно именовали Мск - "большой деревней" - и это название еще дореволюционное, т.е. с презрением к понаехам не связанное, не было их тогда.&lt;br /&gt;А огромная площадь, по сравнению с другими соседними городами, "размазаность" - были всегда. Это как раз и обусловлено функциями транспортного узла. Разумеется, с соответствующим составом населения и укладом жизни.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И, всё равно, дореволюционная численность очень сомнительна. Для сравнения - даже 1 млн - это Одесса, начиная с позднего совка. И это очень крупный и населенный город.&lt;br /&gt;Ничего похожего и быть не могло в ри - со всякими спальными районами и многоэтажками.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="96872099" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96872099#t96872099</url>
                                      <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                      <date>2016-08-31 14:28:15</date>
                                      <text>Ну т.е. другие города они считали правильно, а Москву - вместе окрестными деревнями?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Большая деревня" - относилось не к размерам города, а к хаотичности его застройки, когда в черте города были типичные помещичьи усадьбы и деревенские избы попадались, особенно в Замоскворечьи. На фоне строго спланированного европейского Петербурга и даже на фоне многих привинциальных столиц это выглядело странно, "азиатски". Но по факту это был второй город империи, а вовсе не перевалочный пункт. И понаехов тогда было в % не меньше, чем сейчас, за 20 лет население выросло почти вдвое. Они что, все народились там? Нет, понаехали.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="96875171" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96875171#t96875171</url>
                                          <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                                          <date>2016-08-31 16:36:40</date>
                                          <text>Т.е. "удобства во дворе" при хаотичной застройке дореволюционной Москвы - это скорее правило, чем исключение?</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="96875683" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96875683#t96875683</url>
                                              <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                              <date>2016-08-31 17:00:04</date>
                                              <text>Я не очень знатный москвовед, хотя всю жизнь здесь живу. Но сомневаюсь, что в почти двухмиллионом городе возможны сортиры во дворе - дворов не хватит.  Хотя по окраинам конечно были. Полноценную канализацию запустили в конце 19в. </text>
                                              <comments>
                                                <comment id="96879011" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879011#t96879011</url>
                                                  <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                                                  <date>2016-08-31 19:06:50</date>
                                                  <text>Вот известная таблица по РИ, первая цифра современная, вторая по переписи 1897г,  столбцы - место, город, население, прирост&lt;br /&gt;1 (2). Москва (Россия) — 11 612 943 (1 038 591) — +1018%&lt;br /&gt;2 (1). Санкт-Петербург (Россия) — 4 953 219 (1 264 920) — +292%&lt;br /&gt;3 (7). Киев (Украина) — 2 845 023 (247 723) — +1049%&lt;br /&gt;....&lt;br /&gt;6 (3). Варшава (Польша) — 1 715 517 (683 692) — +151%&lt;br /&gt;7 (8). Харьков (Украина) — 1 451 028 (173 989) — +734%&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;18 (4). Одесса (Украина) — 1 014 852 (403 815) — +151%&lt;br /&gt;19 (66). Пермь (Россия) — 1 000 672 (45 205) — +2114%&lt;br /&gt;20 (17). Днепропетровск (Украина) — 1 000 157 (112 839) — +786%&lt;br /&gt;...&lt;br /&gt;24 (5). Лодзь (Польша) — 718960 (314020) — +129%&lt;br /&gt;25 (6). Рига (Латвия) — 699 200 (282 230) — +148%&lt;br /&gt;Обратите внимание на Одессу, Лодзь и Ригу, как они отстали от Москвы, Петербурга и Варшавы. Притом что уже до революции Одесса была полумиллионником. </text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="96880035" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96880035#t96880035</url>
                                                      <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                      <date>2016-08-31 19:20:24</date>
                                                      <text>Ну а что здесь странного? Города растут, когда есть источник энергии, т.е. деньги. Мангазея была немалым городом (для своей эпохи и своей географии), а потом исчезла - сменились пути транзита. Одесса строилась как центр сельскохозяйственной Новороссии, с упадком значения с/х она прекратила расти. А столицы растут, поскольку это хабы и место притяжения для бизнеса и для мигрантов. На Урале и на Волге есть много старых городов, которые перли как на дрожжах в начале 19в., но уже к середине века впали в забвение, слегка поколебленное индустриализацией 30-х в 20в. То же самое и в Европе, и в Штатах, законы развития одинаковые.</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="96882083" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882083#t96882083</url>
                                                          <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                                                          <date>2016-08-31 21:09:33</date>
                                                          <text>Да, средний рост российского промышленного центра около 1000%, а "старого" экономического центра, например, в Поволжье 200-300%. Видно, как города, специализировавшиеся на экспорте продовольствия, мало выросли по сравнению с промышленными.&lt;br /&gt;Но я к чему написал этот коммент. К революции, судя по всему, Москва уже была полуторамиллионником. Так что переезд после революции из динамичной полумиллионнной Одессы  в Москву отнюдь не был игрой на понижение, как считает&lt;b&gt; Victor Whiskey&lt;/b&gt;</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="96882851" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882851#t96882851</url>
                                                              <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                              <date>2016-08-31 21:26:39</date>
                                                              <text>Это и так понятно. "Москва? Это далеко от Жмеринки? 1000км примерно. Боже, какая дыра..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Одесса конечно на то время значила куда больше, чем теперь. Но и тогда "белокаменная" была в разы круче, сильнее. </text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="96883619" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96883619#t96883619</url>
                                                                  <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                                                                  <date>2016-08-31 22:08:38</date>
                                                                  <text>Одесса сидела на хлебной торговле, что для РИ было примерно тоем же, чем нефть для РФ. Естественно, после средневековых большевицких социальных экспериментов хлебный экспорт упал, а люди "свободных профессий" потянулись туда, где кормят. Вот собственно и весь генезис "южно-русской" школы. &lt;br /&gt;Т.е. не будь революции, все одесская братия сидела бы в "Одесском Вестнике" спносируемом греческими хлебными негоциантами, а Москва так и осталась бы приблатнёным захолустьем в стиле Гиляровского и "тёмным царством" замоскворецкого купечества из Островских пьес. </text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="96883875" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96883875#t96883875</url>
                                                                      <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2016-08-31 22:12:11</date>
                                                                      <text>Мы можем долго теоретизировать, что было бы, "не будь революции". К сожалению, она "была".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96883619&amp;style=mine#t96883619</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882851&amp;style=mine#t96882851</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882083&amp;style=mine#t96882083</parent>
                                                            </comment>
                                                            <comment id="96910755" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96910755#t96910755</url>
                                                              <user name="Victor Whiskey" username="Victor Whiskey" type="I" />
                                                              <date>2016-09-01 08:05:03</date>
                                                              <text>Нет, для тех понаехов, о ком пост - из Одессы в Москву - не было понижением.&lt;br /&gt;Они же видели ситуацию: новая столица, масса перспектив и пр.&lt;br /&gt;Я о том, что всё это - именно в 20-30-ых и началось. Иначе никаких понаехов и не было бы, не протиснулись бы они, будь там ситуация, хотя бы как в Спб, т.е. устоявшаяся и уже развитая лит-журн-среда. Это же "элитные" сферы, совсем не мантулить на заводе.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882083&amp;style=mine#t96882083</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96880035&amp;style=mine#t96880035</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879011&amp;style=mine#t96879011</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96875683&amp;style=mine#t96875683</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96875171&amp;style=mine#t96875171</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96872099&amp;style=mine#t96872099</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870307&amp;style=mine#t96870307</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96867491&amp;style=mine#t96867491</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96864163&amp;style=mine#t96864163</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860835&amp;style=mine#t96860835</parent>
                        </comment>
                        <comment id="96868259" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96868259#t96868259</url>
                          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                          <date>2016-08-31 12:09:49</date>
                          <text>Гораздо лучше всё устроено между Молдаванкой и Шестым фонтаном. Зачем арнаутам Москва?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860835&amp;style=mine#t96860835</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96858019&amp;style=mine#t96858019</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852899&amp;style=mine#t96852899</parent>
                </comment>
                <comment id="96874147" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96874147#t96874147</url>
                  <user name="azesmer" username="azesmer" />
                  <date>2016-08-31 15:48:19</date>
                  <text>У вас по сути то же самое, только другими словами. Кавказец, печенег или просто "бескультурный", сим верчением черепа как раз и перенимает "достоинства"  жертвы.&lt;br /&gt;Только у вас отсутствует как раз главное. Что это именно "череп", красивая жизнь - убитых людей, и убитых как раз теми, кто теперь рассматривает. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если это интерес "санкюлотов" к жизни знати вообще, независимо жива та знать или нет, то Сталин точно так же проявлял бы интерес к этой пьесе, иди она в императорских театрах, и персонажи все живы и знатны, и Джугашвили просто мелкий террорист. Стало быть, это совершенно незначительная мелочь, что они убиты, уничтожены целиком, и зритель смотрит на жизнь своих жертв до убийства. Он так же смотрел бы на жизнь королевского двора Англии. Тоже красиво. Любит человек красоту, хруст французской булки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А мне кажется, что это отнюдь не ничтожное, ничего не значащее, и ничего не меняющее обстоятельство, что смотрит убийца, и смотрит на прежнюю жизнь своих жертв. Не надо ему "Англию", или надо как-нибудь не так, вот это на английскую жизнь он будет смотреть как "самому бы так" - а вот на жизнь убитых им... Тут ради чего-то другого смотрят. Никак не ради зависти или абстрактной любви к шику.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96874915" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96874915#t96874915</url>
                      <user name="tosk_souli" username="tosk_souli" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122477001/68070246" height="100" width="89" />
                      <date>2016-08-31 16:32:53</date>
                      <text>Элемент злорадства безусловно присутствовал у "людей Нового Мира", когда они созерцали непонятную и часто ненавистную жизнь "барей". Достигала ли оно высоты садизма и мазохизма? Судя по количеству просмотров заурядной вообщем то пьесы у городского абрека Сталина достигала. Не знаю, мастурбировал ли он в ложе театра на Елену Тальберг, но какая то патология в его отношении к пьесе и её автору определяется чётко.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96874147&amp;style=mine#t96874147</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852899&amp;style=mine#t96852899</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852387&amp;style=mine#t96852387</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96827555&amp;style=mine#t96827555</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96828835" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96828835#t96828835</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-08-30 17:33:18</date>
      <text>Многое становится понятным, если уяснить, что Катаев - английский шпион.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Был В. Катаев (молодой писатель). Цинизм нынешних молодых людей прямо невероятен. Говорил: «За сто тысяч убью кого угодно. Я хочу хорошо есть, хочу иметь хорошую шляпу, отличные ботинки…» Иван Бунин «Окаянные дни»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну как такого не завербовать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Гудок - орган Дзержинского? И какие люди в него дули... Феликс Эдмундович был махровый эстет. Но вот на какую разведку работал непонятно. До сих пор.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Что касается концентрации евреев в Гудке, то видимо там были охренелые гонорары. Евреи тянутся к деньгам, как пчелы к цветам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, Булгакову и Катаеву повезло. Смотались бы за кордон - и ни  Паруса, ни Мастера.... Сталин умел заставить интеллигенцию творить по максимуму. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;А вот как Ленин мог стать беляком??? Ну если эсеры производят успешное восстание, вырезают большевиков, Ленин огородами вырывается на Дон, к Каледину.  И тот ставит его министром труда. Или все же лучше к Колчаку?))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="96861859" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96861859#t96861859</url>
          <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
          <date>2016-08-31 09:16:33</date>
          <text>                        &lt;i&gt;Гудок - орган Дзержинского? И какие люди в него дули..&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Слово "гудок" имеет на фене ещё один смысл</text>
          <comments>
            <comment id="96863139" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96863139#t96863139</url>
              <user name="chudokol" username="chudokol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
              <date>2016-08-31 09:24:24</date>
              <text>Эдмундыч знал толк в извращениях?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96861859&amp;style=mine#t96861859</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96828835&amp;style=mine#t96828835</parent>
        </comment>
        <comment id="96863907" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96863907#t96863907</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2016-08-31 09:41:54</date>
          <text>&lt;i&gt;А вот как Ленин мог стать беляком???&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так же как Керенский, Савинков, Махно и прочая, и прочая, и прочая...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96828835&amp;style=mine#t96828835</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96829603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96829603#t96829603</url>
      <user name="capcrocus" username="capcrocus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126120228/77854621" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-30 17:37:51</date>
      <text>Описание гражданской войны и послевоенной обстановки рождает "стереоскопическую" картину, как будто прозреваешь. Это и вообще-то присуще текстам Галковского, но здесь чувствуется почти физически. Можно бы иллюстрировать фильмом "Роль" (К.Лопушанский, 2013г).</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96829859" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96829859#t96829859</url>
      <user name="chelovert" username="chelovert" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102957805/29436178" height="100" width="65" />
      <date>2016-08-30 17:38:41</date>
      <text>Браво! Разногласий нет. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96830115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830115#t96830115</url>
      <user name="chelovert" username="chelovert" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102957805/29436178" height="100" width="65" />
      <date>2016-08-30 17:42:08</date>
      <text>Карамзин, кстати, был очевидцем Великой Французской революции. Описывал также. Перед изумлённым населением бегали противоборствующие шайки вооружённых людей, не более 5% население. Остальные ждали кто победит.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96830627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96830627#t96830627</url>
      <user name="Beorgor" username="beorgor" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96665268/11688197" height="75" width="100" />
      <date>2016-08-30 17:57:49</date>
      <text>Очень интересно, спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96831395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96831395#t96831395</url>
      <user name="Homo Immortal" username="anunnak" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105402003/11092479" height="80" width="100" />
      <date>2016-08-30 18:09:00</date>
      <text>Творческий пар ушел в "Гудок"...&lt;br /&gt;Кстати, интересно прочесть про "миф о Шолохове"</text>
      <comments>
        <comment id="96864419" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96864419#t96864419</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2016-08-31 09:50:24</date>
          <text>&lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/UNXK7LnbFHU?wmode=opaque" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"&gt;&lt;/iframe&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96831395&amp;style=mine#t96831395</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96832163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163#t96832163</url>
      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
      <date>2016-08-30 18:30:02</date>
      <text>Ленин вполне мог оказаться на стороне белых&lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;задумался...&lt;br /&gt;это каким образом?&lt;br /&gt;м.б. кто подскажет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вообще, много интересных мыслей и фактов&lt;br /&gt;автору - благодарность </text>
      <comments>
        <comment id="96833443" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96833443#t96833443</url>
          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
          <date>2016-08-30 18:45:42</date>
          <text>&lt;i&gt;задумался...&lt;br /&gt;это каким образом?&lt;br /&gt;м.б. кто подскажет?&lt;br /&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А какая разница? И те, и те революционеры.&lt;br /&gt;Разногласий по поводу Российской империи и царя не было.&lt;br /&gt;Была грызня за власть в Российской республике. &lt;br /&gt;На сторону красных перешло не меньше генералов, чем на сторону белых.</text>
          <comments>
            <comment id="96834211" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96834211#t96834211</url>
              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
              <date>2016-08-30 19:02:23</date>
              <text>спасибо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;революционер революционеру все таки рознь и немалая&lt;br /&gt;Ленин убежденный марксист и коммунист&lt;br /&gt;между коммунистом и февралистом, на мой взгляд, пропасть гораздо больше,&lt;br /&gt;чем между февралистом и монархистом&lt;br /&gt;вопрос частной собственности разделяет людей более радикально,&lt;br /&gt;чем вопрос о монархическом или республиканском правлении</text>
              <comments>
                <comment id="96835491" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96835491#t96835491</url>
                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                  <date>2016-08-30 19:15:13</date>
                  <text>Разница между "коммунистом" и "трудовиком" - это разница в орнаменте набедренных повязок племени Мумбо-Юмбо. Нет никакого "вопроса частной собственности", это такая же схоластика, как споры дикарей об иерархии языческих истуканов на капище. То, что "революционеры" дошли до края, до азиатского талмудизма с профилями пророков на знаменах, отражает общий уровень страны того времени. Современники могли корить Романовых за консерватизьм и нежелание дать "ответственное министерство". Но нам этого делать точно не стоит. Мы-то знаем теперь - ЧТО за "министерство" было бы создано. Увидели это "министерство" с картавым "министром" на броневике. Так что Николай все делал правильно. Но сил ему не хватило. "Предательство, трусость и измена" - это ведь не про "трудовиков", это про "корнилова" сказано.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96836259" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96836259#t96836259</url>
                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                      <date>2016-08-30 19:22:48</date>
                      <text>спасибо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;таким образом, если я правильно понял Ваше высказывание, Вы полностью отрицаете цивилизацию СССР с его культурным и научным вкладом в мировую культуру,&lt;br /&gt;а такие люди, например, как ученый и писатель, коммунист Иван Ефремов для Вас некий фрик, да?&lt;br /&gt;не могу принять такую точку зрения.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96837027" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96837027#t96837027</url>
                          <user name="mmnt" username="mmnt" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                          <date>2016-08-30 19:42:03</date>
                          <text>Я не вакхабит, поэтому не считаю советский период абсолютно черной ямой. Она не черная, разные цвета там есть. Но это яма. И все, что русские смогли там сделать, было сделано ВОПРЕКИ яме, вопреки обстоятельствам и судьбе. И это скверное время дало и подлинных героев, достойных русской истории, есть они. Другое дело, что без совка и его ямы их было бы больше, и достигла бы Россия совсем других рубежей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается "коммунистичности" Ефремова и многих других, это не свидетельство правоты "коммунизьма", а показатель промытости мозга и степени искажения реальности при тоталитарном строе. В этом кривом мире человек не мог выжить, не искривив свой ум хотя бы отчасти. Прямых просто убивали, позднее делали маргиналами и изгоями. Я не готов осуждать людей того времени, это все равно что осуждать людей в Освенциме. Реальность там была другая, а человек барахтался в сметане и выживал как мог. Все они уже умерли. Аминь. &lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="96838563" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96838563#t96838563</url>
                              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                              <date>2016-08-30 19:52:19</date>
                              <text>без совка и его ямы их было бы больше, и достигла бы Россия совсем других рубежей. &lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;однако, многие исследования говорят о том, романовское самодержавие себя исчерпало и не могло развиваться сообразно вызову времени&lt;br /&gt;благообразные буржуины-февралисты мгновенно продемонстрировали, что они не способны ни к какому госуправлению,&lt;br /&gt;так что приход большевиков к власти закономерен&lt;br /&gt;а если бы и кабы, это уже несерьезно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну а о промытости мозга у Ефремова просто смешно :)&lt;br /&gt;более образованного, умного и светлого человека трудно представить. </text>
                              <comments>
                                <comment id="96840099" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840099#t96840099</url>
                                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-08-30 20:12:26</date>
                                  <text>Англичане проводили очень много "исследований", а евреи (контролировавшие львиную долю русской печати) их охотно оглашали. Все время выходило, что русский царь анахронизм и препона на пути прогресса. При этом британский монарх таким анахронизмом совсем даже не являлся. И посейчас не является. Это при отсутствии конституции и при крайне неопределенном статусе британского монарха в последние 500 лет. Еще были императоры в Германии и Австро-Венгрии. Но только русский царь всем сидел занозой в заднице, удивительно даже...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Сообразность вызову времени" означало, что русские администраторы должны добровольно уехать в Баден-Баден, а власть передать Милюкову с Керенским. В феврале 1917 это случилось (насильственно). результаты мы сейчас знаем. Николай это предвидел, поэтому и не передавал ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Николай неоднократно обсуждал планы будущих трансформаций самодержавия в обычную парламентскую монархию. Тормозила это война, посреди которой ничего трогать было нельзя. Кабы не переворот, к концу 1917 война была бы закончена, а Россия стала бы сильнейшей державой в Европе, подвинув даже Британию. Тогда и пошли бы реформы власти, задуманные заранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Образованный советский человек"  это оксюморон. Это мутант, существо с неизвестной науке физиологией, с шупальцами вместо рук и трехполое. Ефремов был умный и способный человек. Но он угодил в эпоху, когда образование получалось на курсах штурмана каботажного плавания. Таким штурманом он и остался на всю жизнь. "В 45 лет начал писать стихи о любви и закрыл тему". </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="96841123" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96841123#t96841123</url>
                                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                                      <date>2016-08-30 20:26:15</date>
                                      <text>интересно, сколько Вам лет, что бы так судить о Ефремове?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваше образование, надо полагать, намного лучше, чем у Ефремова?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;это не переход на личности, если что&lt;br /&gt;просто уточнение ситуации&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="96844707" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844707#t96844707</url>
                                          <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-08-30 20:46:08</date>
                                          <text>Поскольку эпоха, когда я учился, не сильно лучше ефремовской, два моих высших (хотя и не совсем завершенных) образования меня не делают академиком, но что-то подсказывают. Тем более дают понимание - как устроена голова Ефремова. "Окончил экстерном Горный институт в 1937г" - это подарок, это почти симфония. В 28 лет учиться уже поздно, мозги структурированы. Чем они структурированы? Дипломом "штурмана каботажного плавания".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я не готов осуждать Ефремова и писать о нем плохое. От природы это был человек талантливый, сильный. Но это &lt;b&gt;самородок&lt;/b&gt; и &lt;b&gt;самоучка&lt;/b&gt;. Такое может удивлять и провоцировать. Но воспринимать это надо аккуратно, спокойно. "Порфирий Иванов".</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="96845475" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96845475#t96845475</url>
                                              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                                              <date>2016-08-30 20:51:19</date>
                                              <text>я спокоен, с абсолютно спокоен :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;приятно видеть, как смягчилась Ваша позиция об этом человеке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;что касается Порфирия Иванова,&lt;br /&gt;то его можно уже не пугаться: хороший был человек, вреда, насколько я могу судить, никому не сделал.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="96846243" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96846243#t96846243</url>
                                                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                  <date>2016-08-30 21:00:19</date>
                                                  <text>Вы попросите ДЕГа написать про Ефремова. "Спросил в гугле как отодрать соску от плиты, столько нового узнал". Я же не Галковский. И ничего плохого про Ефремова не думаю (может потому что не все знаю). Если не знаю, склоняюсь к презумпции невиновности. Как и с Ивановым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я не готов держать Иванова с Ефремовым за русских героев и достояние нации. Просто по отсутствию объективных подтверждений. Первый был фрик и чудак со справкой, второй - совпис с тараканами. Оба жили в условиях искаженной, безумной реальности. Где умный и трезвый человек автоматически оказывался в дурдоме, как в наименее безумном месте. Либо вешался или спивался. "Москва-Петушки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="96847523" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96847523#t96847523</url>
                                                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                                                      <date>2016-08-30 21:20:08</date>
                                                      <text>я не готов держать Иванова с Ефремовым за русских героев и достояние нации.&lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;а я готов и держу Ефремова, в основном, но и Порфирия гнать не стану - живая душа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;про искаженную, безумную реальность очень Вы поэтически мыслите :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у нас на всех одна реальность,&lt;br /&gt;искаженной реальности не бывает&lt;br /&gt;на то она и реальность&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вся эта жизнь переход из одного сна в другой,&lt;br /&gt;сны только разные, а реальность у них одна&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="96849059" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849059#t96849059</url>
                                                          <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                          <date>2016-08-30 21:53:48</date>
                                                          <text>Наоборот. Сны у всех одинаковые. Люди вообще одинаковые - по замыслу. А за ними ОДНО. Кроме Бога, здесь никого нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Держите за что хотите, я не препятствую.  </text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="96849315" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849315#t96849315</url>
                                                              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                                                              <date>2016-08-30 23:02:38</date>
                                                              <text>Кроме Бога, здесь никого нет.&lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну вот, Вы и сказали самое важное :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;хороший конец беседы.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="96952995" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96952995#t96952995</url>
                                                                  <user name="Виталий Мануковский" username="prosto_life" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124601017/10315262" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2016-09-01 18:14:35</date>
                                                                  <text>Роскошная беседа получилась, приятно прочесть. Спасибо.</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="96955811" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96955811#t96955811</url>
                                                                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                                                                      <date>2016-09-01 19:56:15</date>
                                                                      <text>спасибо Вам :)</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96952995&amp;style=mine#t96952995</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849315&amp;style=mine#t96849315</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849059&amp;style=mine#t96849059</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96847523&amp;style=mine#t96847523</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96846243&amp;style=mine#t96846243</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96845475&amp;style=mine#t96845475</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844707&amp;style=mine#t96844707</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="96851619" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851619#t96851619</url>
                                              <user name="anonim_legion" username="anonim_legion" />
                                              <date>2016-08-31 02:02:10</date>
                                              <text>Если сильно извернуться, то из ваших слов можно сделать выводы:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1) В 28 лет надо не учиться, поздно уже, а долбиться головой в стенку, на производстве.&lt;br /&gt;1.2) Мерзкая мода в айти и еще некоторых отраслях, когда людей после 30 отправляют "на помоечку" вполне оправдана. &lt;br /&gt;2) Если же человек после 28 лет оказался способен учиться, то он мутант. Да и вообще, неприлично это.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="96864675" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96864675#t96864675</url>
                                                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                  <date>2016-08-31 09:50:49</date>
                                                  <text>А не надо изворачиваться. Достаточно посмотреть на себя и окружающих.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мозги структурируются в молодости, когда они еще мягкие. Если они конечно изначально есть. Учиться можно всю жизнь. Но если не сделан своевременно задел, база не заложена, учебы эта будет кособокая: здесь помню - там не помню. Есть даже термин "академический кретинизм".&lt;br /&gt;</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851619&amp;style=mine#t96851619</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="96957603" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96957603#t96957603</url>
                                                  <user name="vdkrav" username="vdkrav" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123600848/9049300" height="68" width="100" />
                                                  <date>2016-09-01 20:38:06</date>
                                                  <text>"Мерзкая мода в айти и еще некоторых отраслях, когда людей после 30 отправляют "на помоечку"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это где такие страсти творятся?</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851619&amp;style=mine#t96851619</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844707&amp;style=mine#t96844707</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96841123&amp;style=mine#t96841123</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840099&amp;style=mine#t96840099</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96838563&amp;style=mine#t96838563</parent>
                                </comment>
                                <comment id="96867747" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96867747#t96867747</url>
                                  <user name="vozan68" username="vozan68" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-08-31 11:23:03</date>
                                  <text>Ефремов это вообще иллюстрация, что делали с людьми в СССР.&lt;br /&gt;Как ломали и как они вынужденны были доказывать свою лояльность всю свою жизнь из-за своего происхождения и как их отблагодарили после смерти.&lt;br /&gt;Он ведь и свое образование не смого продолжить  скорей всего( тут у меня фактуры нет) из-за того. что он попадал под категорию "лишенец" . Только после Конституции 1936г он смог закончить экстерном Горный институт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через месяц после смерти писателя работники КГБ СССР провели в его квартире обыск. Существуют сведения, что писатель и его жена подозревались в шпионаже в пользу Великобритании[5]. По факту смерти писателя КГБ СССР было заведено уголовное дело, которое было прекращено 4 марта 1974 года. Инициатором обвинения был генерал В. И. Алидин[6].(с)&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="96868771" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96868771#t96868771</url>
                                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                                      <date>2016-08-31 12:25:19</date>
                                      <text>да, все так&lt;br /&gt; да и Час Быка - пророческая книга и для СССР оказалось&lt;br /&gt;но чудо в том, что такие люди реально были, творили, были любимы многими&lt;br /&gt;такого рода ментальности больше нигде в мире не формировалось&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;увы, серые опять победили&lt;br /&gt;они и Слово Иисуса против Него развернуть, по видимости, смогли&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но молодым, ищущим душам, как и мне в свое время, очень важно встретить таких людей на своем пути&lt;br /&gt;и сделать свой экзистенциональный выбор в вечности&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="96892323" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96892323#t96892323</url>
                                          <user name="vozan68" username="vozan68" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111383716/39062414" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-09-01 05:01:22</date>
                                          <text>Да-да. &lt;br /&gt;Могли просто бритвой и в колодец, а они просто легонько его примучивали.  Пофиг, что он в два горла кричал "я свой". </text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96868771&amp;style=mine#t96868771</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96867747&amp;style=mine#t96867747</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96838563&amp;style=mine#t96838563</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96837027&amp;style=mine#t96837027</parent>
                            </comment>
                            <comment id="96839075" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96839075#t96839075</url>
                              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                              <date>2016-08-30 20:02:53</date>
                              <text>русские смогли там сделать, было сделано ВОПРЕКИ&lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и ещё&lt;br /&gt;можно подумать, что в романовской России русские жили не вопреки&lt;br /&gt;это при крепостном то праве, государственной церкви и бедности большинства народа&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а если говорить о достижениях отдельных творческий личностей,&lt;br /&gt;то они при любом строе, как правило, живут и творят ВОПРЕКИ </text>
                              <comments>
                                <comment id="96842915" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96842915#t96842915</url>
                                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                  <date>2016-08-30 20:33:34</date>
                                  <text>"Романовская Россия" - это и есть русские. Управлявшие миллионными нерусскими массами славянских крестьян и инородцев. Крестьяне не называли себя "русскими". Они себя называли "пскопскими", "хрестиянами" и по владельцу "романовскими" или " салтыковскими".А русскими они становились, поднявшись на торговле или получив образование. Тем самым став частью русской нации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во Христе все едины: русские и нерусские. В храме крестьяне стояли рядом с помещиками и были равные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы просто повторяете тезисы из советских учебников, засевшие в памяти как аксиомы. Покопайтесь там хорошенько, откуда взялись ваши представления о том времени. Раз попробуйте, дальше само пойдет.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="96846755" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96846755#t96846755</url>
                                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                                      <date>2016-08-30 21:05:36</date>
                                      <text>да какие там учебники&lt;br /&gt;давно это было...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;о Романской России у меня другое мнение&lt;br /&gt;интересовался, когда вошел в РПЦ 30 лет тому назад&lt;br /&gt;т.н. синодальный период...&lt;br /&gt;прочитано кое-то из церковной истории, философов, богословов, житийной литерары&lt;br /&gt;весьма беспросветная была жизнь&lt;br /&gt;зато называют теперь все это "Святая Русь"</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="96848291" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96848291#t96848291</url>
                                          <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-08-30 21:33:01</date>
                                          <text>Про РПЦ отдельная тема, и ДЕГ не раз там оттоптался, посмотрите, интересно. Он полагает, что иерархи РПЦ того времени - органичные участники революционных безобразий в феврале. "Азиатские шаманы искали свободы от колониальной администрации". Нашли. На свою голову.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Имхо, уровень "православия" того времени характеризует факт, что к причастию было положено ходить 1 (один) раз в год. При том, что изначально литургия предполагала &lt;b&gt;ежедневное&lt;/b&gt; причащение всех верующих. И факт причастия - центральное место всего христианства. В общем-то это единственное, что христианство отличает серьезно от соседних религий, в смысле ритуала. &lt;b&gt;Один&lt;/b&gt; раз в год. И справку о причастии не забудьте приобщить к протоколу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РПЦ имела проблемы на порядок более серьезные, чем монархия. Но переложила все это на императора, от которого отреклась быстрее, чем Петр от Христа. Все это не отменяет наличия множества подвижников и даже святых в ту пору. Живая вера была, но существовала параллельно гос.церкви. Примерно как в наше время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо разделять в голове РПЦ, институт монархии, гос.власть и т.п. Смотреть на результат - ЧТО вышло в итоге, чего хотели участники. </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="96869795" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869795#t96869795</url>
                                              <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                                              <date>2016-08-31 13:32:13</date>
                                              <text>"Азиатские шаманы искали свободы от колониальной администрации"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из Википедии:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Николай Павлович Раев — действительный статский советник; последний обер-прокурор Святейшего Синода в Российской империи (с 30 августа 1916 года — до падения монархии в марте 1917 года).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;27 февраля 1917 года, когда в Петрограде на сторону мятежников перешли войска столичного гарнизона, как и ранее товарищ обер-прокурора князь Жевахов, выступил с предложением к Синоду публично осудить революционное движение.&lt;br /&gt;В марте 1917 года, уволен от должности 3 марта, был допрошен Чрезвычайной следственной комиссией Временного правительства, но не арестовывался.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Митрополит Петроградский Питирим (Окнов) 1 марта 1917 года (по другим сведениям — 28 февраля), наряду с царскими министрами и высшими государственными чиновниками, был арестован.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Митрополит Московский и Коломенский Макарий (Невский) был известен как монархист крайне консервативных взглядов.&lt;br /&gt;Определением Святейшего Синода от 20 марта (2 апреля) 1917 года № 1661 был уволен с Московской кафедры, с оставлением в звании члена Святейшего Синода.&lt;br /&gt;Выступил с протестом против своего увольнения, считая его неканоническим, совершённым под давлением обер-прокурора Синода (в составе Временного правительства) Владимира Львова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот вам со(участник) госпереворота:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Влади́мир Никола́евич Львов - член Государственной думы III и IV созывов. Обер-прокурор Святейшего Синода (1917; в составе Временного правительства).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Занимал пост обер-прокурора Святейшего Синода в первом и втором (первом коалиционном) составах Временного правительства. Удалил из Синода его прежних членов: митрополитов Петроградского Питирима (Окнова) и Московского Макария (Невского).&lt;br /&gt;14 (27) апреля 1917 инициировал издание указа Временного правительства об изменении состава Святейшего Синода, который оставил из прежних его членов только архиепископа Сергия (Страгородского). (!)&lt;br /&gt;Активно поддерживал деятельность демократически и реформаторски настроенных представителей духовенства (в частности, по его инициативе редактором «Всероссийского церковно-общественного вестника» был назначен либеральный профессор (?) Борис Титлинов), при его поддержке прошёл Всероссийский епархиальный съезд из представителей духовенства и мирян. </text>
                                              <comments>
                                                <comment id="96870051" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870051#t96870051</url>
                                                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                  <date>2016-08-31 13:41:56</date>
                                                  <text>Не уловил смысла столь длинной цитаты. Тезис про "азиатских шаманов" принадлежит Галковскому, я его просто процитировал. И кстати тезис был снабжен обоснованием в виде нескольких обширных постов по теме. Как негативный галковскоман со стажем, вы эти посты наверняка читали. Так что с первоисточником и дискутируйте.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="96879267" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879267#t96879267</url>
                                                      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                                                      <date>2016-08-31 19:09:54</date>
                                                      <text>Смысл столь длинной цитаты в том, фраза "иерархи РПЦ того времени - органичные участники революционных безобразий в феврале" не соответствует действительности.&lt;br /&gt;Церковно-революционные безобразия начались с мартовского назначения Временным правительством "своего" обер-прокурора Святейшего Синода - В.Н. Львова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё: Поиск в ГУГЛе -&lt;br /&gt;Галковский Азиатские шаманы искали свободы от колониальной администрации&lt;br /&gt;- результатов не дал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть данная фраза принадлежит кому-нибудь ещё?</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="96880547" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96880547#t96880547</url>
                                                          <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                          <date>2016-08-31 19:23:44</date>
                                                          <text>Я не галковскоман, поэтому не закавычиваю цитаты из Св.Писания и не обязан их дословно приводить. Обратитесь к первоисточнику. Постов по этой теме было несколько, и не очень давно.</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="96881315" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96881315#t96881315</url>
                                                              <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                                                              <date>2016-08-31 20:27:17</date>
                                                              <text>mmnt&lt;br /&gt;30 августа 2016, 21:33:01 UTC&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-Он (ДЕГ) полагает, что иерархи РПЦ того времени - органичные участники революционных безобразий в феврале.-&lt;br /&gt;****************************************&lt;wbr /&gt;****************************************&lt;wbr /&gt;*****************************&lt;br /&gt;Про Львова ДЕГ писал, да:) &lt;br /&gt;"Выборы (патриарха) проходили после многомесячной чистки православной церкви, возглавляемой Владимиром Львовым, официально, как и Протопопов, считающимся «сумасшедшим». «Сумасшедший» Львов много способствовал развалу русского государства, действуя на удивление рационально и нанося удары точно в солнечное сплетение." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И темы дореволюционных иерархов ДЕГ касался: &lt;br /&gt;"...надо признать свою вину за почти столетнее охаивание и клевету на русского царя и на святейший синод российской православной церкви."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не надо заниматься подлогом, приписывая автору блога свои личные измышления.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="96881827" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96881827#t96881827</url>
                                                                  <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2016-08-31 20:53:31</date>
                                                                  <text>Уже лучше, кое-что нашли. Продолжайте. "Пилите, Шура".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зачем мне ДЕГу приписывать свои  "измышления"? Да еще в комментах к его посту. Но за вас я не готов трудиться, мне лень. Работайте. </text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="96901539" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96901539#t96901539</url>
                                                                      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                                                                      <date>2016-09-01 06:56:23</date>
                                                                      <text>О_о) Человек Книги..</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96881827&amp;style=mine#t96881827</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96881315&amp;style=mine#t96881315</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96880547&amp;style=mine#t96880547</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879267&amp;style=mine#t96879267</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870051&amp;style=mine#t96870051</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869795&amp;style=mine#t96869795</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96848291&amp;style=mine#t96848291</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96846755&amp;style=mine#t96846755</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96842915&amp;style=mine#t96842915</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="96880291" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96880291#t96880291</url>
                                      <user name="pavel395" username="pavel395" type="I" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119450781/55030328" height="48" width="48" />
                                      <date>2016-08-31 19:23:37</date>
                                      <text>"Русский - значит православный". Потому-то и стояли русские крестьяне рядом с русскими помещиками в храме и были равные.&lt;br /&gt;А в костёле рядом с польскими панами русские (украинские) крестьяне не стояли.&lt;br /&gt;Потому как православные, а не какие-нибудь неруси католики.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="96880803" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96880803#t96880803</url>
                                          <user name="mmnt" username="mmnt" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
                                          <date>2016-08-31 19:26:49</date>
                                          <text>Православность была важной частью самоидентификации, но целиком не закрывала вопрос. Означала, что крестьяне тоже "званые". Но "избранными" они могли стать только своими усилиями. Очень многие и стали, система была открытая.</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96880291&amp;style=mine#t96880291</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96842915&amp;style=mine#t96842915</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96839075&amp;style=mine#t96839075</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96837027&amp;style=mine#t96837027</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96836259&amp;style=mine#t96836259</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96835491&amp;style=mine#t96835491</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96834211&amp;style=mine#t96834211</parent>
                </comment>
                <comment id="96840355" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840355#t96840355</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-08-30 20:16:01</date>
                  <text>Бытует повествование, что Маркс под конец жизни изрек в письме, что он не марксист и "Будьте прокляты англичане".&lt;br /&gt;"Марксистская" риторика необходимый атрибут масонской филологии. Ленин это подонок и маргинал. &lt;br /&gt;И с легкостью, с использованием той же риторики объяснил бы товарищам, что переход под белые знамена - это необходимый этап пролетарской революции.&lt;br /&gt;Как с легкостью поменял риторику с "поражения в войне" на "отечество в опасности". Как с легкостью вернул "капитализьм". &lt;br /&gt;Основная, декларируемая им цель гражданской войны - захват собственности и коммуникаций. А под каким знаменем не столь важно. </text>
                  <comments>
                    <comment id="96842659" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96842659#t96842659</url>
                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                      <date>2016-08-30 20:33:09</date>
                      <text>захват собственности и коммуникаций. &lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;то что Вы сказали, очевидно, имеет место быть&lt;br /&gt;но не исчерпывает описания всей картины&lt;br /&gt;за Ленина и ему подобных заступаться не буду,&lt;br /&gt;но СССР, тем не менее, дал пару поколений настоящих идеалистов-коммунистов&lt;br /&gt;я имею ввиду творческих и умных людей, которых всегда немного&lt;br /&gt;а это уже рождение нового Мифа, который только проходимцы и подонки создать не могли</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840355&amp;style=mine#t96840355</parent>
                    </comment>
                    <comment id="96845219" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96845219#t96845219</url>
                      <user name="capcrocus" username="capcrocus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126120228/77854621" height="100" width="100" />
                      <date>2016-08-30 20:48:14</date>
                      <text>То же и с Советами. До октябрьского переворота их поддержка была для Ленина лишь инструментом - то поддерживают большевики, то нет - в зависимости от конъюктуры. Потом переворот под лозунгом "Вся власть Советам", а в начале 18 года высший орган соввласти, учредительное собрание, - к ногтю. Кронштадтский "мятеж" опять же - "Власть Советам, а не партиям" -  подавление, взятие заложников, расстрелы.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840355&amp;style=mine#t96840355</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96834211&amp;style=mine#t96834211</parent>
                </comment>
                <comment id="97020579" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97020579#t97020579</url>
                  <user name="Андрей Иванов" username="Иванов  Андрей" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121490682/65504279" height="90" width="90" />
                  <date>2016-09-02 14:56:27</date>
                  <text>пропасть это когда они победили,&lt;br /&gt;а до этого совместная борьба плечо к плечу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96834211&amp;style=mine#t96834211</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96833443&amp;style=mine#t96833443</parent>
            </comment>
            <comment id="96867235" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96867235#t96867235</url>
              <user name="den_brewers" username="den_brewers" />
              <date>2016-08-31 11:19:41</date>
              <text>Не правда. Ленин был большевиком, а не "геволюционэгом". Большая разница. И не ОН (и его партия) совершали "геволюцию" (их и так было всегда меньшинство). Большевики единственные, кто взял на себя всю полноту ответственности за будущее, выступив в ЗАЩИТУ российской государственности, по сути, её защитив, и воссоздав впоследствии развалившуюся уже страну. Более того, большевики - в отличие от "пламенных геволюционеров" - Россией не торговали, не поступались её интересами, а, наоборот, боролись (и у ничтожали) тех, кто это делал регулярно.</text>
              <comments>
                <comment id="96868003" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96868003#t96868003</url>
                  <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                  <date>2016-08-31 11:26:59</date>
                  <text>Приведите хоть один пример из дореволюционной (довоенной и военной) программы партии большевиков - точнее, РСДРП, три из пяти съездов которой прошли в Лондоне, где бы она хоть словом  "выступалпа в ЗАЩИТУ российской государственности".&lt;br /&gt;Что до не  "Россией не торговали, не поступались её интересами, а, наоборот", изучите условия Брестского мира или лучше советско-персидский договор 1921 года. Что там и кому отдали и чье это было.</text>
                  <comments>
                    <comment id="97022371" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97022371#t97022371</url>
                      <user name="den_brewers" username="den_brewers" />
                      <date>2016-09-02 15:51:46</date>
                      <text>Прошу уточнить, какой именно Брестский мир Вы имеете в виду. Если тот, что был заключён между УНР и странами "Оси" - то мне даже тут и комментировать нечего: сепаратизм точно не входил ни в одну из программ РСДРП(б). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу советско-пресидского договора же - не совсем себе понимаю сетования: что, разве Ирану были сделаны какие-то уступки в отношении, например, тех же рыболовецких промыслов на Каспии? А не Ирану ли было возбранено впоследствии нахождения на его территории ЛЮБЫХ инотранных войск - в целях обеспечения безопасности будущего СССР (и самого Ирана) - с правом ввода туда и нахождения регулярных частей Красной Армии (что и было сделано, как известно, позже в 1941-46 гг.)?</text>
                      <comments>
                        <comment id="97022883" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97022883#t97022883</url>
                          <user name="Александр Каминский" username="a_kaminsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124122316/13556482" height="100" width="94" />
                          <date>2016-09-02 16:10:57</date>
                          <text>&lt;i&gt;Прошу уточнить, какой именно Брестский мир Вы имеете в виду.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Я имею ввиду сепаратный мирный договор, подписанный в Брест-Литовске представителями РСДРП(б) и ратифицированный Чрезвычайным IV Всероссийским Съездом Советов 15 марта 1918 года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;От России отторгались привислинские губернии, Украина, губернии с преобладающим белорусским населением, Эстляндская, Курляндская и Лифляндская губернии, Великое княжество Финляндское. Большинство этих территорий должны были превратиться в германские протектораты либо войти в состав Германии.&lt;br /&gt;На Кавказе Россия уступала Карсскую область и Батумскую область.&lt;br /&gt;Советское правительство прекращало войну с Украинской Центральной Радой УНР, обязывалось признать независимость Украины в лице правительства УНР и заключало с ней мир.&lt;br /&gt;Армия и флот демобилизовывались.&lt;br /&gt;Балтийский флот выводился из своих баз в Финляндии и Прибалтике.&lt;br /&gt;Черноморский флот со всей инфраструктурой передавался Центральным державам.[источник не указан 23 дня].&lt;br /&gt;Россия выплачивала 6 миллиардов марок репараций плюс уплата убытков, понесенных Германией в ходе русской революции — 500 млн золотых рублей.&lt;br /&gt;Советское правительство обязывалось прекратить революционную пропаганду в Центральных державах и союзных им государствах, образованных на территории Российской империи.&lt;br /&gt;От России была отторгнута территория площадью 780 тыс. кв. км. с населением 56 миллионов человек (треть населения Российской империи) и на которой находились (до революции): 27% обрабатываемой сельскохозяйственной земли, 26 % всей железнодорожной сети, 33 % текстильной промышленности, выплавлялось 73 % железа и стали, добывалось 89 % каменного угля и изготовлялось 90 % сахара; располагались 918 текстильных фабрик, 574 пивоваренных завода, 133 табачных фабрики, 1685 винокуренных заводов, 244 химических предприятия, 615 целлюлозных фабрик, 1073 машиностроительных завода и проживало 40 % промышленных рабочих&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Хотя как я понимаю это не торговля Россией, это легкий шлягер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;По поводу советско-пресидского договора же - не совсем себе понимаю сетования: что, разве Ирану были сделаны какие-то уступки в отношении, например, тех же рыболовецких промыслов на Каспии? &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Милочка, почти вся промышленность, банки, железные дороги, верфи и порты в северном Иране принадлежали России и русским по документам. Большевики отдали всё ни за понюх табаку. ПРОСТО ТАК. Еще и от себя добавили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; не Ирану ли было возбранено впоследствии нахождения на его территории ЛЮБЫХ инотранных войск - в целях обеспечения безопасности будущего СССР &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как же там оказались английские войска?</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97022371&amp;style=mine#t97022371</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96868003&amp;style=mine#t96868003</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96867235&amp;style=mine#t96867235</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96833443&amp;style=mine#t96833443</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163&amp;style=mine#t96832163</parent>
        </comment>
        <comment id="96839587" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96839587#t96839587</url>
          <user name="vova_belkin" username="vova_belkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58471443/8853713" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-30 20:05:19</date>
          <text>Ну, допустим, удалась бы  Великая Июльская Левоэсеровская Революция 1918 года. Ленин бы, как незадолго до того Керенский, сбежал бы к Краснову на Дон, возможно тоже в женском платье, возможно даже с полком латышских стрелков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;паркуа бы и не па?</text>
          <comments>
            <comment id="96843171" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96843171#t96843171</url>
              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
              <date>2016-08-30 20:33:58</date>
              <text>богатая у Вас фантазия :)</text>
              <comments>
                <comment id="96843427" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96843427#t96843427</url>
                  <user name="vova_belkin" username="vova_belkin" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58471443/8853713" height="100" width="100" />
                  <date>2016-08-30 20:39:28</date>
                  <text>Что именно Вам кажется наиболее фантастическим?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что выступлуние лево-эсеров в Москве не могло окончиться успешно? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что "Ленин" не смог бы закрепиться в каком-нибудь провинциальном городе?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что невозможен ситуационный союз двух вор-лордов под германским патронажем против про-антантовского социалистического "центрального правительства"?</text>
                  <comments>
                    <comment id="96844963" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844963#t96844963</url>
                      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
                      <date>2016-08-30 20:46:28</date>
                      <text>что Ленин отказался бы от марксизма&lt;br /&gt;все же 55 томов написал&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а невозможность этого отказа делает все Ваши предположения невозможными&lt;br /&gt;не говоря уже о том, что фантазии о возможных вариантах свершившегося уже прошлого бессмыслены</text>
                      <comments>
                        <comment id="96845987" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96845987#t96845987</url>
                          <user name="vova_belkin" username="vova_belkin" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58471443/8853713" height="100" width="100" />
                          <date>2016-08-30 20:55:40</date>
                          <text> Ну, "отказ от марксизма" и 55 томов - это как-то сильно обще, не совсем понятно что конкретно имеется в виду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В реальности вполне был "отказ от политики военного коммунизма и переход к НЭПу" -  вполне трактовался одними как именно "отказ от марксизма",  другими, в среде белой эмиграции, как "с большевиками можно иметь дело".</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844963&amp;style=mine#t96844963</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96843427&amp;style=mine#t96843427</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96843171&amp;style=mine#t96843171</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96839587&amp;style=mine#t96839587</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163&amp;style=mine#t96832163</parent>
        </comment>
        <comment id="96850851" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96850851#t96850851</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-08-31 01:15:57</date>
          <text>Так он и оказался. Нэп это оно и есть.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163&amp;style=mine#t96832163</parent>
        </comment>
        <comment id="96860323" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860323#t96860323</url>
          <user name="bvv73" username="bvv73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126372791/45497277" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-31 08:30:54</date>
          <text>&lt;i&gt;м.б. кто подскажет?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Савинков. Руководитель Боевой организации партии эсеров. ВНЕЗАПНО. Участник Белого движения, писатель.&lt;br /&gt;Разрез глаз тот же, что у Корнилова с Лениным.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163&amp;style=mine#t96832163</parent>
        </comment>
        <comment id="96864931" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96864931#t96864931</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2016-08-31 09:52:14</date>
          <text>&lt;i&gt;Ленин вполне мог оказаться на стороне белых&lt;br /&gt;задумался...&lt;br /&gt;это каким образом?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так же как Керенский, Савинков, Махно и прочая, и прочая, и прочая... </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163&amp;style=mine#t96832163</parent>
        </comment>
        <comment id="96876195" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876195#t96876195</url>
          <user name="bvv73" username="bvv73" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126372791/45497277" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-31 17:14:31</date>
          <text>Ленин. Советский политический деятель. ВНЕЗАПНО. Участник Белого движения, писатель.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163&amp;style=mine#t96832163</parent>
        </comment>
        <comment id="97008547" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97008547#t97008547</url>
          <user name="Андрей Иванов" username="Иванов  Андрей" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121490682/65504279" height="90" width="90" />
          <date>2016-09-02 11:55:43</date>
          <text>элементарно.&lt;br /&gt;в ситуации- "есть у революции начало, нет у революции конца"&lt;br /&gt;в 1921г. Ленина свергает "НЕКТО" еще более "КРАСНЫЙ",&lt;br /&gt;в такой ситуации Ленин покажется вполне себе "державником",&lt;br /&gt;а если бежит из столицы и начинает руководить сопротивлением опираясь на армию,&lt;br /&gt;воюющую с Польшей (в которой офицеры РККА наполовину из РИА)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;заявляет лозунг "Для победы трудящихся над &lt;b&gt;&lt;u&gt;нужное вставить &lt;/u&gt;&lt;/b&gt;нам необходим союз с Врангелем&lt;b&gt;&lt;u&gt;(*допустима замена)&lt;/u&gt;&lt;/b&gt;"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;*Слащев - чем не главком РККА, вполне потянет ?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ленин вообще был мастер оседлать ситуацию и перевернуть ее в свою пользу.&lt;br /&gt;в марте 1917г. - пьет пиво в Германии, и "прое...вает" социалистический переворот в России (Лузер)&lt;br /&gt;а в ноябре 1917г уже премьер России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832163&amp;style=mine#t96832163</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96832675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832675#t96832675</url>
      <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
      <date>2016-08-30 18:31:14</date>
      <text>&lt;p dir="ltr"&gt;Читаешь - словно прыжки на батуте смотришь по телеку : )&lt;/p&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="96838819" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96838819#t96838819</url>
          <user name="iigogosha" username="iigogosha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/107909395/34341258" height="53" width="100" />
          <date>2016-08-30 19:54:49</date>
          <text>согласен, но смотря с какого расстояния снимали соревнования.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96832675&amp;style=mine#t96832675</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96833699" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96833699#t96833699</url>
      <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
      <date>2016-08-30 18:50:38</date>
      <text>"Пришедший на пляж Скумбриевич среди голых пляжников встречает одного одетого. Кто это? «Может быть, это члены какой-нибудь тайной лиги дураков, или остатки некогда могучего ордена розенкрейцеров, или ополоумевшие холостяки - кто знает...»"</text>
      <comments>
        <comment id="96835747" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96835747#t96835747</url>
          <user name="Eduards Lukjanskis" username="Eduards Lukjanskis" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114594021/44226523" height="50" width="50" />
          <date>2016-08-30 19:15:24</date>
          <text>Про Нарбута из википедии )))Мелко!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96833699&amp;style=mine#t96833699</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96833955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96833955#t96833955</url>
      <user name="poslushat_radi" username="poslushat_radi" />
      <date>2016-08-30 18:58:33</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96835235" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96835235#t96835235</url>
      <user name="Ivan  Wienurowsky" username="Ivan  Wienurowsky" type="I" />
      <date>2016-08-30 19:12:35</date>
      <text>Ленин был пораженцем и поэтому никак не мог оказаться на стороне белых. Корнилов пораженцем не был и потому никак не мог оказаться на стороне красных...</text>
      <comments>
        <comment id="96841379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96841379#t96841379</url>
          <user name="vova_belkin" username="vova_belkin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/58471443/8853713" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-30 20:27:28</date>
          <text>К лету 1918 года в общем-то сотрудничество с Германией было среди "Белого Движения" ( в широком смысле) вполне обыденным явлением, так что сложись, допустим, в июле 1918 года немного по другому левоэсеровское возстание - вполне могли б увидеть рядышком Ленина с генералом Красновым.</text>
          <comments>
            <comment id="96854435" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96854435#t96854435</url>
              <user name="dfs_76" username="dfs_76" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117771614/42417818" height="97" width="100" />
              <date>2016-08-31 05:33:58</date>
              <text>Генерал Краснов - несколько из другой оперы (по отношению к собственно белому движению): он в 1918 году пытался при помощи немцев выкроить себе свою персональную суверенную "Казакию" на максимально бОльшей (хотя бы до Царицына) территории "Скоропадскому можно, а мне нельзя?"). Писал фэнтези о происхождении древней казацкой нации от древнего Тьмутараканского княжества, о казаках в лагере Валленштейна (это из его письма германскому кайзеру) и т.д. Деникин и Ко на него смотрели с неприязнью, но были вынуждены взаимодействать.&lt;br /&gt;Ну а в 1919, когда немцы ушли, а Антанта имела других фаворитов, его акции упали, и он действительно стал второстепенной фигурой "белого дивжения". Но амбиций своих не забросил, что видно из его мемуаров - "Ну ведь существует же Финляндия, и Казакия бы существовала, ляжь карта по-другому..".</text>
              <comments>
                <comment id="96855971" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96855971#t96855971</url>
                  <user name="chudokol" username="chudokol" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                  <date>2016-08-31 06:30:25</date>
                  <text>Краснов. Когда амбиции больше мозга. Полезный идиот бесполезного рейха.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96854435&amp;style=mine#t96854435</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96841379&amp;style=mine#t96841379</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96835235&amp;style=mine#t96835235</parent>
        </comment>
        <comment id="96841635" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96841635#t96841635</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2016-08-30 20:29:43</date>
          <text>Корнилов был немецким шпионом, вначале сдал дивизию, потом ему организовали побег, сорвал несколько наступлений, арестовал государыню, сдал Ригу, имитировал выступление против Керенского, потом якобы боролся с большевиками, идиотский ледяной поход... Его таки раскусила белая контрразведка, и хлопнули потихоньку,  Списав на вражий снаряд.</text>
          <comments>
            <comment id="96853923" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96853923#t96853923</url>
              <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
              <date>2016-08-31 05:20:24</date>
              <text>Английским. Англичане еще в Туркестане завербовали. Бежал из плена при помощи чеха, бывшего англиийским шпионом.</text>
              <comments>
                <comment id="96855715" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96855715#t96855715</url>
                  <user name="chudokol" username="chudokol" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                  <date>2016-08-31 06:25:58</date>
                  <text>Любой немецкий шпион на самом деле работает на Англию))&lt;br /&gt;Кстати. Самые серьезные неудачи русской армии в японской войне произошли после прибытия на фронт Корнилова и Маннергейма. Сливали инфу макакам?</text>
                  <comments>
                    <comment id="96865443" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96865443#t96865443</url>
                      <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
                      <date>2016-08-31 10:05:46</date>
                      <text>Сомневаюсь. Тогда не было такой оперативной связи. Но вот Корнилова вели - это точно. Он получил свои ордена за арьергардные бои. Проще говоря, его наградили за то, что хорошо драпал.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96865699" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96865699#t96865699</url>
                          <user name="chudokol" username="chudokol" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                          <date>2016-08-31 10:29:08</date>
                          <text>Само собой радистки Кэт не было. Но все было инфильтровано китайской агентурой японской разведки. Так что не было никаких  проблем оперативно передать через китайцев макакам инфу о рейде на Инкоу или дислокации наших частей под Мукденом...</text>
                          <comments>
                            <comment id="96876707" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876707#t96876707</url>
                              <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
                              <date>2016-08-31 17:42:34</date>
                              <text>Теоретически возможно. Между прочим, к слову об оперативности связи, Куропаткин был пионером голубиной почты в русской армии. Звучит смешно, но в 41-ом немцы, в первую очередь, уничтожали в захваченных городах голубей и расстреливали неподчинившихся голубятников. И Маннергейм, и Корнилов были на тот момент подполковниками. Суперинформацию не могли сливать.</text>
                              <comments>
                                <comment id="96879779" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879779#t96879779</url>
                                  <user name="chudokol" username="chudokol" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
                                  <date>2016-08-31 19:17:02</date>
                                  <text>А сколько было таких агентов... Что интересно ни одного не поймали. &lt;br /&gt;Да тот же Куропаткин. Два предвоенных года столовался в Японии - гейши, саке. &lt;br /&gt;Линевич умудрился в собственном поезде разместить рреволюционный солдатский совет.&lt;br /&gt;А потом еще уговорили царя  запретить жандармам вести агентурную работу в армии. Ну чтоб наверняка. &lt;br /&gt;</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876707&amp;style=mine#t96876707</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96865699&amp;style=mine#t96865699</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96865443&amp;style=mine#t96865443</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96855715&amp;style=mine#t96855715</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96853923&amp;style=mine#t96853923</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96841635&amp;style=mine#t96841635</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96835235&amp;style=mine#t96835235</parent>
        </comment>
        <comment id="96865187" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96865187#t96865187</url>
          <user name="stoleshnikov" username="stoleshnikov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90998397/16001821" height="100" width="73" />
          <date>2016-08-31 09:54:17</date>
          <text>&lt;i&gt;Корнилов пораженцем не был и потому никак не мог оказаться на стороне красных&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Корнилов лично арестовывал императрицу</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96835235&amp;style=mine#t96835235</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96836003" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96836003#t96836003</url>
      <user name="mmnt" username="mmnt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-30 19:16:50</date>
      <text>Спасибо за очередной прекрасный текст. Здоровья вам и сил.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96836771" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96836771#t96836771</url>
      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
      <date>2016-08-30 19:41:10</date>
      <text>Пока не создана государственная идеология (на что требуется лет двадцать), в государстве-новичке используется слепое управление, когда люди понуждаются что-то говорить и делать простыми приказами, идущими из темноты. Мол, надо делать то-то и то-то, а почему – не ваше дело. По кочану. Литературный процесс в СССР стал осмысленно развиваться только после того, как было создано первое поколение советских читателей и возникла советская литературная традиция. &lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вопрос:&lt;br /&gt;уважаемый ДГ, можно ли узнать Ваше мнение, (если оно есть) как философа, как Вы оцениваете современную экзистенциальную ситуацию русского народа?&lt;br /&gt;вот уже прошло более, чем 20 лет "новой России", когда так или иначе произошел уход от идеологии СССР, а чего-то реально нового и живого так и не появляется.&lt;br /&gt;где мы сейчас? &lt;br /&gt;какой-то совсем непроглядный туман.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;если Вы тут не отвечаете, м.б. кто-нибудь даст ссылку, если такой текст уже есть&lt;br /&gt;или сам изложит кратко Вашу точку зрения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;спасибо</text>
      <comments>
        <comment id="96847011" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96847011#t96847011</url>
          <user name="mmnt" username="mmnt" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125144577/76241696" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-30 21:14:25</date>
          <text>С эпохи PS, ДЕГ принципиально в комментах не пишет, так что не дождетесь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А по теме, с 1991 аккурат 20 лет и было в начале 10-х, когда пошли "ленточки", а потом и борьба с жыдобендеровцами. Как тупое, компромиссное и туманное начало "новой России". Об этом мы все и пишем, вслед за мэтром. Пытаясь понять и объяснить. </text>
          <comments>
            <comment id="96848035" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96848035#t96848035</url>
              <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
              <date>2016-08-30 21:29:05</date>
              <text>борьба с жыдобендеровцами&lt;br /&gt;*&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да, эта тема глыбкая&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ладно, буду сам думать&lt;br /&gt;просто всегда интересно узнать мнение умного человека</text>
              <comments>
                <comment id="96861603" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96861603#t96861603</url>
                  <user name="Александр Захаров" username="zaharov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8776169/1435415" height="100" width="68" />
                  <date>2016-08-31 09:11:32</date>
                  <text>Почитайте старые посты ДЕГ по украинской теме, можно с года 2003. Все актуально и пророчески.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96881571" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96881571#t96881571</url>
                      <user name="spb2sd" username="spb2sd" />
                      <date>2016-08-31 20:33:39</date>
                      <text>А что там, собственно, "актуального" и тем более "пророческого"? То, что из всех республик б.СССР лепят коллективную анти-Россию? Так это всем вокруг ещё с 1921 года было понятно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только ДЕГ, помнится, всегда ванговал, что б.УССР расколется по Днепру а потом достаточно быстро рассыпется. Ни того ни другого не произошло и в обозримой перспективе не предвидится. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96861603&amp;style=mine#t96861603</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96848035&amp;style=mine#t96848035</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96847011&amp;style=mine#t96847011</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96836771&amp;style=mine#t96836771</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96837539" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96837539#t96837539</url>
      <user name="cucuruzer" username="cucuruzer" />
      <date>2016-08-30 19:44:39</date>
      <text>Большое спасибо, прекрасный текст.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96839331" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96839331#t96839331</url>
      <user name="Oleg Aleksandrovich Zvonkov" username="Oleg Aleksandrovich Zvonkov" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126437348/78377809" height="50" width="50" />
      <date>2016-08-30 20:03:08</date>
      <text>«Почему-то в этой газете был большой юмористический отдел («четвертая полоса»). «Гудок» был крупной, но второстепенной газетой профсоюза транспортников...»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пожалуй, помимо всего «Гудок» ещё и продавался в каждом вагоне и на каждой станции. Ресурсы огромные и гонорары, видимо, тоже нормуль. Ни одна газета не могла похвастаться такими возможностями и такой аудиторией. Так почему бы и не быть в «Гудке» четвертой полосе? Анекдоты, фельетоны — то что надо на ЖД.</text>
      <comments>
        <comment id="96873635" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96873635#t96873635</url>
          <user name="nekto_xunnu" username="nekto_xunnu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80462726/9334186" height="80" width="80" />
          <date>2016-08-31 15:37:24</date>
          <text>Похоже, "вагонное чтение" - английское ноу-хау.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"С 1887 по 1889 год Киплинг написал шесть сборников коротких рассказов для серии «Библиотека Индийской железной дороги». Эти книжки предназначались для вагонного чтения и продавались в частности (в соответствии с пожеланиями автора) прямо в билетных кассах. Они принесли Киплингу широкую известность не только в Индии, но и по всей Британской империи."</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96839331&amp;style=mine#t96839331</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96840611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840611#t96840611</url>
      <user name="kdvo77" username="kdvo77" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121543674/25438689" height="100" width="77" />
      <date>2016-08-30 20:19:10</date>
      <text>"Раба любви" (1975 год)&lt;br /&gt;"В поздних интервью Никита Михалков утверждал, что финальная сцена, где Вознесенская говорит ставшую крылатой фразу «Господа, вы звери», перед выходом фильма в прокат была переозвучена по идеологическим соображениям: изначально Вознесенская говорила догонявшим её казакам «господа, я не с ними, я с вами»."</text>
      <comments>
        <comment id="96856739" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96856739#t96856739</url>
          <user name="chudokol" username="chudokol" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
          <date>2016-08-31 06:39:01</date>
          <text>Никита всегда испытывал творческий оргазм от той власти,  которая есть,  а не от той, которая будет.  Приземленная натура....</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840611&amp;style=mine#t96840611</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96840867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96840867#t96840867</url>
      <user name="Артём Тасалов" username="arttasalov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97686975/3991329" height="97" width="87" />
      <date>2016-08-30 20:19:12</date>
      <text>...мерси за ссылку на 6 главу!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;прочитал сейчас с большим интересом.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96842403" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96842403#t96842403</url>
      <user name="Sergey Grishin" username="Sergey Grishin" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123064249/69774382" height="50" width="50" />
      <date>2016-08-30 20:32:52</date>
      <text>Скучноватая часть.  Очень много спорных утверждений. Особенно про гражданскую войну. Особенного секрета нет, но революцию готовил Генштаб Российской армии. И белые , которые не поддержали революцию, обыкновенные неудачники. &lt;br /&gt;Тут даже спорить не о чем, белые проиграли.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96844451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844451#t96844451</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-08-30 20:45:30</date>
      <text>Тем не менее, пьеса шла, когда её снизу останавливали, то сверху возвращали вновь. Пьесу смотрел Сталин 14 раз. Зачем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++++++++&lt;br /&gt;А зачем Булгаков переименовал Белую Гвардию в Дни Турбиных?  Почему не  дал пьесе имя романа?&lt;br /&gt;Турбины.... ГОЭЛРО.... Электрификация. Коммунизм это советская власть плюс электрификация всей страны. По сути этой пьесой Булгаков закодировал Сталина на  строительства Днепрогэса и сотен других электростанций. Да и не только Сталина.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А последняя фраза Мышлаевского, заменяющего  Царя, Родину, Веру на Совет Народных Комиссаров, обеспечила стратегическую политическую стабилизацию СССР на долгие годы вперед. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец, главные положительные герои пьесы - артиллеристы. Артиллеристы Сталин дал приказ...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что влияние пьесы на весь 20 век колоссально. И Сталин учуял. Поэтому  ходил, смотрел, думал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="96847267" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96847267#t96847267</url>
          <user name="Sergey Grishin" username="Sergey Grishin" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123064249/69774382" height="50" width="50" />
          <date>2016-08-30 21:18:27</date>
          <text>За каждую постановку Булгакову платили гонорар. Сталин специально ходил на спектакли, чтобы поддержать автора. </text>
          <comments>
            <comment id="96848547" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96848547#t96848547</url>
              <user name="chudokol" username="chudokol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
              <date>2016-08-30 21:49:51</date>
              <text>Вождь был добр и его щедрость зашкаливала за государственный разум при столкновении с шедевром. </text>
              <comments>
                <comment id="96855203" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96855203#t96855203</url>
                  <user name="Sergey Grishin" username="Sergey Grishin" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123064249/69774382" height="50" width="50" />
                  <date>2016-08-31 06:07:00</date>
                  <text>Сталин не мог просто так выдать деньги Булгакову из своего кармана или за государственный счет. Вы путаете Сталина с современными вождями. &lt;br /&gt;Нет особо глубокого смысла и в самом произведении. Это про Россию, которую они &lt;s&gt;просрали&lt;/s&gt;  потеряли</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96848547&amp;style=mine#t96848547</parent>
                </comment>
                <comment id="96855459" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96855459#t96855459</url>
                  <user name="Sergey Grishin" username="Sergey Grishin" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123064249/69774382" height="50" width="50" />
                  <date>2016-08-31 06:09:42</date>
                  <text>Оплавляются свечи&lt;br /&gt;На старинный паркет,&lt;br /&gt;И стекает на плечи&lt;br /&gt;Серебро с эполет.&lt;br /&gt;Как в агонии бродит&lt;br /&gt;Золотое вино...&lt;br /&gt;Всё былое уходит,-&lt;br /&gt;Что придёт - всё равно.&lt;br /&gt;И, в предсмертном томленье&lt;br /&gt;Озираясь назад,&lt;br /&gt;Убегают олени,&lt;br /&gt;Нарываясь на залп.&lt;br /&gt;Кто-то дуло наводит&lt;br /&gt;На невинную грудь...&lt;br /&gt;Всё былое уходит,-&lt;br /&gt;Пусть придёт что-нибудь.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Кто-то злой и умелый,&lt;br /&gt;Веселясь, наугад&lt;br /&gt;Мечет острые стрелы&lt;br /&gt;В воспалённый закат.&lt;br /&gt;Слышно в буре мелодий&lt;br /&gt;Повторение нот...&lt;br /&gt;Всё былое уходит,-&lt;br /&gt;Пусть придёт что придёт.&lt;br /&gt;В.Высоцкий</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96848547&amp;style=mine#t96848547</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96847267&amp;style=mine#t96847267</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96844451&amp;style=mine#t96844451</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96846499" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96846499#t96846499</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-08-30 21:01:07</date>
      <text>Не мрачные у них рожи на похоронах Маяковского. </text>
      <comments>
        <comment id="96849827" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849827#t96849827</url>
          <user name="pannopm" username="pannopm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82622339/17426462" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-30 23:46:00</date>
          <text>Солнце. Щурятся.</text>
          <comments>
            <comment id="96856483" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96856483#t96856483</url>
              <user name="chudokol" username="chudokol" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
              <date>2016-08-31 06:35:40</date>
              <text>Могли бы плакать. А они щурятся.</text>
              <comments>
                <comment id="96857763" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96857763#t96857763</url>
                  <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
                  <date>2016-08-31 07:29:50</date>
                  <text>На стене клопы сидели и на солнце щурились&lt;br /&gt;Фининспектора узрели - сразу окочурились!</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96856483&amp;style=mine#t96856483</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849827&amp;style=mine#t96849827</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96846499&amp;style=mine#t96846499</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96849571" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849571#t96849571</url>
      <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
      <date>2016-08-30 23:45:33</date>
      <text>Судя по вышеописанному, Булгаков киевский подонок и приспособленец, верно служивший советской власти, чуждый русским дворянам и России. Конечно же не русский, а украинский высшего ранга (попович-сын профессора). Нашедший в Москве среду своих - поляков-евреев, с русскими не общавшийся вообще никак. Сделавший очень многое для дискредитации старой России, причем стыдливо пряча лицо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; И у собеседников Булгакова потухал взор:&lt;br /&gt;Потому что русское дворянство традиционно презирало киевских поповичей, как потомственных подонков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; При этом они были одеты в какую-то рвань, и жили в коммуналках&lt;br /&gt;Какая разница? Позорит, когда человек сам нарушает свою честь своими поступками, а не когда ему наносят вред за правду. Однако, для поповичей-подонков вещь непонятная - их предки выбрал путь предательства и приспособленчества.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Которые из них там людей делали. &lt;br /&gt;Не всегда, видимо, раз в золотом теленке интеллигента порет розгами в коммуналке выпускник пажеского корпуса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако, надо все же иметь в виду, что Галковский может про Булгакова возводить в своем излюбленном стиле напраслину.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В разговоре про гражданскую войну Галковский уже не упоминает про 26-тысячный немецкий военный корпус из Германии, на котором и держалась поначалу власть Ленина ("красные латыши").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нацисткий пассаж про москалей-калмыков тоже замечателен. Корнилов и Ленин разные люди хотя бы потому, что один - военный, а другой - журналист.</text>
      <comments>
        <comment id="96851107" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851107#t96851107</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-08-31 01:22:12</date>
          <text>Ульянов не журналист, он не жил на деньги от статей, наоборот вкладывал в издания. Ульянов как раз типичный русский дворянин, которых тут непонятно почему превозносят. Жил на доходы от имений и ренту от состояния.</text>
          <comments>
            <comment id="96851875" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851875#t96851875</url>
              <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
              <date>2016-08-31 02:16:51</date>
              <text>Ульянов журналист и всю жизнь работал только журналистом. Вообще, странно читать про каких то там смеховцев и Гудок, когда вся верхушки партии большевиков состояла из журналистов - Троцкий, Каменев, Зиновьев, Бухарин - все журналисты. Даже Сталин и тот в свое время поработал в газете журналистом.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851107&amp;style=mine#t96851107</parent>
            </comment>
            <comment id="96852643" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852643#t96852643</url>
              <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
              <date>2016-08-31 03:01:41</date>
              <text>Дворянство получил только папаша Ульянов, за гражданскую службу в учебном заведении, так что оно так себе. А деньги Ленину давали за редакторскую и журналистскую деятельность. Если он что-то в газеты вкладывал, то не свое.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851107&amp;style=mine#t96851107</parent>
            </comment>
            <comment id="96870563" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870563#t96870563</url>
              <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
              <date>2016-08-31 13:58:54</date>
              <text>Ульянов по структуре доходов был мелкий рантье. Именьице и пр. Никаких личных денег он в прессу не вкладывал, у него их в таком количестве не было. Деньги вкладывали спонсоры - как явные Морозов, Горький, так и тайные - разведки иностранных государств и т.п.</text>
              <comments>
                <comment id="96873123" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96873123#t96873123</url>
                  <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                  <date>2016-08-31 15:22:01</date>
                  <text>Да с чего вы взяли про поместье и ренту? Какой поместье, где оно было? Журналюгой он работал всю жизнь. Никакой не Морозов его финансировал, а Парвус.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870563&amp;style=mine#t96870563</parent>
                </comment>
                <comment id="96873379" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96873379#t96873379</url>
                  <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
                  <date>2016-08-31 15:24:05</date>
                  <text>Согласен, это я и имею в виду  - как и многие дворяне того времени, рантье. Подернуто Чеховым в "Вишневом саду".&lt;br /&gt;Я имел в виду - труд и время вкладывал, ну как блоггеры тоже у нас "журналисты". Только не живут на это.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870563&amp;style=mine#t96870563</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96851107&amp;style=mine#t96851107</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849571&amp;style=mine#t96849571</parent>
        </comment>
        <comment id="96854691" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96854691#t96854691</url>
          <user name="jnike_07" username="jnike_07" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93788578/14227766" height="77" width="100" />
          <date>2016-08-31 05:37:12</date>
          <text>Корнилов хорошие книжки писал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849571&amp;style=mine#t96849571</parent>
        </comment>
        <comment id="96857251" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96857251#t96857251</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-08-31 06:46:05</date>
          <text>Как вы нас всех на место поставили! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Истинный дворянин, наверное граф или отпрыск Кочубея.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати говоря, вы помогли мне увидеть общность "Собачьего сердца" и "Золотого телёнка". В одном месте Шариков относит себя к трудящимся, потому что не нэпман, а в другом Лоханкин относит себя к интеллигентам, потому что не работает. </text>
          <comments>
            <comment id="96874403" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96874403#t96874403</url>
              <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
              <date>2016-08-31 15:49:26</date>
              <text>Я не дворянин и не потомок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский много лет по его словам нигде не работал и жил на подаяние доброжелателей, но к интеллигентам он себя относил, видимо, все таки не поэтому, а потому что получил высшее образование. Может и Васисуалий Лоханкин тоже что то закончил и поэтому считал себя интеллигентом.</text>
              <comments>
                <comment id="96876451" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876451#t96876451</url>
                  <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                  <date>2016-08-31 17:15:07</date>
                  <text>Раз вы не дворянин, зачем так решительно вставать на сторону дворян? Что они вам хорошего сделали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Два вы невнимательно читали Книгу. Там вполне определённо сказано, что Лоханкина выперли из пятого класса гимназии.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96877219" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96877219#t96877219</url>
                      <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                      <date>2016-08-31 17:54:27</date>
                      <text>Потому что речь идет об общечеловеческом, христианском и русском принципе - судить о людях не по успешности, а по их праведности (по правде). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот принцип непонятен киевским поповичам, которые выбрали путь флюгера и холуя - подлаживаться под ту сторону, которая кажется им в данный момент сильный. Сначала предать православие и перейти в униаты, потом из униатов - в псевдоправославных, потом в "англикане" после реформы Петра I. Это опыт поколений, им ничего нельзя объяснить, остается только максимально от таких отстраниться.&lt;br /&gt;--&lt;br /&gt;Сначала Галковский (давно уже) вычеркнул из полноценных русских всех, кроме дворян. Теперь уже и дворяне не подходят, образцом становится турок с азиатским разрезом глаз Катаев. Под знакомые украинские нацисткие мотивы о генетической якобы ущербности монголо-кацапов.&lt;br /&gt;--&lt;br /&gt;Книгу эту я читал невнимательно, не особо интересна она для меня.&lt;br /&gt;Насчет Лоханкина - Галковского тоже вроде как из школы на завод выгоняли или хотели выгнать (точно не помню). Интересно, насколько сознательно он копировал на себя образ Лоханкина. Не пороли, а сломали руку. Не ушла жена, а ее вообще не было. </text>
                      <comments>
                        <comment id="96878755" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96878755#t96878755</url>
                          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                          <date>2016-08-31 18:55:23</date>
                          <text>Простите, не совсем вас понял, а кого вы противопоставляете киевским поповичам?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Книгу эту я читал невнимательно, не особо интересна она для меня&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Напрасно. Книга написана, в том числе, как помощь искалеченным советчиной людям. По сути, вы отказываетесь от лекарства. А зачем?</text>
                          <comments>
                            <comment id="96883107" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96883107#t96883107</url>
                              <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                              <date>2016-08-31 21:35:29</date>
                              <text>&amp;gt; кого вы противопоставляете киевским поповичам?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Великороссов, которые не желают жить на европомойке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;12 стульев и Золотой теленок являются социалистической пропагандой. Относительно ранней. Если уж их читать, надо помнить об этом.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96878755&amp;style=mine#t96878755</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96877219&amp;style=mine#t96877219</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876451&amp;style=mine#t96876451</parent>
                    </comment>
                    <comment id="96877731" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96877731#t96877731</url>
                      <user name="commentator2016" username="commentator2016" />
                      <date>2016-08-31 18:10:46</date>
                      <text>Я, кстати, считаю неправильным издеваться над страданиями мужа, от которого жена уходить прелюбодействовать. И превращать вопрос отмены семьи, совершенной советской властью в те годы (полностью  отменили, потом еще назад откатывали, да не один раз) в то, как это с юморком и глумлением над пострадавшей стороной освещено в этой "Книге" - тоже считаю неправильным.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96878499" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96878499#t96878499</url>
                          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
                          <date>2016-08-31 18:47:20</date>
                          <text>Какой же юмор, когда это чистейшая сатира?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И опять же, вы невнимательно читали. Лоханкин вскоре нанёс ответный удар, и не он сам, а где-то даже Судьба, совершенно испортив жизнь прелюбодейникам. Вот уж над кем поглумился автор(ы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может, вам перечитать? Ей-богу, если читать без предубеждения, будет полезно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96877731&amp;style=mine#t96877731</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876451&amp;style=mine#t96876451</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96874403&amp;style=mine#t96874403</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96857251&amp;style=mine#t96857251</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96849571&amp;style=mine#t96849571</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96850339" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96850339#t96850339</url>
      <user name="D@rkM@n" username="maddarkman" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95632308/24204836" height="100" width="92" />
      <date>2016-08-31 00:24:41</date>
      <text>&lt;b&gt;Гадкий* утёнок.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этот гадкий, потому, что гадит, а потом узоры той гадостью рисует. Многим нравится.&lt;br /&gt;Раньше лакомился дерьмом из под собственной родни - алкаша папеньки и его фрико-братца. После того как его самого несколько раз чувствительно макнули фейсом в ту хамову жижу, в комментах участвовать перестал. Предпочитает теперь, интимно уединившись, копрофильствовать в чужих нечистотах. Мечта - "русский Нил" в виде нашей истории, целиком отфильтрованной в рафинированно чистейший поток отборных фекалий.  &lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;* Как и в том случае с "Мерз(л)яевым", семантически и исторически адекватным было бы поправить фамилию этого... эээ... - пейсателя, лёгким движением руки, изменив такую же Л на весьма похожую Д.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96852131" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852131#t96852131</url>
      <user name="jackclubs2" username="jackclubs2" />
      <date>2016-08-31 02:20:59</date>
      <text>«Боже царя храни» в МХАТе турбины поют. Всё сходится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"турбины" - с маленькой буквы!!!! Даже если опечатка, как же прекрасно! </text>
      <comments>
        <comment id="96871331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96871331#t96871331</url>
          <user name="Илья Кувшинов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
          <date>2016-08-31 14:03:54</date>
          <text>Турбины поют, стропилы гудят...</text>
          <comments>
            <comment id="96884387" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96884387#t96884387</url>
              <user name="ovuliator" username="ovuliator" />
              <date>2016-08-31 23:26:13</date>
              <text>Горбатый Димон возбуждает утят.&lt;br /&gt;Но ржет закулиса: "Силен филосОф,&lt;br /&gt;На глобус потертый натягивать сов"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96871331&amp;style=mine#t96871331</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96852131&amp;style=mine#t96852131</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96853411" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96853411#t96853411</url>
      <user name="loona09" username="loona09" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112042357/13054711" height="100" width="65" />
      <date>2016-08-31 04:57:51</date>
      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич.  </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96854179" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96854179#t96854179</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-31 05:30:00</date>
      <text>&lt;br /&gt;Галковский даёт нам,так сказать, многополярную картину истории России взамен однополярной. Редкие снимки нашёл для нас, будит мысль. Догадки его, конечно, спорны. Так спорьте, если можете. Мы в большинстве вышли из народа, как и сам ДЕГ. Поэтому его мнение - мнение простолюдина, а не потомственного интеллигента или дворянина. Русская образованная элита была умышленно уничтожена. Наверху какие-то мутные личности и часто русофобы. Хватит-ли русским времени и сил на создание своей новой национальной элиты - вопрос. Гражданская война в каком-то смысле продолжается. Так что  ДЕГ пусть составляет свою мозаику и дальше, удобряет почву. Не требуйте от него слишком многого.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96854947" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96854947#t96854947</url>
      <user name="yalesky" username="yalesky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66254626/7542208" height="58" width="100" />
      <date>2016-08-31 05:51:41</date>
      <text>"Был В. Катаев (молодой писатель). Цинизм нынешних молодых людей прямо невероятен. Говорил: «За сто тысяч убью кого угодно. Я хочу хорошо есть, хочу иметь хорошую шляпу, отличные ботинки…» Иван Бунин «Окаянные дни»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;катаев сел на потоки и мог даже обожравшихся бужениной московских писателей &lt;br /&gt;покупать пачками= магнат, одним словом. А выполняли заказы не те, под чьим именем печатали часто; хоть Тихий дон Шолохова вспомнить&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;взгляд совковый в целом изложен. Белые считали себя таковыми поскольку боролись именно с наступающим засильем черных ( и азиатов)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;оттого и исчезли из России. А теперь некому даже за них высказаться. Против Галковского.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ну и философски - основная задача совдепской власти была не уничтожение дворянства, а недопущение его скрещивания= чтобы лишить нацию мессии - и можно было грабить и дальше, как сегодня Приозерская бригадка и продолжает. а жалкие полукровки не страшны Абрамовичам и Дерипаскам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96857507" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96857507#t96857507</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2016-08-31 07:19:47</date>
      <text>Очень интересно и поучительно. Спасибо, Дмитрий Евгеньевич!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96858275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96858275#t96858275</url>
      <user name="Vadim" username="vadim_v" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2320503/653370" height="99" width="83" />
      <date>2016-08-31 07:58:24</date>
      <text>P.S. А отдельное спасибо за эссе Булгакова 1919года о будущем России</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96858531" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96858531#t96858531</url>
      <user name="sturm_human" username="sturm_human" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126395368/78263546" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-31 07:59:11</date>
      <text>Очень хорошо. Просвещать людей нужно. Отношение к Дмитрию Евгеньевичу является индикатором морально-интеллектуальной полноценности юзера.(Результат долгого наблюдения).</text>
      <comments>
        <comment id="96869027" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869027#t96869027</url>
          <user name="ovuliator" username="ovuliator" />
          <date>2016-08-31 12:30:11</date>
          <text>А вы не подлец ли часом, товарисч?</text>
          <comments>
            <comment id="96869539" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869539#t96869539</url>
              <user name="sturm_human" username="sturm_human" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126395368/78263546" height="100" width="100" />
              <date>2016-08-31 13:07:43</date>
              <text>Разочарую Вас. Я Вам не товарищ. Продолжайте поиски товарища, подлецов достаточно много.</text>
              <comments>
                <comment id="96884131" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96884131#t96884131</url>
                  <user name="ovuliator" username="ovuliator" />
                  <date>2016-08-31 23:23:43</date>
                  <text>Простите, ваше благородие, не признал. Нешто из Парижу? Господи, радость-то какая.</text>
                  <comments>
                    <comment id="96889251" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96889251#t96889251</url>
                      <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125644665/76255908" height="73" width="100" />
                      <date>2016-09-01 03:33:51</date>
                      <text>Вонючая скотина, топай на свою помойку.</text>
                      <comments>
                        <comment id="96926371" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96926371#t96926371</url>
                          <user name="ovuliator" username="ovuliator" />
                          <date>2016-09-01 11:10:30</date>
                          <text>О, Люди подтянулись! С самого Конотопу, ишь как расширился ареал утконосов. Бизнес вашего Мэтра ширится и крепнет, цветет и пахнет.</text>
                          <comments>
                            <comment id="96931491" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96931491#t96931491</url>
                              <user name="Ганс Кащеев" username="konotop2015" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125644665/76255908" height="73" width="100" />
                              <date>2016-09-01 12:32:54</date>
                              <text>Ещё из Жмеринки подтянутся. А что здесь забыли овуляшки?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96926371&amp;style=mine#t96926371</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96889251&amp;style=mine#t96889251</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96884131&amp;style=mine#t96884131</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869539&amp;style=mine#t96869539</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869027&amp;style=mine#t96869027</parent>
            </comment>
            <comment id="96871587" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96871587#t96871587</url>
              <user name="Илья Кувшинов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
              <date>2016-08-31 14:05:33</date>
              <text>Как может быть подлецом существо из байтов и битов, живущее в проводах? Его ж не существует, грубо говоря. &lt;br /&gt;Это ко всем присутствующим относится, кстати.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96869027&amp;style=mine#t96869027</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96858531&amp;style=mine#t96858531</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96858787" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96858787#t96858787</url>
      <user name="osmukha" username="osmukha" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-31 07:59:36</date>
      <text>Интересно будет сравнить мнения ДЕГа и Сергея Шаргунова ( в ЖЗЛ недавно вышла книга Шаргунова "Катаев") о двух уцелевших русских гениях - Булгакове и Катаеве. Как они сверкают в куче русскоязычного мусора! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96859043" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96859043#t96859043</url>
      <user name="lenivy_reisende" username="lenivy_reise" />
      <date>2016-08-31 07:59:53</date>
      <text>Да,  разумные люди того времени сознательно отключали себе память что бы ужиться с советской властью. Моя бабушка, только в начале 90х лежа при смерти после инсульта, решилась рассказать мне о том, что наша родня воевала против большевиков на стороне Антонова. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96859299" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96859299#t96859299</url>
      <user name="Денис Макаров" username="denis_makarov" />
      <date>2016-08-31 08:08:22</date>
      <text>В предыдущей части вы упомянули Мережковского. Напишите, пожалуйста, что нужно знать о нем, было бы очень интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96859811" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96859811#t96859811</url>
      <user name="serggrigorchuk" username="serggrigorchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124134181/28981987" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-31 08:22:01</date>
      <text>Удивительная глубина расчета, как говорят шахматисты.&lt;br /&gt;По каждой фигуре - биография, мотивы, культура. Сложные взаимодействия друг с другом и средой.И всё это в контексте мировозрения автора текста и, видимо, представления себя в позиции персонажей.&lt;br /&gt;Невероятный объем работы ради нескольких постов в ЖЖ. Бесплатно.&lt;br /&gt;Теперь оцените долю этих текстов в общем количестве исторических и литературоведческих исследований ДЕГ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, действительно, дуракам легче живется :-)</text>
      <comments>
        <comment id="96860579" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96860579#t96860579</url>
          <user name="evil_doom" username="evil_doom" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125939235/77559983" height="93" width="100" />
          <date>2016-08-31 08:39:09</date>
          <text>"дуракам легче живется", это факт, к сожалению. Многие знания - многие печали.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96859811&amp;style=mine#t96859811</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96861347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96861347#t96861347</url>
      <user name="Александр Зеленов" username="ah20ap" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125887706/77483354" height="50" width="50" />
      <date>2016-08-31 09:09:23</date>
      <text>Спасибо. Дай Вам Бог сил и здоровья! </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96862115" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96862115#t96862115</url>
      <user name="olegkrasniy" username="olegkrasniy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88362246/11670605" height="76" width="100" />
      <date>2016-08-31 09:16:53</date>
      <text>"Катаев-старший успел получить европейское среднее образование, а Булгаков успел получить ВЫСШЕЕ. И этим всё сказано. Между ними, при всей личной симпатии, была культурная пропасть."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какое отношение к культуре имеет медицинское образование? Откуда сведения о радикальном национализме Булгакова? Спасибо.  </text>
      <comments>
        <comment id="96873891" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96873891#t96873891</url>
          <user name="nekto_xunnu" username="nekto_xunnu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80462726/9334186" height="80" width="80" />
          <date>2016-08-31 15:47:41</date>
          <text>&amp;gt;Какое отношение к культуре имеет медицинское образование?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чехов, Булгаков, Вересаев... К культуре имеет отношение любое полноценное высшее образование. &lt;br /&gt;В "Записках юного врача" рассказчик, приехав к месту работы в глушь, первым делом вспоминает Большой театр. "Прощай,  прощай   надолго,   золото-красный   Большой  театр,   Москва, витрины... ах, прощай."</text>
          <comments>
            <comment id="96878243" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96878243#t96878243</url>
              <user name="olegkrasniy" username="olegkrasniy" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88362246/11670605" height="76" width="100" />
              <date>2016-08-31 18:26:27</date>
              <text>Это чепуха, культурный уровень врача никакого отношения к его образованию не имеет, многие хорошие врачи за пределами своей профессии - дикари. Не говоря уж о том, что Большой театр находится в Москве, а учился Булгаков в Киеве, так что это не более чем художественный вымысел. </text>
              <comments>
                <comment id="96891555" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96891555#t96891555</url>
                  <user name="wellwalker" username="wellwalker" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54650316/11416648" height="100" width="80" />
                  <date>2016-09-01 04:42:22</date>
                  <text>Программист?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96878243&amp;style=mine#t96878243</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96873891&amp;style=mine#t96873891</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96862115&amp;style=mine#t96862115</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96862627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96862627#t96862627</url>
      <user name="Бродячие мысли" username="nikola_rus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119834126/38792106" height="100" width="87" />
      <date>2016-08-31 09:20:23</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;И только тогда, когда будет уже очень поздно, мы вновь начнем кое-что созидать, чтобы стать полноправными, чтобы нас впустили опять в версальские залы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Готов в "версальские залы" на коленках ползти. Это и есть "единая шкала ценностей и незыблемая система культурных приоритетов".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96862883" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96862883#t96862883</url>
      <user name="Igor D'Arbino" username=" Dispersio" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125875069/76659957" height="73" width="100" />
      <date>2016-08-31 09:22:37</date>
      <text>Итак, Красин; видимо, в следующей статье мы окунёмся в лондонский туман (о, сколько &lt;b&gt;их &lt;/b&gt; уже сгинуло  на берегах Темзы)</text>
      <comments>
        <comment id="96890275" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96890275#t96890275</url>
          <user name="kdvo77" username="kdvo77" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121543674/25438689" height="100" width="77" />
          <date>2016-09-01 04:05:42</date>
          <text>Окунёмся в бакинский керосин.&lt;br /&gt;"Промышленная разработка нефтяных месторождений стала причиной бурного роста Баку, и он стал образцом быстро растущего европейского города."&lt;br /&gt;Ротшидьды, Нобели, типграфия "Нина", Красин, Аллилуев, Енукидзе и т. д. до Берии и Кироаа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Ох, матушка, забыл тебе написать про два страшных случая, происшедших со мною в городе Баку: 1) Уронил пиджак брата твоего булочника в Каспийское море и 2) В меня на базаре плюнул одногорбый верблюд. Эти оба происшествия меня крайне удивили. Почему власти допускают такое бесчинство над проезжими пассажирами, тем более что верблюда я не тронул, а даже сделал ему приятное — пощекотал хворостинкой в ноздре. А пиджак ловили всем обществом, еле выловили, а он возьми и окажись весь в керосине."</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96862883&amp;style=mine#t96862883</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96865955" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96865955#t96865955</url>
      <user name="daniel_de_foe" username="daniel_de_foe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126415889/78188353" height="100" width="100" />
      <date>2016-08-31 10:32:40</date>
      <text>&lt;i&gt;...небольшое эссе о будущем России, где в частности писал:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"...Платить за безумство мартовских дней, за безумство дней октябрьских, &lt;b&gt;за самостийных изменников...&lt;/b&gt;"&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как будто вчера написано.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96866723" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96866723#t96866723</url>
      <user name="byyj" username="byyj" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
      <date>2016-08-31 11:00:19</date>
      <text>одесса-харьков-москва&lt;br /&gt;гумилёв-нарбут-альтшулер&lt;br /&gt;суоки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="96883363" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96883363#t96883363</url>
          <user name="ivanoff272" username="ivanoff272" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124043790/15289639" height="100" width="81" />
          <date>2016-08-31 21:59:31</date>
          <text>запорожъе-кривой рох-транзит (c)</text>
          <comments>
            <comment id="96894627" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96894627#t96894627</url>
              <user name="byyj" username="byyj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/83854923/14303637" height="100" width="76" />
              <date>2016-09-01 05:40:52</date>
              <text>когда б вы знали, из какого сора&lt;br /&gt;несуоки</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96883363&amp;style=mine#t96883363</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96866723&amp;style=mine#t96866723</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96868515" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96868515#t96868515</url>
      <user name="a_petrowitch" username="a_petrowitch" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118361060/18354912" height="100" width="64" />
      <date>2016-08-31 12:20:45</date>
      <text>После третьей части о М. Булгакове (о "Собачьем сердце"), думал, что она была последняя, а тут такое продолжение объемное и самое интересное. Огромное спасибо!</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96870819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96870819#t96870819</url>
      <user name="Илья Кувшинов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
      <date>2016-08-31 14:01:14</date>
      <text>Запизделся главутёнок. Но читается хорошо, бодрячком так. Для развлечения сойдёт.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96872355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96872355#t96872355</url>
      <user name="ynot" username="ynot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/3477577/837217" height="92" width="100" />
      <date>2016-08-31 14:32:48</date>
      <text>&lt;i&gt;"И только тогда, когда будет уже очень поздно, мы вновь начнем кое-что созидать, чтобы стать полноправными, чтобы нас впустили опять в версальские залы."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся провидческая мощь гиганта мысли и столпа дореволюционной демократии видна в этой фразе. Булкохруст обыкновенный, мечтательный. Роковое яйцо европейской культуры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. "Что там было на самом деле, установить сложно, весьма вероятно что Нарбут неудачно ширнулся, и после укола в вену началась гангрена кисти, тем более что у него была предрасположенность к такого рода осложнениям."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полет мысли мэтра и уровень доказательств поражает. На самом деле очевидно, что гангрена началась после того, как Нарбут онанировал этой кистью жидорептилоиду Бланку на тайной масонской встрече и инопланетный сифилис не пощадил землянина.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96872611" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96872611#t96872611</url>
      <user name="einstg" username="einstg" />
      <date>2016-08-31 14:45:47</date>
      <text>Что это:&lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; Но нищий и униженный аристократ это такая дрянь, которую надо обходить за версту. Сразу оказывается, что весь его снобизм ни на чём не основан, он ведёт себя как дурак, и, если приглядеться, в этой ситуации дураком и является.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;После всех рассуждений о том, как важно знать эпоху, а иначе лучше и не берись судить-рядить и сиди тихо в углу - наблюдается недостаток владения предметом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот, например, какое впечатление сохранил Marcel Pagnol о своих соседях (1927 года) по парижским меблирашкам - русских эмигрантах:&lt;br /&gt;"La très nombreuse population de l’immeuble était composée pour moitié de Russes blancs : comtes, princesses, officiers de la Garde, capitaines de vaisseau.&lt;br /&gt;C’étaient des gens de bonne compagnie, simples, polis, charmants qui acceptaient leurs malheurs avec une dignité souriante, et remerciaient la Providence de leur avoir épargné la mort ou la Sibérie. L’un d’eux, grand seigneur véritable, qui avait quitté le gouvernement d’une province pour s’asseoir au volant d’un taxi, me dit un soir, en jouant aux échecs sur un banc du jardin : «C’est maintenant que j’aime la vie !…»"</text>
      <comments>
        <comment id="96959139" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96959139#t96959139</url>
          <user name="hoamuoiba" username="hoamuoiba" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70695160/9770310" height="96" width="96" />
          <date>2016-09-01 21:03:53</date>
          <text>Спасибо!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96872611&amp;style=mine#t96872611</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96876963" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876963#t96876963</url>
      <user name="morejam100" username="morejam100" />
      <date>2016-08-31 17:48:21</date>
      <text>Не устаю цитировать великого исландского писатэля и философа Крякенсконского.&lt;br /&gt;Сидение в погребе ему явно идёт на пользу.&lt;br /&gt;Вот хочу поделиться, из последнего, самого лучшего откровения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Что там было на самом деле, установить сложно».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Гениально!&lt;br /&gt;По черномырдински.&lt;br /&gt;Это у галковских расовое.&lt;br /&gt;По чужим карманам шариться.&lt;br /&gt;Напиздел всякой хуйни с три короба для тупого быдла, наврал, нагадил, наклетал, всех обосрал, кого упомнил, и даже не отрицает этого.&lt;br /&gt;Плюнь в глаза – божья роса.&lt;br /&gt;Типичный, дегенеративный рашкованин из укро-жидо-черножопой выруси.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, для особо тупого говна нации, уплывшего в исландии, поясняю.&lt;br /&gt;Паровоз, во времена начала прошлого века, был почти как звездолёт, а для народного хозяйства являлся архиважным, системообразующим транспортным средством.&lt;br /&gt;«Господа и благородия», в массе своей бывшие исключительно тупыми и подлыми тварями, если кто успел позабыть, просрали «промышленную революцию».&lt;br /&gt;То есть, Российская империя в разы отставала от Запада по уровню развития нового на ту пору технологического уклада.&lt;br /&gt;Сами понимаете, какой уровень «образования» выдаёт Галковский за «европейское».&lt;br /&gt;И именно поэтому, русских умыли кровью во время Первой мировой, когда голштинские паразиты решили утилизировать русское население в бойне, при этом торганув ими, как пушечным мясом.&lt;br /&gt;И именно поэтому, газета «Гудок» того времени, фактически являлась аналогом «Зведоплавателя», то есть, крайне важным, престижным и почётным изданием.&lt;br /&gt;Но Галковскому, как дебильному говну нации дегенеративных рашкован, этого понимать не дано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и совсем понятно, что этот понос нации, из династии поповичей-балалаешников, пытается выдать русский, европеоидный народ, даже просто по расовым признакам, тысячелетиями живший в Европе, за «азиатов».&lt;br /&gt;Этот жирный Кряк-паразит не только жалкий низкопоклонник и холуй, не только социальный расист, но и просто, обыкновенный расист.&lt;br /&gt;Ну, рашкованская, необразованая чурка, начитавшаяся «Трёх мушкетёров», которая думает, что она «историк».</text>
      <comments>
        <comment id="96877475" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96877475#t96877475</url>
          <user name="ad_rem100" username="ad_rem100" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71642284/14879477" height="100" width="88" />
          <date>2016-08-31 18:04:09</date>
          <text>И именно поэтому, русских умыли кровью во время Первой мировой&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt;&lt;br /&gt;Шо за бред? Умыли во ВМВ...так что не колготись....</text>
          <comments>
            <comment id="96877987" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96877987#t96877987</url>
              <user name="morejam100" username="morejam100" />
              <date>2016-08-31 18:20:11</date>
              <text>Не уж то всё врут?&lt;br /&gt;Не уж то не кровью умывали, а французскими духами и баварским пивом?&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96877475&amp;style=mine#t96877475</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876963&amp;style=mine#t96876963</parent>
        </comment>
        <comment id="96882339" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882339#t96882339</url>
          <user name="osmukha" username="osmukha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-31 21:18:15</date>
          <text>А вот и сиозомби подтянулся. Это у вас расовое. Теперь у меня нет сомнений.</text>
          <comments>
            <comment id="96950691" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96950691#t96950691</url>
              <user name="morejam100" username="morejam100" />
              <date>2016-09-01 17:28:52</date>
              <text>Вот забавные байки из склепа.&lt;br /&gt;Рашкованские упыри и вурдалаки подают реплики о каких то там "зомби".</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882339&amp;style=mine#t96882339</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876963&amp;style=mine#t96876963</parent>
        </comment>
        <comment id="96884899" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96884899#t96884899</url>
          <user name="Сибирска вольгота" username="volgota" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105102435/24307424" height="66" width="100" />
          <date>2016-09-01 01:49:38</date>
          <text>На самом деле действительно аристократическая позиция - это признать свою вину. Мы были господа и мы Россию проебали - мы и виноваты. Всякие иные позиции, сочиняющие некие страшные темные силы - холопские. Холоп всегда перекладывает ответственность на кого-то, а господин берет ее на себя.</text>
          <comments>
            <comment id="96951715" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96951715#t96951715</url>
              <user name="morejam100" username="morejam100" />
              <date>2016-09-01 17:58:27</date>
              <text>Вы ошибаетесь уже в фундаменте своих размышлений.&lt;br /&gt;Нет никаких «господ» и «холопов».&lt;br /&gt;А есть обыкновенный, социальный расизм, это в самом простом случае.&lt;br /&gt;Как следствие развития классово-сословно-кастовой системы.&lt;br /&gt;Как следствие насилия – криминально-политического террора и геноцида.&lt;br /&gt;Социальный расизм антинаучен, это метафизическое лжеучение, которое выгодно привилегированному классу.&lt;br /&gt;Банда воров и паразитов, веками жировавшая, культивировавшая в своей среде подлость, двуличие, хитрость, лицемерии и так далее, самопровозглашает себя «господами», пока их по уральским шахтам не расфасуют.&lt;br /&gt;Я ни сколько не идеализирую так называемый «простой норот», но «господа» всегда интеллектуально проигрывают народу, даже просто в силу немногочисленности своей группы.&lt;br /&gt;Эти козлы, в течении тёмных веков, загубили миллионы талантливых русских -несостоявшихся учителей, инженеров, учёных и так далее.&lt;br /&gt;Просто потому что много ЖРАТ за чужой счёт.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96884899&amp;style=mine#t96884899</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96876963&amp;style=mine#t96876963</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96879523" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879523#t96879523</url>
      <user name="Дмитрий Гемусов" username="Дмитрий Гемусов" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/126381857/78288333" height="90" width="90" />
      <date>2016-08-31 19:13:30</date>
      <text>"Тихий Дон" избавленный от шолоховщины/советского мародерства над гениальным произведением посильнее всего Булгакова будет.</text>
      <comments>
        <comment id="96882595" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96882595#t96882595</url>
          <user name="osmukha" username="osmukha" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123196975/35688464" height="100" width="100" />
          <date>2016-08-31 21:19:18</date>
          <text>Ещё один завистливый сиозомби.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879523&amp;style=mine#t96879523</parent>
        </comment>
        <comment id="96925603" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96925603#t96925603</url>
          <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
          <date>2016-09-01 11:03:35</date>
          <text>"Тихий Дон" герметичен. Примерно как "Рабыня Изаура"</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96879523&amp;style=mine#t96879523</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96881059" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96881059#t96881059</url>
      <user name="Rus Pravozashita" username="Rus Pravozashita" type="I" />
      <date>2016-08-31 19:58:31</date>
      <text>=приударить за слабым полом...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;педики что ли? вроде Булгаков точно натурал.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96925091" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96925091#t96925091</url>
      <user name="khemool (Бурцев Илья)" username="khemool" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121831831/32299400" height="100" width="97" />
      <date>2016-09-01 11:02:19</date>
      <text>&lt;i&gt;Советую перечитать эту главу, она очень много даст для понимания мировосприятия Булгакова&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да уж... И для расшифровки того же "Золотого телёнка"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно считать, вопрос с авторством закрыт</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96936867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96936867#t96936867</url>
      <user name="uilen" username="uilen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96663070/24574510" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-01 13:24:53</date>
      <text>Некоторая нестыковка в тексте. Как сочетается гражданская война, представленная в виде стычек небольших "разрозненных отрядов из добровольцев" , и  то, что "у половины сидящих в зале близкие родственники и друзья погибли на стороне белых"?</text>
      <comments>
        <comment id="96942499" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96942499#t96942499</url>
          <user name="Илья Кувшинов" username="Илья Кувшинов" type="I" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122682084/68696546" height="50" width="50" />
          <date>2016-09-01 14:58:02</date>
          <text>Ну что же вы творите-то?..</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96936867&amp;style=mine#t96936867</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="96983971" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96983971#t96983971</url>
      <user name="Кверкус" username="qwercus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104938115/7304496" height="100" width="72" />
      <date>2016-09-02 07:31:17</date>
      <text>Глушков, например:&lt;br /&gt;&lt;img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/84/%D0%93%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B2.jpg" alt="" width="900" /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96985763" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96985763#t96985763</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2016-09-02 08:32:25</date>
      <text>Спасибо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то особенно отчетливо осознал, что совсем не представляю эпоху межвоенья, особенно в СССР. Заставшим поздний Союз представить 60-е и, отчасти, даже и военные годы хоть как-то можно. Все, что до войны -- совсем провал. Эмбриональное состояние советской культуры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в то же время для русской культуры это постнуклеар. Редкие выжившие среди толп зомби. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96989347" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96989347#t96989347</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-09-02 09:16:42</date>
      <text>Первое фото прекрасное. Творческое быдло.&lt;br /&gt;Но больше подходит бессмертный зонг Трофима "Аристократия помойки"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="96990371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=96990371#t96990371</url>
      <user name="chudokol" username="chudokol" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121083826/22548199" height="100" width="97" />
      <date>2016-09-02 09:22:41</date>
      <text>Для талантливого человека нет ничего лучше аристократических знакомств. Аристократ всегда оценит, окажет максимально верную и максимально деликатную протекцию, и при этом ещё будет общаться как с равным («как» в смысле «как будто»). Но нищий и униженный аристократ это такая дрянь, которую надо обходить за версту. Сразу оказывается, что весь его снобизм ни на чём не основан, он ведёт себя как дурак, и, если приглядеться, в этой ситуации дураком и является.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;+++&lt;br /&gt;Это означает ,  что данный аристократ и ранее был по сути дрянью.  Шелуха возвышенности и богатства отлетела и обнажилось гнилое нутро. Которое и привело к революции.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97032099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97032099#t97032099</url>
      <user name="Женни Славецкая" username="nibaal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124887451/10208022" height="100" width="84" />
      <date>2016-09-02 23:04:02</date>
      <text>Про праздничные биографии интересно очень. Если взглянуть биографию Жукова, там тоже с 17-го по 23-й сплошной праздник.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97079459" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97079459#t97079459</url>
      <user name="petro2000" username="petro2000" />
      <date>2016-09-04 18:56:05</date>
      <text>Отличная статья, прочитал "на одном дыхании".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97094819" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97094819#t97094819</url>
      <user name="Valeriy Alexandrovich Proskournin" username="Valeriy Alexandrovich Proskournin" type="I" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104519685/30797776" height="50" width="50" />
      <date>2016-09-05 13:39:29</date>
      <text>альтернативу прототипа Воланда и прочие расшифровки произведений Булгакова очень интересно узнавать из книги: Ольга и Сергей Бузиновские. Тайна Воланда...</text>
      <comments>
        <comment id="97107619" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97107619#t97107619</url>
          <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
          <date>2016-09-06 12:46:16</date>
          <text>Отличная книга,  кстати. &lt;br /&gt;В ней много мистики, конечно, но и литературный анализ весьма интересен.</text>
          <comments>
            <comment id="97116323" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97116323#t97116323</url>
              <user name="Valeriy Alexandrovich Proskournin" username="Valeriy Alexandrovich Proskournin" type="I" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104519685/30797776" height="50" width="50" />
              <date>2016-09-06 19:31:06</date>
              <text>я бы не согласился относительно мистики: &lt;br /&gt;авторы таковой не занимаются, но они тщательно собрали и выложили богатейшую мозаику различных намеков из разных источников, а какие в самих источниках основания - это уже на совести тех авторов...&lt;br /&gt;Бузиновские же постоянно останавливаются после очередной, собранной из осколков, картинки вопросом, так что от мистики они себя надежно удержали, и книга получилась весьма содержательной и вполне реалистичной(!), поскольку важным были указания на реальных людей, связанных по жизни и по неким "интеллектуальным клубам", и эти реальные люди давали и реальные же результаты то в виде литературных произведений (неважно, какого типа), то в виде инженерных конструкций и их, опять же реального, задействования...&lt;br /&gt;так что разного рода воплощения и перевоплощения не стали предметами этого сложнейшего расследования, но исключительно реальные люди, которых знало множество других реальных людей, и мы вполне можем продолжать пользоваться найденными "знаками" (цитата: "следы остаются, а знаки оставляются") и искать прочие "оставленные" и пока не обнаруженные - способ дан, за что и агроменное спасибо авторам!..)))</text>
              <comments>
                <comment id="97139107" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97139107#t97139107</url>
                  <user name="roman_rostovcev" username="roman_rostovcev" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123301201/70626464" height="100" width="70" />
                  <date>2016-09-07 09:42:39</date>
                  <text>Разумеется, авторы заслуживают самой горячей благодарности.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97116323&amp;style=mine#t97116323</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97107619&amp;style=mine#t97107619</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97094819&amp;style=mine#t97094819</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="97136803" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97136803#t97136803</url>
      <user name="Anna" username="stilo" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6864267/1297901" height="100" width="85" />
      <date>2016-09-07 08:10:28</date>
      <text>"...Ильфу и Петрову, как и другим коллегам Булгакова по "Гудку", его позиция представлялась чересчур консервативной. Впоследствии А.Эрлих вспоминал о спорах в редакции, во время которых Ильф несколько иронически защищал Булгакова:&lt;br /&gt;"Ну что вы все скопом напали на Мишу? Что вы хотите от него? Миша только-только, скрепя сердце, примирился с освобождением крестьян от крепостной зависимости, а вы хотите, чтоб он сразу стал борцом социалистической революции! Подождать надо".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А.А. Курдюмов "В краю непуганных идиотов. Книга об Ильфе и Петрове"</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="97300131" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/258211.html?thread=97300131#t97300131</url>
      <user name="anikitski" username="anikitski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101734681/20916103" height="100" width="78" />
      <date>2016-09-09 18:08:12</date>
      <text>Про Ленина-Корнилова понравилось. Подметил !</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>