<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-09-14 00:44:00</date>
    <text>В сегодняшней речи Путина есть три, или, точнее, два принципиальных момента. Третий - это обычные фантазмы советского недоофицера (т.е. профессионального дилетанта) об "углублении" и "усилении": добровольные народные дружины, паспорта для детей, контрольные завесы покупателей. В общем до боли знакомое советское "тары нет", "водка после 11", "долой несунов и летунов". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но два тезиса серьёзные. Первый - назначение губернаторов. Правильное или неправильное решение? Думаю и тот и другой ответ неверен. Это решение НЕРУССКОЕ. Нерусское глубоко, ПРИНЦИПИАЛЬНО. Что мы имеем сейчас? В центральной России система выборов губернаторов худо-бедно действует. Это достижение и достижение большое, свидетельствующее о вполне западном менталитете основной массы населения. Факт остаётся фактом - в условиях экономической деградации, при тяжёлом грузе многодесятилетнего тоталитаризма, при планомерном оболванивании обывателей люди на выборы ходят, у действующих губернаторов, как правило, есть реальные конкуренты, и следовательно хоть какой-то страх Божий. Есть худосочная, но реально существующая провинциальная пресса, есть наработанный политический опыт. В общем налицо некоторая политическая КУЛЬТУРА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего подобного ни в одном из национальных регионов нет. Выборов там нет В ПРИНЦИПЕ. Последние выборы в Чечне это показали со всей убедительностью. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Всё провели, отчитались. Явка большая, несколько конкурентов. Какое отношение это имеет к реальной обстановке в Чечне? Да никакого. ВООБЩЕ. Илюмжинов строил Нью-Васюки, снимался с далай-ламой и патриархом. Сейчас Илюмжинова "нет", т.е. всё те же миллионы на пиар тратятся в обратную сторону: Илюмжинов плоский, зелёный, его нет, это фантастика. Опять полная виртуальность.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Значит и надо было объявить, что политическое и культурное развитие РФ НЕРАВНОМЕРНО, что в РФ есть области экономически, культурно и социально ОТСТАЛЫЕ, что этим областям до самой элементарной демократии надо расти десятилетия, что ПРОБЛЕМЫ для этих областей - кровная месть, трайбализм, многожёнство, что вместо создания фиктивной интеллектуальной элиты представителем этих народов надо, как сказал Ленин, "учится читать, а затем учиться понимать прочитанное". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сказать это надо было культурно, без издёвки, с чётким обозначением перспективы: через 10-20-30 лет и осетины, и ингуши, и якуты, и нанайцы станут взрослыми, смогут пользоваться всеми благами цивилизации и мы приложим в этом направлении все усилия. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот, вместо того, чтобы отменить выборную систему в Чечне и тому подобных регионах, вместо того, чтобы ввести там прямое президентское правление (изначально временное), Путин низвёл 100 с лишком миллионов русских до положения чуть ли не туркмен. Это он так "бореться с терроризмом". А был ли в России ХОТЬ ОДИН террористический акт, осуществлённый русскими? И тем более русскими против русских? Все терракты нерусские. Русских только убивают. За что же русским такой "подарок"? Что, недоросли до демократии? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Второе - "министерство 17%". В чём причины террора? МАЛЕНЬКИЙ ЯСАК. Русские платят чеченцам, ингушам и Ко позорно мало. Там низкий уровень жизни. Оттого и недовольство, оттого и террор. Отсюда - нужно увеличить помощь и создать специальное министерство, которое бы тетёшкало, разгуливало, разминало ручки и ножки невинных младенцев. В чеченской или осетинской деревне дома каменные, но в основном двухэтажные. Да и гараж один. Необходимо выйти на три этажа и два гаража. Тогда люди успокоятся, настанет мир. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять решение АНТИРУССКОЕ, за счёт русских. Подкуп дело обычное, но оружие богатых. Американцы могут себе позволить отстегнуть миллиард алеутам или индейцам. А что же нищей русской провинции плясать перед глумящейся над ней сверхсупермегаэлитой с траурной каймой под ногтями? Не лучше ли так: народ Чечни (Осетии, Дагестана и т.д. - нужное подчеркнуть) ПОПАЛ В БЕДУ. Русские пришли на помощь, спасли местное население от анархии и террора. Обслужили - ПЛАТИ ДЕНЬГИ. Осетия взяла себе автономии, сколько могла, создала местные вооружённые силы. Местные поселяне в тренировочных с автоматами ОБКАКАЛИСЬ. В заложники попали дети местных нуворишей. Тогда из Москвы приехали русские и хоть как-то выправили ситуацию. Многих удалось спасти. Разумеется горе, дети, чувство сострадания и такта. Наконец всё улеглось. Теперь - ПЛАТИ ДЕНЬГИ. Семьи русских солдат и офицеров потеряли кормильцев. Потеряли, спасая АВТОНОМНУЮ Осетию. Так вот из бюджета АВТОНОМНОЙ Осетии неплохо бы эти потери оплатить. Плюс личное сострадание и сочувствие осетинского верхнего класса, который несмотря на наглейшую ложь Путина, в пропорциональной степени не в пример толще российского. Возьмите средний русский город, сомасштабный Беслану, и сравните тамошние школы с осетинскими. Да и вообще улицы-дома. Чечня-то такой дырой побрезгует руки марать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Опять правильное решение: не Россию благодетельствовать антироссийским министерством и ясаком, а ликвидировать автономии, к автономному существованию НЕСПОСОБНЫЕ. Россия-то живёт, и живёт без чьей-либо помощи. Не нужны ей при её ресурсах ни подачки международных банков, ни льготные цены на нефть. Не Россия попала в беду, а Чечня и Осетия. Им Путин, как президент РФ, должен помогать. Как автономным образованиям -  за деньги из местного бюджета. Денег нет? А ТОГДА ВООБЩЕ КАКОЙ РАЗГОВОР? Бесплатно дают только кусок хлеба голодному, да дерюгу голому. И "автономия" утопающего это театр абсурда. Он либо "независимо" тонет, либо целует руки за то, что его вытащили из беды за волосы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итог. Европеизация (т.е. возвращение на круги своя) России УДАЛАСЬ. На 90% территории. А на 10% - провалилась. Вывод - отменим европеизацию на 90%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Игра в напёрстки продолжается.</text>
    <subject>139. ДАЛЬНЕЙШАЯ ЧЕЧЕНИЗАЦИЯ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/35823.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/36320.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1737968" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1737968#t1737968</url>
      <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
      <date>2004-09-13 21:00:49</date>
      <text>&lt;i&gt;Итог. Европеизация (т.е. возвращение на круги своя) России УДАЛАСЬ. На 90% территории. А на 10% - провалилась. Вывод - отменим европеизацию на 90%&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если в квартире вместе с хозяевами (вполне нормальной чистоплотности) живёт вонючий козёл, то он (а не хозяева) определяет чистоту квартиры.</text>
      <comments>
        <comment id="1738224" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738224#t1738224</url>
          <user name="Иван Титков" username="pyc_ivan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59701860/2465178" height="99" width="79" />
          <date>2004-09-13 21:03:00</date>
          <text>Тогда козла выселяют нах ... тем более, что живет он на птичьих правах.</text>
          <comments>
            <comment id="1740528" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1740528#t1740528</url>
              <user name="Юрий Долгов" username="ydolgov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/97769589/1809293" height="100" width="85" />
              <date>2004-09-13 21:39:46</date>
              <text>Всё не так просто: в соседних квартирах ор поднимется, чего, мол, животное на мороз отправили.  Мы таперича на лестничной площадке с вами вовсе и здороваться не будем, а наоборот, в сторону отворачиваться.</text>
              <comments>
                <comment id="1749744" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1749744#t1749744</url>
                  <user name="Иван Титков" username="pyc_ivan" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59701860/2465178" height="99" width="79" />
                  <date>2004-09-14 13:01:21</date>
                  <text>А мы и отвечаем: да мы уж как нибудь без вашего рукопожатия проживём, а козла жалко, так заберите себе на балкон. А в бутылку лезть будете мы вам вообще тепло отключим, у нас ключи от бойлерной.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1740528&amp;style=mine#t1740528</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738224&amp;style=mine#t1738224</parent>
            </comment>
            <comment id="1754352" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754352#t1754352</url>
              <user name="Всеволод Иванов" username="ivanov_v" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15473615/3309856" height="99" width="100" />
              <date>2004-09-14 16:35:51</date>
              <text>Тут проблема есть - зверь-то не бездомный, у него в нашей коммуналке цельная комната приватизированная.&lt;br /&gt;Ну, полкомнаты, если хорошо вспомнить.&lt;br /&gt;И соседями нам предстоит быть даже в том случае, если мы его в общий коридор и на кухню пускать перестанем, даже если ему в свои полкомнаты по водосточной трубе лазать придётся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При этом животина, о которой мы говорим, далеко не самая смирная, то и время бодается из своей полукомнаты в разные стороны, гадит в прихожей, тырит капусту, уволакивает из соседних комнат овец в свой угол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если красным фломастером на полу нарисовать штрихпунктир - я бы не взялся утверждать, будто поведение животины внезапно изменится.</text>
              <comments>
                <comment id="32579568" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=32579568#t32579568</url>
                  <user name="region_77_rus" username="region_77_rus" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82157528/17287399" height="100" width="100" />
                  <date>2010-04-04 20:56:02</date>
                  <text>Кастрировать. И рога обломать.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754352&amp;style=mine#t1754352</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738224&amp;style=mine#t1738224</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1737968&amp;style=mine#t1737968</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1738480" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738480#t1738480</url>
      <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
      <date>2004-09-13 21:07:13</date>
      <text>&lt;p&gt;Были в России генералы и губернаторы, были и &lt;a href="http://encycl.yandex.ru/cgi-bin/art.pl?art=brokminor/12/12810.html&amp;amp;encpage=brokminor" rel="nofollow"&gt;генерал-губернаторы&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо обратить внимание почтенной публики, что во главе многих российских губерний давно стоят генералы. И в Московской губернии,и в Сибирской, да и на Кавказе, куда ни глянь - генерал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Настала пора назвать вещи своими именами. Генерал и губернатор - генерал-губернатор.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А генералов, как известно, не выбирают, а назначают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да и положение-то у нас почти везде давно чрезвычайное. Вот и назначают Чрезвыайную Комиссию, чтоб хоть как-то разрулить ситуацию.&lt;/p&gt;</text>
      <subject>исполатье</subject>
      <comments>
        <comment id="1742576" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1742576#t1742576</url>
          <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
          <date>2004-09-14 03:58:09</date>
          <text>И что, при этих генералах обнаружилось какое-то поцветание? или вам на жизнь наплевать, лишь бы чин был красивый?</text>
          <subject>Re: исполатье</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738480&amp;style=mine#t1738480</parent>
        </comment>
        <comment id="1744112" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1744112#t1744112</url>
          <user name="Dmitry Rodin" username="ur_all" />
          <date>2004-09-14 08:12:10</date>
          <text>Этих слагаемых, типа "генерал-генералисимус", можно нагененировать бесчетное множество, но вряд ли изменится сумма от их перестановки.</text>
          <subject>Re: исполатье</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738480&amp;style=mine#t1738480</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1738736" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738736#t1738736</url>
      <user name="cherv_lenta_ru" username="cherv_lenta_ru" />
      <date>2004-09-13 21:09:29</date>
      <text>*А был ли в России ХОТЬ ОДИН террористический акт, осуществлённый русскими?* &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы лучше задайте себе вопрос - был ли в россии хоть один теракт, совершённый без соучастия русских?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или в будённовск басаева монгольские гаишники пропустили?</text>
      <comments>
        <comment id="1738992" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738992#t1738992</url>
          <user name="Иван Титков" username="pyc_ivan" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59701860/2465178" height="99" width="79" />
          <date>2004-09-13 21:12:20</date>
          <text>Это не русские, это россиянские или советские, на Ваш вкус.</text>
          <comments>
            <comment id="1740272" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1740272#t1740272</url>
              <user name="cherv_lenta_ru" username="cherv_lenta_ru" />
              <date>2004-09-13 21:34:47</date>
              <text>при советских чеченской проблемы не было (равно как и башкирской или, к примеру, ненецкой), а если и возникала - то решалась силами всё тех же советских в двадцать четыре часа. Так что нечего, рус_иван_непомнящий, с больной головы на здоровую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зы кстати, а назовите-ка, для примера, хотя бы пяток русских (на ваш вкус, разумеется) политиков. Слабо?</text>
              <comments>
                <comment id="1893360" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1893360#t1893360</url>
                  <user name="hmelnicky" username="hmelnicky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61541538/3928976" height="86" width="100" />
                  <date>2004-10-03 16:30:38</date>
                  <text>Неправда. Все национальные проблемы, в т.ч. и чеченская, и будущая татарско-калмыцко-башкирская были созданы именно в советское время. Так же, как и все эти 15 республик, на котороые развалился СССР.&lt;br /&gt;Это просто "национальная политика большевиков".</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1740272&amp;style=mine#t1740272</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738992&amp;style=mine#t1738992</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738736&amp;style=mine#t1738736</parent>
        </comment>
        <comment id="1746416" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1746416#t1746416</url>
          <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
          <date>2004-09-14 10:45:46</date>
          <comments>
            <comment id="1746672" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1746672#t1746672</url>
              <user name="cherv_lenta_ru" username="cherv_lenta_ru" />
              <date>2004-09-14 10:51:35</date>
              <text>хиляйте отсюда, лишенец. Доказывать вам ещё...&lt;br /&gt;В смысле мне не западло что-нибудь вам доказать - но не раньше, чем вы тексты понимать научитесь.</text>
              <comments>
                <comment id="1750000" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1750000#t1750000</url>
                  <user name="volodymir2" username="volodymir2" />
                  <date>2004-09-14 13:19:45</date>
                  <comments>
                    <comment id="1764080" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1764080#t1764080</url>
                      <user name="cherv_lenta_ru" username="cherv_lenta_ru" />
                      <date>2004-09-15 10:59:04</date>
                      <text>"а вы мне помогите"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аллах подаст.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1750000&amp;style=mine#t1750000</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1746672&amp;style=mine#t1746672</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1746416&amp;style=mine#t1746416</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1738736&amp;style=mine#t1738736</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1739248" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1739248#t1739248</url>
      <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
      <date>2004-09-13 21:16:49</date>
      <text>&lt;i&gt;Значит и надо было объявить, что политическое и культурное развитие РФ НЕРАВНОМЕРНО, что в РФ есть области экономически, культурно и социально ОТСТАЛЫЕ...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пугаете, как так - "объявить". Объявлять такие веши - самоубийство для политика. &lt;br /&gt;Даже в СССР в период расцвета никто этого себе не позволял.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1739504" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1739504#t1739504</url>
          <user name="Александр Николаевич a.k.a. Саша" username="aadamchuk" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/10234771/1828683" height="100" width="66" />
          <date>2004-09-13 21:21:25</date>
          <text>&lt;i&gt;"&lt;b&gt;Инородцы&lt;/b&gt;, 1) вообще русск. подданные неславян. племени.-2) В частности монгольские, тюркские и финские племена, стоящие на низкой степени культуры (сибирские И., самоеды, калмыки, киргизы, И. Туркестанского края и горские племена Кавказа); они занимают обособленное административно-юридич. положение, обусловленное низким уровнем: их гражданственности, имеют особое управление и суд, платят особые сборы (ясак, кибиточную подать) и пр."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://encycl.yandex.ru/cgi-bin/art.pl?art=brokminor/19/19737.html&amp;amp;encpage=brokminor" rel="nofollow"&gt;Брокгауз и Ефрон&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1739248&amp;style=mine#t1739248</parent>
        </comment>
        <comment id="1757680" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1757680#t1757680</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-14 22:39:07</date>
          <text>Одна из излюбленных тем советской пропаганды - планомерная ликвидация отсталости Кавказа, Крайнего Севера и Средней Азии (разумеется, "искусственной"). </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1739248&amp;style=mine#t1739248</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1739760" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1739760#t1739760</url>
      <user name="Dmitri" username="dedushka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122884890/244488" height="100" width="99" />
      <date>2004-09-13 21:32:17</date>
      <text>&lt;i&gt;Это решение НЕРУССКОЕ&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Все остальное  можно и не говорить. К этому все сводится.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1740016" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1740016#t1740016</url>
      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
      <date>2004-09-13 21:32:29</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, в свете вышенаписанного, как по Вашему будут развиваться события в ближайшее время? Куда ведут страну откровенно антирусские действия правительства? Под каким напёрстком шарик-то из жёваной промокашки?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заодно. Что Вы решили сделать с оставшимися копиями БТ? Будет ли аукцион? &lt;br /&gt;     </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1740784" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1740784#t1740784</url>
      <user name="Александр Горный" username="gornal" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-13 21:47:34</date>
      <text>&amp;gt;Опять правильное решение: не Россию благодетельствовать антироссийским министерством и ясаком, а ликвидировать &lt;br /&gt;&amp;gt;автономии, к автономному существованию НЕСПОСОБНЫЕ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так ведь именно это и сделали. Назначаемые губернаторы это уже не автономия...</text>
      <comments>
        <comment id="1741552" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741552#t1741552</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-13 23:20:50</date>
          <text>Сделали с точностью до наоборот. Квартира освещалась 7-ю лампочками, ввинтили 8-ую в нужнике во дворе. Поскольку проводки не было, лампа не загорелась. Тогда взяли, вырубили свет и стали жить при лучине.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, превратили всю Россию в обещанный "сортир".</text>
          <comments>
            <comment id="1742832" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1742832#t1742832</url>
              <user name="Александр Горный" username="gornal" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-14 04:50:42</date>
              <text>Т. е. для центральной России автономии предлагается оставить? Для Татарстана и Башкирии, например? Или их тоже отчуждать и границы из минных полей?&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1750512" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1750512#t1750512</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-14 14:08:26</date>
                  <text>Думаю очевидно, что первым условием автономии (а тем более полного самоопределения) должно быть: &lt;br /&gt;а) простое большинство данной нации на данной территории, &lt;br /&gt;б) компактное проживание данной нации на данной территории, &lt;br /&gt;в) некоторый минимальный размер территории и численности населения. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В соответствии с этим принципом все "республики", где титульная нация составляет менее 50 процентов упраздняются одним росчерком пера как ИЗДЕВАТЕЛЬСКИЕ. В соответствии с процентной нормой Еврейской автономии на Дальнем Востоке Израиль может быть объявлен арабским государством. В Израиле (КОРЕННОМ, без палестинской автономии) процент арабов в три раза больше, чем евреев в ЕАО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что мы имеем реально? Вот процент титульной нации в автономных республиках и областях-округах (данные 1980):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Дагестан - 26+15+12+12+5+4+2+1+1+0 (78)&lt;br /&gt;2. Чувашия - 68&lt;br /&gt;3. Чечено-Ингушетия 53+12 (65)&lt;br /&gt;4. Коми-Пермяцкий АО - 62&lt;br /&gt;5. Тува - 60&lt;br /&gt;6. Кабардино-Балкария 46+9 (55)&lt;br /&gt;7. Агинский Бурятский АО - 52&lt;br /&gt;8. Северная Осетия - 51&lt;br /&gt;9. Татария - 48&lt;br /&gt;10. Мари-Эл - 44&lt;br /&gt;11. Калмыкия - 41&lt;br /&gt;12. Карачаево-Черкесская АО - 30+9 (39)&lt;br /&gt;13. Якутия - 37&lt;br /&gt;14. Удмуртия - 32&lt;br /&gt;15. Усть-Ордынский Бурятский АО - 34&lt;br /&gt;16. Мордовия - 34&lt;br /&gt;17. Горно-Алтайская АО - 29&lt;br /&gt;18. Коми - 25&lt;br /&gt;19. Башкирия - 24&lt;br /&gt;20. Бурятия - 23&lt;br /&gt;21. Адыгейская АО - 21&lt;br /&gt;22. Эвенкийский АО - 19&lt;br /&gt;23. Карелия - 11&lt;br /&gt;24. Корякский АО - 17&lt;br /&gt;25. Ненецкий АО - 13&lt;br /&gt;26. Хакасская АО - 11&lt;br /&gt;27. Ямало-Ненецкий АО - 11&lt;br /&gt;28. Долгано-Ненецкий АО - 9&lt;br /&gt;29. Чукотский АО - 8&lt;br /&gt;30. Еврейская АО - 5&lt;br /&gt;31. Ханты-Мансийский АО - 2+1 (3)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как игрок ( ;-) ) Вы должны понимать, что все спекуляции о том, что у бедных татар 48 процентов, надо дотянуть до 50, не проходят. Это автоматически подрывает права осетин и Ко, причём, учитывая общий масштаб основного народа РФ, в гораздо большей степени. В принципе местные националисты могут бросить клич, собрать в свой район единоплеменников из других регионов, выкурить часть инородцев за пределы своей республики, но это в условиях мирных много не даст - несколько процентов. Татария может дотянуть до 50.  Мари-Эл едва ли. В общем можно говорить о 9 верхних позициях. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все эти 9 позиций СЛАБЫЕ. С такой процентной нормой и с таким раскладом людям надо "поплясать". Чеченцы пляшут 13 лет и в общем доплясались. Остальным не светит ничего. Великую Чувашию создавать? Чуваши православная этническая группа, сильно обрусевшая и русскими окультуренная. Никаких этнических конфликтов между русскими и чувашами нет. Общая численность этого народа - 1,7 млн, причём 47% чувашей живёт за пределами Чувашии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;РЕАЛЬНО с вещами на выход надо попросить Чечню, Ингушетию, Южный Дагестан, Осетию и Кабарду. Все остальные автономии упразднить, разумеется с образованием в многонациональных районах специальных комитетов по делам меньшинств. Но тоже без фанатизма, это должна быть скорее инициатива снизу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эффект "карточного домика" может возбудить аппетиты Карачаево-Черкесии и Адыгеи. Адыгов с их общей численностью в 100 тыс. и анклавным проживанием отпустить не удастся при всём желании, а Карачаево-Черкесию после обрезания русских областей - можно. Россия после этой операции только вздохнёт спокойно. </text>
                  <comments>
                    <comment id="1751024" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1751024#t1751024</url>
                      <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                      <date>2004-09-14 14:34:04</date>
                      <text>Мне кажется, мы во многом спорим о терминах. Для меня автономия это в основном самоуправление, т. е. те самые избираемые губернаторы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же явно не видите нынешней (существующей) автономии Курской и прочих областей, значит определяете ее как-то по-другому? Как?&lt;br /&gt;Я полностью согласен с тем, что Татарстан, Бурятия и тем более Вологда автономии "не заслуживают" - но я и рад отмене самоуправления и назначаемым губернаторам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, насколько я помню, сейчас эти проценты еще меньше. По крайней мере, лет 5 назад называлась цифра в 3 (три) региона с &amp;gt;50% нерусского населения. Стоит ли их отделять? Не знаю. Но этот вопрос мне кажется гораздо менее важным, чем то, как жить всей остальной стране. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="1752304" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752304#t1752304</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-09-14 16:04:01</date>
                          <text>Ещё раз. Субъекты РФ делились на два ранга. К субъектам первого ранга относились национальные автономии. Население национальных автономий состояло из двух классов: 1) привилегированной титульной нации, из которой формировались местные органы управления, которая была осыпана всевозможными льготами и поблажками, 2) прочий сброд, большей частью русский. К субъектам второго ранга относились русские области. Там население было равноправно, национальность не являлась критерием, отделяющим чистых от нечистых. Губернатором такой области мог быть человек любой национальности, в большинстве случаев, по закону больших чисел это был русский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Из-за того, что оба ранга субъектов были одинаково представлены в Совете федерации, это обеспечивало формальное преобладание русского населения. Однако постепенно выяснилось, что национальные автономии неспособны осуществлять демократическое самоуправление. Власть в этих районах захватывали родо-племенные клики, выклянчивающие подачки из Москвы, спекулируя на местном национализме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что получилось с упраздением региональных выборов? У русских отобрали то, что у них есть, а у инородцев то, чего у них нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это только УКРЕПЛЯЕТ национальные автономии. Там было варварское, родо-племенное самоуправление, оно там и осталось. А у русских, - цивилизованного государственного народа, - отняли единственное оружие: самоорганизацию в рамках правового пространства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Повторяю, НАПЁРСТКИ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На это указывает и общий тон (а также контекст) речи Путина. "Русские необеспечили чеченцам достаточный жизненный уровень", "русские плохо обслуживают чеченские потребности в образовании", "русские плачут, оплакивая события на Кавказе, плакать русским не надо, надо работать на Кавказ". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или ещё проще: русские - европейцы, чеченцы - азиаты. Поместите русских в азиатские условия - их забьют ногами. Поместите чеченцев в европейские условия - они отвалятся как короста. "Запад еть Запад, Восток есть Восток". Сейчас из-за азиатских 10% 90% европейцев в РФ лишили права голоса. Дайте Уганде английскую демократию - там за год будет выжженная пустыня. Установите в Англии угандийскую диктатуру - через год там будет год 1984 с разваливающимися бараками "пролов". </text>
                          <comments>
                            <comment id="1753584" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753584#t1753584</url>
                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                              <date>2004-09-14 16:23:50</date>
                              <text>Дмитрий Евгеньевич, Бог с Вами. Какая &lt;i&gt;«самоорганизацию в рамках правового пространства»&lt;/i&gt;? У Вас мозговая туча? ВЫБОРЫ МАТВИЕНКО в САНКТ-ПЕТЕРБУРГЕ. &lt;br /&gt;Реально, русским все это было запрещено в 93 году, после «мятежа». А от всех этих «выборов» был один лишь вред. «Выборы» только расслабляют. &lt;b&gt;Если русскому что-нибудь нужно, он идет и берет. &lt;/b&gt; &lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="1755888" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1755888#t1755888</url>
                                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                  <date>2004-09-14 20:22:18</date>
                                  <text>я кажется понимаю, Д.Е. берет не узко политико-идеологический, а биологический(~метафизический) план ("освобождение галактики")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;скорее пафос этого выступления не столько в том, что сегодняшняя Россия есть псевдогосударство (особенно в контексте многократно высказанных очевидных тезисов о силе надгосударственных структур, о конце эпохи государств, наций, которые по уму = начитанному подростку не более и т.п., опять же контроверза: русские-советские...), сколько в простом понимании того факта, что  ДУРЯТ НАШЕГО БРАТА.&lt;br /&gt;отсюда не случайно в который раз упоминаются наперстки... Если ошибаюсь, меня поправят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="1758960" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1758960#t1758960</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-09-15 01:07:17</date>
                                      <text>&amp;gt;я кажется понимаю&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вашему брату-философу и карты в руки. Я не понимаю. Чего вдруг: «А он труп штыком тыкает. Убить хочет?». «Дурят!». Big news… Вот и прошу разъяснить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;биологический(~метафизический) план ("освобождение галактики")&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;=8-() Упаси Господи. Пугаете? В смысле: «Русским в 3-х дневный срок освободить Галактику» ?   :-)&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="1765104" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1765104#t1765104</url>
                                          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                          <date>2004-09-15 12:35:47</date>
                                          <text>"освобождение галактики" - цитата из Галковского, помните, в "Друге утят" они боролись ни много ни мало именно за это...</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="1767664" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1767664#t1767664</url>
                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                              <date>2004-09-15 17:59:24</date>
                                              <text>Строго говоря, там постанова была покруче: «стабилизация метагалактики». ;-) Вы намекаете, что ДЕ занялся социальной демагогией?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="1767920" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1767920#t1767920</url>
                                                  <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                                  <date>2004-09-15 18:38:07</date>
                                                  <text>тьфу, я перепутал...&lt;br /&gt;наоборот, я как раз предполагаю, что последние сообщения Д.Е. не являются демагогией a la krylov, а имеют пропедевтический смысл, в том числе наставления логике: проценты, числа и статистические формулы и т.д это все &lt;br /&gt;так, метафоры... кому это интересно само по себе (пригласи социолога - он наверняка половину оспорит).. но в данном случае это знаки мышления, стремящегося оперировать не картинками и страшилками, а логическими связями, продумывая вещи, додумывать до конца... до "карпускулы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так, на мой взшгляд, Д.Е. в очередной раз, следуя не абстрактным интересам 140 млн. русских/советских, а отстаиваемым им корпоративным интересам читающей его публики, большинство из которых этнически русские (о нас ДЕГ печется, как бы нам не выродиться в либеральных подлецов или профпатриотов!) предложил стройную концепцию, альтернативную известным, имеющую перспективу крепкого идеологического наполнения, а здесь изложенную в каких-то причудливых социо-биологических терминах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я не верю в криптопроект "Украина" (думаю, там что-то другое) но не считаю это демагогией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;p.s. особенно меня  радует, что концепт "советскости" - уже в прошлом, что хозяин этого ЖЖ не цепляется за термины, так, глядишь, и "грузинский философ" скоро перестанет быть жупелом:)&lt;br /&gt;</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="1768176" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768176#t1768176</url>
                                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                      <date>2004-09-15 19:44:50</date>
                                                      <text>&lt;i&gt; корпоративным интересам читающей его публики &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;/почёсывая репу/ А такое явление имеет место быть? Не уверен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;стройную концепцию, альтернативную известным, имеющую перспективу &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Гм… Стройности я пока не вижу. По частям, да, «все сходится». А общая картинка – не складывается. Взять хотя бы «национальность-биология»/«антидайцы». И речуга о конце демократии в криптоколонии тоже «как-то не очень».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;концепт "советскости" - уже в прошлом&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Откуда дровишки? Официального сообщения не было.&lt;br /&gt;</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="1768432" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768432#t1768432</url>
                                                          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                                                          <date>2004-09-15 20:33:00</date>
                                                          <text>мне нравится следить, как здесь непредсказуемо, но эстетически неотразимо оформляются мысли автора дневника -&lt;br /&gt;"мерами затухают - мерами возгораются"&lt;br /&gt;антидайцев еще вспомним, не сомневаюсь...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а еще забавно, что мы так в 3-м лице обсуждаем хозяина, в его же присутствии разные догадки строим:))</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="1769968" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1769968#t1769968</url>
                                                              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                                              <date>2004-09-16 05:36:18</date>
                                                              <text>Да Вы, голубчик,  поэт!&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;i&gt;а еще забавно, что мы так в 3-м лице обсуждаем хозяина, в его же присутствии разные догадки строим:)) &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не от хорошей жизни. :-((  &lt;br /&gt;</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768432&amp;style=mine#t1768432</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768176&amp;style=mine#t1768176</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1767920&amp;style=mine#t1767920</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1767664&amp;style=mine#t1767664</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1765104&amp;style=mine#t1765104</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1758960&amp;style=mine#t1758960</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1755888&amp;style=mine#t1755888</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753584&amp;style=mine#t1753584</parent>
                                </comment>
                                <comment id="1759216" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759216#t1759216</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2004-09-15 02:31:00</date>
                                  <text>Несогласен с Вами в корне. Демократия наиболее естественный для человека вид правления, а для современного общества и вид правления наиболее эффективный. Разумеется, у демократии есть много недостатков, один из них - определённая уравниловка, мешающая в ряде случаев принять верное волевое решение. Но в целом демократия обеспечивает равномерный и тотальный рост культуры и экономики. СССР распался не вследствие демократии, а из-за того, что длительный период наше общество находилось в условиях полной несвободы и, грубо говоря, одичало. Люди, которые называли себя "демократами" тоже действовали тоталитарными методами, никого не слушали и не слышали. Однако из развалин 1991-93-98 года Россия выбралась только благодаря демократии. За эти годы произошёл внешне незаметный, но очень существенный, я бы даже сказал, грандиозный рост культуры. Прежде всего культуры гуманитарной и культуры политической.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отчётливо помню, как в конце 80-х годов я пытался в общем-то умным интеллигентным людям объяснить, что "Память" это организация провокаторов, а Васильев - человек в погонах. Вообще я умею убеждать, но не помогло ничего: я приводил примеры, взывал к логике, предсказывал будущие действия Васильева в той или иной ситуации - всё как об стенку горох. Люди думали принципиально на один ход, не понимали, что в политике возможны какие-то комбинации на первый взгляд атомарных действий. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Или вспоминаю, как относились к Жириновскому в начале 90-х. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С каждыми выборами людей обманывали, но точно так же люди (В МАССЕ) приобретали бесценный политический опыт. Вы что думаете, про Матвиенко никто ничего не понял? Люди уже ВИДЕЛИ, и видели ВСЁ. Как развивается пиар-кампания, как вводят в игру подстав, как будут фальсифицировать результаты выборов. А их фальсифицировали, ибо за Матвиенко не проголосовали. Поэтому и ОБРУБИЛИ. Со всех концов стали поступать тревожные сигналы: люди понимают, морочить голову удаётся со всё большим трудом, скоро никакие пиар-технологии работать не будут. И подтасовка работать не будет - нельзя же подтасовать не 20% а 80%. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, рост культуры хорошо виден на примере интернета. В середине 90-х была эпоха ФИДО. Люди получили возможность свободно общаться. Для чего они её использовали? Для нецензурной ругани, хамства, воровства. В конце 90-х появились первые культурные сайты, ппытки интеллектуального диалога, но всё забивалось десятком советских насекомых. А сейчас в интернете есть множество интересных дисуссионных клубов, возникло русское интеллектуальное сообщество, участники которого живут на всех континентах. Всё это не благодаря техническим средствам, а благодаря относительно свободной атмосфере в обществе. Люди раскрепостились, впервые в России выросло неисковерканное новое поколение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И демократизация общества росла все эти годы. Это неверно, что Путин в первые годы своего правления ограничил демократию. Наоборот, он её упрочил. Сравните сами личности Ельцина и Путина. Путин человек холодный и жёсткий, но ведь Ельцин был просто ХАМОМ. Какой же демократ из хама? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот впервые за 13 лет по демократии в России нанесён удар. Очень существенный. И в НАГЛОЙ ФОРМЕ.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="1759728" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759728#t1759728</url>
                                      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
                                      <date>2004-09-15 04:44:23</date>
                                      <text>Абсолютно согласен и с самим постом и с его комментариями!&lt;br /&gt;Но зачем останавливать свой взгляд на поверхности? Такие решения, видимо, не в компетенции Путина. Как и назначение Фрадкова (смотрите кто пришёл! и откуда!!!), хотелось бы услышать Ваше мнение об этой фигуре.&lt;br /&gt;Кстати, реакция американцев на выступление Путина весьма показательна!</text>
                                      <subject>Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1760240" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1760240#t1760240</url>
                                          <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                                          <date>2004-09-15 06:01:32</date>
                                          <text>Что характерно - реакция-то у них резко отрицательная.&lt;br /&gt;Значит все сделано правильно.</text>
                                          <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1761520" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761520#t1761520</url>
                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                              <date>2004-09-15 07:07:46</date>
                                              <text>// реакция-то у них резко отрицательная.&lt;br /&gt;Значит все сделано правильно. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;??? Надо следить за реакцией не только американцев. Как раз реакция американцев мало о чём говорит; в данном случае такая реакция скорее всего говорит о том, что сделано неправильно.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="1761776" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761776#t1761776</url>
                                                  <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                                                  <date>2004-09-15 07:28:49</date>
                                                  <text>А чья реакция показывает, что что-то неправильно?&lt;br /&gt;Сама по себе американская "обеспокоенность" это однозначно хороший признак.</text>
                                                  <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="1763568" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1763568#t1763568</url>
                                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                      <date>2004-09-15 10:24:02</date>
                                                      <text>//Сама по себе американская "обеспокоенность" это однозначно хороший признак.//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему??&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="1763824" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1763824#t1763824</url>
                                                          <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                                                          <date>2004-09-15 10:32:21</date>
                                                          <text>А когда они кому-то кроме себя добра желали?</text>
                                                          <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="1766384" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1766384#t1766384</url>
                                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                              <date>2004-09-15 13:57:33</date>
                                                              <text>Ну как же? а помощь СССР в 1941-45, строительство Магнитки в 1930-х, ГАЗ, Кузбасс? Помощь ФРГ в послевоенном восстановлении народного хоз-ва, пиночетовские реформы в Чили и т.д. и т.д.. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно проследить другое: откуда пошли есть антиамериканские настроения в СССР. Не приложил ли здесь руку главный советский идеолог тов. Яковлев?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                              <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="1768688" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768688#t1768688</url>
                                                                  <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2004-09-15 21:00:50</date>
                                                                  <text>Во всех случаях думали только о себе. Как самый характерный пример, рассмотрим лендлиз: ну а как могли не помогать? А если б мы войну проиграли, чтобы они между Германией и Японией делали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, не приложил. Антиамериканские настроения в России (в СССР их не было) появились в начале 90-ых от ощущения обмана. Многим почему-то казалось, что есть негласный договор "мы сносим у себя коммунизм, разоружаемся, отдаем колонии, а они строят нам счастливую и сытую жизнь". Не готов обсуждать, насколько эта договоренность была фантазией российских обывателей, а на сколько реальными обещаниями Штатов, но когда они вместо помощи и "инвестиций" начали вводить экономические санкции, то многие на них обиделись.</text>
                                                                  <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="1783792" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1783792#t1783792</url>
                                                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2004-09-16 15:53:08</date>
                                                                      <text>// Во всех случаях думали только о себе. //&lt;br /&gt;Из этого вовсе не следует, что американская обеспокоенность --- однозначно хороший признак. Впрочем "думать только о себе" несколько двусмысленно звучит. Лучше сформулировать "заботились в первую очередь о собственном благополучии." А для этой цели иногда и о других подумать не грех.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Многим почему-то казалось, что есть негласный договор "мы сносим у себя коммунизм, разоружаемся, отдаем колонии, а они строят нам счастливую и сытую жизнь". //&lt;br /&gt;Даже и не знаю, что тут сказать. Мне казалось, что таких было совсем немного, жили они в основном в телевизоре. Это какая-то совсем уж африканская наивность.</text>
                                                                      <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="1793520" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1793520#t1793520</url>
                                                                          <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                                                                          <date>2004-09-17 05:24:30</date>
                                                                          <text>В данный момент, в отсутствии войны с Германией и Японией или еще какого-то подобного катаклизма, янки желают нам исключительно вреда. И их обеспокоенность при прочих равных означает, что мы сделали что-то себе полезное. Т. е. это именно положительный признак (ни в коем случае не решающий, но все же положительный).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А подавляющее большинство одназначно и полностью поддерживающее отделении Украина и Белоруссии это какой страны наивность? :-) Да, были наивны. Опыта не было, весь мир на коммунистов (плохие) и некоммунистов (замечательные) делили.</text>
                                                                          <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="1794544" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1794544#t1794544</url>
                                                                              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                                              <date>2004-09-17 11:48:11</date>
                                                                              <text>//В данный момент... янки желают нам исключительно вреда. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это совершенно не очевидно. Единственный ваш аргумент был тот, что противоположная точка зрения, которой придерживались многие из ваших знакомых в начале 90-х, отдаёт клиническим идиотизмом. Но это очень слабый аргумент. Во-первых, вовсе не очевидно, что обязательно верна одна из двух (подсунутых "добрыми" дядями) противоположных точек зрения. Вполне может статься, что вопрос о желаниях янки адекватнее рассматривать совсем в другой плоскости. Совсем не очевидно, что янки желают чего-то существенного именно нам. Кроме нас у янки есть множество соперников более могущественных.</text>
                                                                              <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="1800688" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1800688#t1800688</url>
                                                                                  <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                                                                                  <date>2004-09-18 07:06:20</date>
                                                                                  <text>Есть три возможности.&lt;br /&gt;Янки желают нам добра ("отдает клиническим идиотизмом" (c))&lt;br /&gt;Янки нам ничего не желают. Тогда непонятно, чего ж это они беспокоятся.&lt;br /&gt;Янки желают нам зла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, не только нам. Остальным - тоже. Но и нам.</text>
                                                                                  <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="1818352" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1818352#t1818352</url>
                                                                                      <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                                                                      <date>2004-09-22 13:22:25</date>
                                                                                      <text>---Есть три возможности.&lt;br /&gt;Янки желают нам добра ("отдает клиническим идиотизмом" (c))&lt;br /&gt;Янки нам ничего не желают. Тогда непонятно, чего ж это они беспокоятся.&lt;br /&gt;Янки желают нам зла. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот жил в штатах и знаю - янки нам ващи ничего не желают, им на нас насрать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;---Тогда непонятно, чего ж это они беспокоятся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ничего не беспокоятся. Ритуальные телодвижения госдепа. Примерно как осуждение террористов.</text>
                                                                                      <subject>Re: Всё правильно излагаете! Но есть вопросы...</subject>
                                                                                      <comments />
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1800688&amp;style=mine#t1800688</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1794544&amp;style=mine#t1794544</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1793520&amp;style=mine#t1793520</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1783792&amp;style=mine#t1783792</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768688&amp;style=mine#t1768688</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1766384&amp;style=mine#t1766384</parent>
                                                                </comment>
                                                                <comment id="1768944" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768944#t1768944</url>
                                                                  <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
                                                                  <date>2004-09-16 04:12:26</date>
                                                                  <text>&lt;i&gt;Ну как же? а помощь СССР в 1941-45, строительство Магнитки в 1930-х, ГАЗ, Кузбасс?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Америка окажет поддержку правительству Ельцина даже в случае свертывания демократических преобразований".(c) какой-то помощник президента США&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы все хорошо помним, сколько доброго, чистого и светлого сделал Борис Николаевич для России.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Интересно проследить другое: откуда пошли есть антиамериканские настроения в СССР.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, откуда взялся мировой антиамериканизм?! Сие Загадка Великая есть. Может, это идеологическая диверсия КГБ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Вот, помню, 9/11/01 показывали по TV людей из разных стран, празднующих это событие. Сколько же было на их лицах неподдельной, искренней человеческой радости! :)&lt;br /&gt;Да и я сам, чуждый ксенофобским убеждениям, испытал... ну не то что бы радость, но, скажем, чувство определенного удовлетворения. Да. А Вы говорите "яковлев"...</text>
                                                                  <subject>Объективность - это, конечно, хорошо...</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="1784304" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1784304#t1784304</url>
                                                                      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
                                                                      <date>2004-09-16 15:55:43</date>
                                                                      <text>//откуда взялся мировой антиамериканизм?! Сие Загадка Великая есть. Может, это идеологическая диверсия КГБ?//&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под "КГБ" вы разумеете "Кингдом ов Грейт Бритн"? Тогда в чём загадка?&lt;br /&gt;</text>
                                                                      <subject>Re: Объективность - это, конечно, хорошо...</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="17461232" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=17461232#t17461232</url>
                                                                          <user name="Makc_111" username="mz1111" />
                                                                          <date>2008-02-21 09:11:53</date>
                                                                          <text>&amp;gt;KGB = Kingdom of Great Britain &lt;br /&gt;великолепно, спасибо!)&lt;br /&gt;В полном виде тоже неплохо: UKOGBANI </text>
                                                                          <subject>Re: Объективность - это, конечно, хорошо...</subject>
                                                                          <comments />
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1784304&amp;style=mine#t1784304</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1768944&amp;style=mine#t1768944</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1766384&amp;style=mine#t1766384</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1763824&amp;style=mine#t1763824</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1763568&amp;style=mine#t1763568</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761776&amp;style=mine#t1761776</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761520&amp;style=mine#t1761520</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1760240&amp;style=mine#t1760240</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759728&amp;style=mine#t1759728</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759216&amp;style=mine#t1759216</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="1762544" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762544#t1762544</url>
                                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                      <date>2004-09-15 09:36:20</date>
                                      <text>&lt;b&gt;&lt;i&gt;Теоретически, теория на практике должна давать правильные результаты. Однако, практически это не так. &lt;/i&gt;&lt;/b&gt; :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы какую демократию имеете в виду? Прямую? Да, если люди не атомизированы и существует такая совокупность личных связей  как «общество», таки да. Лучшая и эффективная. Однако, реально такая форма работает на ВСЕ население до примерно тысяч 40 . Или представительную? Как сказал Николай де Кюстину  «Это правительство лжи, обмана, подкупа». Т.е. олигархия. Хотя возможны варианты. Под маской представительной демократии может скрываться республика в виде РЕАЛЬНОГО электората из сетки масонского типа (самое «общество» и есть).  &lt;br /&gt;Вы прекрасно понимаете к какому типу относится РФ. И никаких вариантов быть могло и не может. Практически с МАССОЙ ОБЩЕСТВА (не населения) ситуация еще ХУЖЕ чем при СССР. Тогда «общество»  было. Слабое и глупое, да. И «мнение» существовало. Сейчас нет ни общества, ни тем более мнения. Старые социальные связи приказали долго жить, новые строятся не по схеме равный-к-равному, а, преимущественно, вертикально - «кто девушку обедает…». Подобная ситуация УЖЕ требует «непопулярных мер» для ее преодоления. А мы плюсом имеем еще «made in UK полезноископаемый зиц-олигархат»© О какой такой демократии в РФ может идти речь? &lt;br /&gt;Теперь о людях. Давайте все же разделять политические культуру и опыт. Какой–нибудь «Момбаса W» скорее всего имеет серьезный политический опыт, но что мы скажем о его п. культуре? :-)&lt;br /&gt;ВСЕ население в целом приобрело огромный п. опыт. Собственно, поднимались с 0. Но в чем заключается этот опыт? Для 95 % избирателей это – «Дурят нас. Деньги решают все. Все равно выберут кого надо. От нас ничего не зависит. Все они одним миром мазаны. Голосуй, не голосуй, все одно - получишь ….» И это, товарищи, ВЕРНО. Реально все «выборы» в РФ были либо схваткой «ФПГ/ОПГ», либо «борьбой нанайских мальчиков с бумажным тигром доктора Зю». На последней серии выборов кандидатов пропихивали при помощи КОММЕРЧЕСКОГО пиара. Никто даже ничего не обещал. Люди в ТАКИХ выборах участвовать не хотят. Зачем? «Сама себе за 100 рублей». Кстати, это общемировая тенденция. Развитие масс-медиа превратило и без того сомнительную процедуру в откровенный фарс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Оставшиеся 5% ознакомились с технологиями политической борьбы и узнали кой-чего о ее субъектах (вернее вспомнили школьные учебники). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет политической и гуманитарной культуры – я с Вами согласится не могу. Произошла чудовищных масштабов поляризация. У десятков тысяч был «грандиозный рост», а у десятков миллионов не менее грандиозная деградация. Причем, чем моложе люди, тем это ярче выражено. Главное – весь рост происходит ВОПРЕКИ официальной «демокрадии».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И что мы имеем в сухом остатке? Десятки миллионов оболваненных, которыми можно манипулировать и десятки тысяч «кусающих локти». Да, потенциально, даже 1000 «ученых» большая сила, но их еще нужно организовать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В начале 90-х свобода была реальностью, связанной со слабостью госаппарата и криминала. Ума было мало, да. Но была возможность действовать. Сейчас – только попробуйте. Сразу закроют. В лучшем случае.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>По оврагам.</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1762800" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762800#t1762800</url>
                                          <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                                          <date>2004-09-15 09:37:39</date>
                                          <text>Матвиенко. Ведь ВЫБРАЛИ. И никто не пикнул. Катерине приписывают слова: «Мои подданые имеют право думать что угодно, но распускать языки я не позволю». Про Фридриха ходит похожая байка, якобы ему сказали, что в соседней пивной сидит человек и кроет его матом. «Сколько у него батальонов?» - спросил Фриц. «Ноль» - ответили ему. «Тогда пусть ругается». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;А сейчас в интернете есть множество интересных дискуссионных клубов, возникло русское интеллектуальное сообщество, участники которого живут на всех континентах. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В середине 90-х люди занимались грубым, животным сэксом. Часто в антисанитарных условиях и со случайными партнерами. А сейчас в интернете есть множество интересных ….   ;-)&lt;br /&gt;Результаты иде? Самый интересный «дискуссионный клуб» (не считая Вашего журнала, естественно) - Россия.Орг обр. 98-99 гг. ПОСЛЕ ничего равноценного не было. ФАКТИЧЕСКИ при «росте культуры» ситуация продолжает ухудшаться прежними темпами. Разумеется, по мере поступления воды, количество озадаченных персон возрастает – и чашка со стола упала, и ноги у некоторых уже мокрые. Ну и что? Воду-то никто не откачивает, не говоря уж про пластырь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Е. и П. Что сказать? П. ВЫГЛЯДИТ, конечно, пристойнее. Однако, реально, что делается? А что делалось, то и делается. И нет ничего нового под солнцем. Чем П. лучше? Тех же щей, да пожиже влей. У Борика была РОЖА. Его вся страна ненавидела. Сильно не разгуляешься. А этот пострел – везде поспел. Неужели у Вас сохраняются какие-то иллюзии насчет П.? Действительно, есть некоторое оздоровление отмазверы, но вот с чем это связано – ВОПРОС. У нас тут В/Ч ПВО в Канске. МиГ-31-е залетали в последние полгода. 13 лет сидели и вдруг залетали. Всё на Запад лётают. К чему бы это? Мобыть к дождю?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Путин человек холодный и жёсткий &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да ну? ИМХО, он человек внутренне слабый, с большими комплексами, пытающийся скрыть ОЧЕВИДНЫЕ недостатки «энергичностью». Поэтому его и назначили– не будет дергаться. Исполнитель. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;И в НАГЛОЙ ФОРМЕ. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О как. Т.е. когда насрали на результаты референдума и расстреляли парламент из танков – это было «в деликатной форме»? :-) Собственно, РФ и началась с игнорирования результатов референдума по СССР. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: А чего Вы не возмущались, когда конце прошлого года пересматривали финансовые отношения регионы-центр? Вот тогда, реально, и отменили региональное самоуправление.&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>По оврагам - 2.</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762544&amp;style=mine#t1762544</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="1818096" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1818096#t1818096</url>
                                          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                          <date>2004-09-22 13:18:24</date>
                                          <text>так какая мораль? пусть они нам назначаю правителей? Я - не крепостной, я не верю путиным и хочу устраивать свою жизнь сам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А как это сделать без демократии? Вот и надо бороться за  нормальные выборы, а не упразднять их вообще.</text>
                                          <subject>Re: По оврагам.</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762544&amp;style=mine#t1762544</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="2038256" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=2038256#t2038256</url>
                                          <user name="Azot" username="azot" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50783398/1338516" height="100" width="92" />
                                          <date>2004-11-12 07:04:50</date>
                                          <text>"Вы какую демократию имеете в виду? Прямую? Да, если люди не атомизированы и существует такая совокупность личных связей как «общество», таки да. Лучшая и эффективная. Однако, реально такая форма работает на ВСЕ население до примерно тысяч 40."&lt;br /&gt;Швейцарцев, выходит, 40 тысяч всего? Странно, недавно был в Цюрихе, показалось что их больше..</text>
                                          <subject>Re: По оврагам.</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762544&amp;style=mine#t1762544</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759216&amp;style=mine#t1759216</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753584&amp;style=mine#t1753584</parent>
                                </comment>
                                <comment id="1817840" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1817840#t1817840</url>
                                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                  <date>2004-09-22 13:14:51</date>
                                  <text>А что такого? Продавили Матвиенку, да - но даже не с первой попытки. Все-таки демократия у нас есть и ее надо строить дальше, чтобы духу от матвиенок не осталось.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Генерал-губернаторов нам мне надо, лично я не крепостной.</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753584&amp;style=mine#t1753584</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752304&amp;style=mine#t1752304</parent>
                            </comment>
                            <comment id="1759984" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759984#t1759984</url>
                              <user name="Александр Горный" username="gornal" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86871898/1575345" height="100" width="100" />
                              <date>2004-09-15 05:59:12</date>
                              <text>&lt;i&gt;Однако постепенно выяснилось, что национальные автономии неспособны осуществлять демократическое самоуправление. Власть в этих районах захватывали родо-племенные клики, выклянчивающие подачки из Москвы, спекулируя на местном национализме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что получилось с упраздением региональных выборов? У русских отобрали то, что у них есть, а у инородцев то, чего у них нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё это только УКРЕПЛЯЕТ национальные автономии. Там было варварское, родо-племенное самоуправление, оно там и осталось. А у русских, - цивилизованного государственного народа, - отняли единственное оружие: самоорганизацию в рамках правового пространства.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не понимаю логики. Да, несомненно, сейчас в Татарстане варварское, родо-племенное самоуправление. Но ведь оно упраздняется. Будет назначаемый, московский губернатор, кто-то типа Козака. Это же не просто хорошо, это ОЧЕНЬ хорошо, это конец полунезависимой Великой Татариии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В русских областях исчезают прямые выборы губернатора, но ведь назначать его будет избранный теми же русскими областями президент. (Причем на практике оно и сейчас так - достаточно вспомнить последние выборы в Питере). Теряется только видимость демократии в Ростове, суть происходящего там остается неизменной, а взамен приобретается цивилизованный начальник Уфы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="1764336" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1764336#t1764336</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                                  <date>2004-09-15 11:26:04</date>
                                  <text>Большая занятость на Колыме, к сожалению, не дает мне возможности с прежним пылом участвовать в интернет-баталиях, хотя ЖЖ моего любимого Дмитрия Евгеньевича я продолжаю просматривать с неизменным вниманием. Но сейчас, несмотря на сохраняющуюся загруженность, молчать не могу ни в коей мере.&lt;br /&gt;Во-первых, должен сказать, что также дико возмущен "инициативой" г-на Путина, к которому, кстати, доселе относился абсолютно лояльно.&lt;br /&gt;И, ВО-ВТОРЫХ, должен сказать, что - редкий случай! - абсолютно согласен с Дмитрием Евгеньевичем, причем и в деталях тоже. Именно, господа: происходит невероятное ХАМСТВО. Кто, в конце концов, такой г-н В.В.Путин, чтобы позволять себе такие, БЛИН, намеки? Какое, к чертям, назначение губернаторов?! &lt;br /&gt;Единственно, что позволю себе добавить. Я сам москвич, но последние месяцы нахожусь именно в РЕГИОНЕ. Вообще-то очевидно, что "реформа" Путина направлена именно на усиление Москвы. Из нас хотят сделать суперстолицу........ Но вопрос в чем: позволят ли регионы, чтобы их вот так вот банально "кинули"? "Поизбирали - и будя! Теперь вам начальство будет Путин присылать". Если да - то что ж, значит, такого Путина они и вправду заслужили.&lt;br /&gt;Но я все ж думаю, что нет. Мне-то кажется, что тут Путин не полпредов ввел, которые, по сути, никому особо не мешали - он ущемил реальные ИНТЕРЕСЫ. По логике, ему просто не должны ДАТЬ провести свои "реформы" в жизнь. Правовые механизмы для этого есть, та же Конституция. Вроде потешный документ, но для защиты реальных интересов может очень даже сгодится.&lt;br /&gt;Думаю, что вскоре нам предстоит лицезреть преображение "ручной" Думы, оживление регионального сепаратизма - бог даст, и появление реальных ПАРТИЙ... &lt;br /&gt;Владимирыч просто еще ни разу не получал по рукам. Допросится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Уф! А вот и я!</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759984&amp;style=mine#t1759984</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752304&amp;style=mine#t1752304</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1751024&amp;style=mine#t1751024</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1750512&amp;style=mine#t1750512</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1742832&amp;style=mine#t1742832</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741552&amp;style=mine#t1741552</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1740784&amp;style=mine#t1740784</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1741040" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741040#t1741040</url>
      <user name="Gene (&quot;Федя Толстой&quot;)" username="geneus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/69086667/945117" height="100" width="97" />
      <date>2004-09-13 22:19:51</date>
      <text>При таком раскладе я вообще не понимаю, какаой смысл суверенитета России (русских) над Чечней, Осетией и прочими?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Система управления там будет "совсем не такая" как в России. Расчитываться с Россией они будут "на правах иностранцев".&lt;br /&gt;Какя польза от них русским? Какая польза им от России?&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1741808" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741808#t1741808</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-13 23:24:56</date>
          <text>К этому я и клоню уже третью ветку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утверждается-то что: сохранение Чечни, Осетии и Ко в составе России - это краеугольный камень. Стоит его вынуть и всё здание разрушится, Россия погрузится в пучину анархии. Поэтому "терпеть козла" нужно до последнего. Он волшебный. Да, запах, да, сожрал ковёр, да, наступил копытом на кошку и наподдал рогами отцу семейства. Но без него ВСЁ РУХНЕТ. И потом козёл страшно сильный. Гигантопитекский зубробизон. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я говорю, что: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) И Чечня, и Осетия и т.д. это пародийные тараканища, кувыркающиеся под чудовищной линзой московского пропагандистского аппарата. Нет там ничего: ни населения, ни природных ископаемых, ни территории, ни, тем более, военной силы. НЕ НУЖНЫ И НЕ СТРАШНЫ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) У России, ПО СУТИ, все карты на руках. Сделает всё, в любой последовательности и как ей выгодно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Теперь предположим сценарии развития ХУДШИЙ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Россия уходит с Северного Кавказа. При этом, естественно, забирает СВОЁ. "Своё" это северная половина Дагестана, северная Чечня и т.д. и т.п. То, что это территории были целиной, освоенной и заселённой русскими в 18-19 веке, легко доказыватся.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. К этому Россия отчуждает буферную зону - ЗА ХИТРОЖОПОСТЬ. Не надо забывать, что Ангола никогда не граничила с Португалией, а Алжир никогда не имел общей границы с Францией. Вот Испания ПОЧТИ имела общую границу с Марокко. Вуаля - до сих пор часть марокканской территории является общепризнанной частью Испании. А уж при определении общей сухопутной границы, ха-ха, это для любого профессионального дипломата РАЙ. НЕ ПИКНУТ. Всё будет легально, по международному праву.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. К чему привёл уход России из Закавказья все уже видели. России это оказалась фиолетово, а Азербайджан, Армения и Грузия прыгают до потолка. При том, что никакой ПОЛИТИКИ (а основа политики - РАЗДЕЛЯЙ И ВЛАСТВУЙ) у России, парализованной чеченским путчем 1991 года, в этом регионе нет. Более того, со всеми тремя странами Россия играет в поддавки, и, собственно говоря, кормит даже богатейший Азербайджан (вспомните азербайджанских гестарбайтеров). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4. К чему приведёт уход русских из Северного Кавказа? К образованию пояса из пяти-десяти недееспособных мамлакатств, находящихся на стадии разложения первобытнообщинного строя и в состоянии перманентного вооружённого конфликта друг с другом, с Грузией, Азербайджаном, даже Арменией, со всеми, кроме России. Потому что только Россия сможет реально перекрыть свою границу. Перекрыть не шлагбаумами таможен, а минными полями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5. Следовательно, каждое из мамлакатств будет поставлено, извините за каламбур, в ПОГРАНИЧНУЮ СИТУАЦИЮ. Т.е. ЛЮБОЕ неправильное действие, любое неправильное бездействие будет вызывать мгновенное наказание. "Лампочка-ток-слюна". Альтернатива будет такая: или ПРАВИЛЬНАЯ политика, или чечня вырежет осетин, осетины вырежут ингушей, лезгины вырежут чечню. А правильная политика в этой ситуации ТОЛЬКО КОЛЕНИ. На коленях перед Россией стоять день и ночь с детьми. Потому что никому все эти мамлакатства НЕ НУЖНЫ. Там, повторяю, НИЧЕГО НЕТ. Россия же, из-за близости географического положения снизойти может. Если условия будут не просто хорошие, а очень хорошие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это, повторяю, ХУДШИЙ вариант. А можно сделать десятью способами. И от всех этих способов России будет только выгода. Убийствен только осуществлемый Путиным вариант: ерунда, Чечня - часть России, никакой войны нет, нас любят, чеченцы умные и честные, иметь Чечню в своём составе - СЧАСТЬЕ. Такое счастье, что "за ценой не постоим". И не стоим - 13 лет. Десятки тысяч осиротелых русских семей, разворованные миллиарды, открытое издевательство. Нельзя отказаться - СЧАСТЬЕ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в подоплёке, как я говорил ранее, "украинский тормоз". Отстегните Чечню и Россия будет на границах с Польшей, Словакией, Венгрией и Румынией через год.</text>
          <comments>
            <comment id="1742064" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1742064#t1742064</url>
              <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
              <date>2004-09-14 03:47:51</date>
              <text>Вы сейчас говорите много внешне верного, не неправильного по сути.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, вашу нынешнюю позицию нельзя назвать позицией ни писателя, ни философа, скорее позицией продвинутого военного пропагандиста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Много слов при полном отсутствии Духа.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К большому сожалению.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>уважаемый Д.Е.</subject>
              <comments>
                <comment id="1752560" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752560#t1752560</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-09-14 16:10:51</date>
                  <text>Да нет не противоречит. Все разговоры о том что, дескать, нет ничего в Грузии, Чечне и проч. противоречат так долго разрабатываемой теории криптоколонизации и влияния маленькой но продвинутой нации на большую и примитивную. В Англии тоже не густо было с минералами и проч. Ну был уголек, конечно, но он не сильно способствует политическому образованию населения. А вот было у них ЗНАНИЕ и способность это знание использовать. Как поется в одном старом английском фильме: we're the self-preservation society. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вдумайтесь в смысл этих слов. Здесь все сила. Сравните сегодня одну единицу грузина или чеченца с одной единицей россиянина, да не московского гуманитария с ЖЖ, а простого. Сравните с точки зрения финансов, связей с заграницей и заграничной диаспорой, клановой и национальной поруки, политической активности, международного пиара или просто элементарной нажористости, т.е желания  взять все свое и, главное, оттяпать сколько можно чужого. Ну, плюс, англичанка гадит. И вот вам результат  - 83% негритят.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Богатство губит, а дармовое богатство губит в зародыше. Модель - жирный саудовский принц. Сидит русский купец уже сотни лет на мешке с зерном и мешке с золотом. Дремлет. Пробегает пассионарий: "побежали цолумбийский ананас делить". "А чо, у меня все есть". И спит дальше. А пока мыши уже больше половины зерна растащили, золотишко в Швейцарию отправили, да еще начали трахаться у купца в волосах. Только могучие раскаты "вставай страна огромная" и разбудят его. Отгонит паразита и опять спать лет на 50. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хер с ними, с крошками от пограничного пирога. Хер с ними, с миллионами чувашских русских и монгольских миллицианеров. В сегодняшней геополитике РФ в том виде, в котором она уже 13 лет барахтается, на ногах не устоять. Надо национальную интеллигенцию, а, главное, мальчиков русских, на лыжи ставить. Тут русские любым индусам и китайцам нос утрут. Культура. Вот ДЕГ этим и занимается. Противоречия нет тут. А прочие, те "делом" заняты: на русь  - нерусь, срусь (святая русь ТМ) встанет, ох всем будет обосрусь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS. Только вот про все это бобро-козло, зверства англо-американцев и про сухой, жестокий их мир не надо бы. А то я начну плакать о больших и добрых неандертальцах, хитрыми кроманьонцами замученных.</text>
                  <subject>$0.02</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1742064&amp;style=mine#t1742064</parent>
                </comment>
                <comment id="1752816" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752816#t1752816</url>
                  <user name="Всеволод Иванов" username="ivanov_v" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15473615/3309856" height="99" width="100" />
                  <date>2004-09-14 16:12:44</date>
                  <text>&lt;i&gt; Много слов при полном отсутствии Духа. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бывает и наоборот - Дух в наличии, а сказать, увы, нечего.</text>
                  <subject>Re: уважаемый Д.Е.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1742064&amp;style=mine#t1742064</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741808&amp;style=mine#t1741808</parent>
            </comment>
            <comment id="1747440" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1747440#t1747440</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2004-09-14 11:51:22</date>
              <text>"Потому что никому все эти мамлакатства НЕ НУЖНЫ. Там, повторяю, НИЧЕГО НЕТ" - В Кабардино-Балкарии ест вольфрам, молибден (Тырныауз). Самое богатое месторождение на территории бывшего СССР, насколько я знаю.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741808&amp;style=mine#t1741808</parent>
            </comment>
            <comment id="1748976" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1748976#t1748976</url>
              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
              <date>2004-09-14 12:41:31</date>
              <text>Ну, что политика Путина, мягко говоря, не русская, не мне спорить. Однако боюсь, что в нынешних условиях простое отделение Чечни (и ей подобных образований) от РФ ничего не даст, а будет только хуже.&lt;br /&gt;Бесспорно, что грузии и чечни России совершенно не нужны, это типичные паразиты. Однако что дало РФ отделение Грузии? Грузины массами перебрались в Россию, влияние грузинской мафии лишь усилилось. А сама Грузия, в значительной мере оставаясь на содержании России, фактически превратилась в протекторат США и базу для чеченских инсургентов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что будет если при наших нынешних обстоятельствах просто отделить Чечню? Чеченцы переедут в РФ, а сама Ичкерия, грубо говоря, вступит в НАТО и превратится в базу для повстанческой борьбы против РФ севернее…. То есть отделение ичкерий и грузий имеет смысл лишь в том случае, если одновременно осуществить «этническую чистку» в самой России – избавить себя от соответствующих этнических мафий. Но на такой шаг  может пойти лишь Русская национальная власть. Как мы знаем, путинский режим принципиально нерусский и на такого рода акции не способен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно выборов губернаторов. Не очень высоко ставлю областную демократию и пользу от неё. Теперь это скорее иллюзия возможности народа избавится от обрыдшего губернатора. Хотя, конечно, на 9/10 смысл демократии вообще в создании полезных иллюзий, и лишение народа всяких иллюзий насчет его места шаг опасный, должен иметь СЕРЬЕЗНОЕ оправдание.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если назначение губернаторов президентом РФ это шаг к упразднению автономий внутри РФ, то это хорошо и правильно. Однако боюсь, что будет наоборот – назначение в русские области начальниками этнических мафиози в видах укрепления интернационализма и «дружбы народов». Дескать, таким образом государственное единство РФ укрепится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть штука в том, что отделение Чечни действительно означает скорый крах путинского режима и теперешней «многонациональной РФ». Неотделение, при сохранении прежнего курса на «многонациональность», - мучительную агонию. Выбрали, естественно, помучиться.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1757424" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1757424#t1757424</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-09-14 22:31:33</date>
                  <text>А Грузию никто не отделял. Она (как и прочие республики СНГ) до сих пор пребывает в неотделённом состоянии. Вы представляете себе реальные перговоры между, например, Кучмой и Путиным? Это беседы двух секретарей обкомов в номенклатурном доме отдыха. Банька, анекдоты, "решение вопросов". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Отделение Чечни было бы первым реальным отделением присоски, что вызвало бы цепную реакцию присосочного отчпокивания от России. Поэтому и стоят намертво.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позицию современной Грузии, как мне кажется, Вы не совсем понимаете. Грузины народ до неприличия разгуленный, имеющий представления о себе и своём месте в мире самые невероятные. У них опять, как в 1920 году начинается "тонкая политика". Саакашвили съездил в Лондон, съездил в Израиль, съездил в США и теперь будет (как ему кажется) "лавировать". И разумеется долавируется до того же, до чего долавировались грузинские меньшевики. "Гэный".</text>
                  <comments>
                    <comment id="1762032" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762032#t1762032</url>
                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                      <date>2004-09-15 09:00:59</date>
                      <text>А почему «отделение Чечни» будет отличаться от «отделения Грузии»? Пока в России нет Русской национальной власти никакое «отделение» внятной пользы не принесет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грузию, как полагаю, я вполне понимаю. Мне было в 1992 году озарение насчет Грузии и грузин. Как сейчас помню, читал в «Мегаполис экспресс» статью некого грузинского «предпринимателя». Кажется, это была весна 1992 года. Грузины проедали остатки советского наследства, им казалось, что случившаяся в Тбилиси гражданская война случайность, и рассуждали о мировом значении Грузии и перспективах Великой закавказской Державы с необыкновенной наглостью. Упомянутый знатный грузинский предприниматель сформулировал цели национальной политики для Грузии так: как в Швейцарии низкий уровень производства и высокий уровень жизни.&lt;br /&gt;ВСЁ ЯСНО.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Грузинами я специально интересовался в видах изучения феномена  грузинофилии советской интеллигенции (когда-нибудь о том напишу). Так вот, грузинские «политологи» прямо объясняли феномен популярности и падения Шеварднадзе. Грузины раньше «накрывали стол» московским чиновникам и всё имели. На Шеварднадзе надеялись, что он с его связями на Западе «накроет стол» вашингтонским чиновникам и у Грузии всё будет. Просчитались. Американские дядюшки скруджи за каждый скормленный витамин потребовали от грузин множество мелких и крупных услуг. Но грузины ни к какой деятельности, которая хоть как-то отличается от паразитирования и уголовщины, не способны.&lt;br /&gt;Грузины нация растленная, конченная.&lt;br /&gt;</text>
                      <comments>
                        <comment id="1763312" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1763312#t1763312</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2004-09-15 10:05:37</date>
                          <text>Ну да. "Царизьм" сделал из местной феодальной верхушки (опущенной турками и персами) часть европейского дворянства, и в общем получилось. Осыпали орденами, дали погоны, поставили в строй. "Поручик Шервашидзе", "князь Гогоберидзе". Строй не нарушали. А англичане сделали из местной полуинтеллигенции (самого низшего разбора - семинаристов, аптекарей, духанщиков) СМОТРЕЛКИНЫХ. (Главный смотрелкин в СССР - секретарь президиума Верховного Совета.) То есть для грузина всё что ниже 18 градуса вообще не существует. "Властелин Мира". Они думают, что если себе мастей понабивали, перед ними человечество ляжет. "Великие дипломаты". </text>
                          <comments>
                            <comment id="1765872" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1765872#t1765872</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2004-09-15 13:30:28</date>
                              <text>У царизма могло получиться ассимилировать часть грузинской (и пр.) знати – быть русским, а тем более русским дворянином было почетно. Теперь русские это бесправное податное население, которое всем обязано Гордым Народам. Разумные люди из русских выписываются, ищут в себе благородные нерусские крови (лучше всего еврейские, конечно).</text>
                              <comments>
                                <comment id="1773808" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1773808#t1773808</url>
                                  <user name="Вадим" username="vadim_dn" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14098354/2948534" height="79" width="79" />
                                  <date>2004-09-16 10:50:18</date>
                                  <text>в качестве милости просил царя записать его "в немцы"</text>
                                  <subject>То-то Ермолов</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="1776112" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1776112#t1776112</url>
                                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                      <date>2004-09-16 11:47:09</date>
                                      <text>...а немцы в русские.</text>
                                      <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="1791472" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1791472#t1791472</url>
                                          <user name="Вадим" username="vadim_dn" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/14098354/2948534" height="79" width="79" />
                                          <date>2004-09-16 19:40:30</date>
                                          <text>... а русские - в жЫды</text>
                                          <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1776112&amp;style=mine#t1776112</parent>
                                        </comment>
                                        <comment id="1817584" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1817584#t1817584</url>
                                          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                          <date>2004-09-22 13:10:37</date>
                                          <text>Зря ерничаете. Царская россия было вполне себе антирусским обазованием - в том смысле что интересы русских ни во что не ставились.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;все худшие советские черты - наследие царизма. Возьмите хотя бы привелегированное положение польши. А резня русских деревень финнами прямо под петербургом, в начале 20го века???</text>
                                          <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="1818608" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1818608#t1818608</url>
                                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                              <date>2004-09-22 15:37:22</date>
                                              <text>Российская империя не была в полном смылсе русским национальным государством, но интересы русского народа для "царизма" были прироритетны.</text>
                                              <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="1818864" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1818864#t1818864</url>
                                                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                                  <date>2004-09-22 15:59:15</date>
                                                  <text>категорически несогласен. Это миф.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да что там говорить. Даже медицину и образование не смогли обеспечить без ильича на броневичке. поляки и финны имели преимущества, всякие узбеки - практически автономны (примерно как сейчас)&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1818608&amp;style=mine#t1818608</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="1819120" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819120#t1819120</url>
                                                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                                  <date>2004-09-22 15:59:19</date>
                                                  <text>категорически несогласен. Это миф.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да что там говорить. Даже медицину и образование не смогли обеспечить без ильича на броневичке. поляки и финны имели преимущества, всякие узбеки - практически автономны (примерно как сейчас)&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="1819632" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819632#t1819632</url>
                                                      <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                      <date>2004-09-22 16:16:27</date>
                                                      <text>Это Ильич обеспечил образовнаие и медицину?.. А чего ж это современники Ильча жаловались на разруху и голод? Миллионы русских людей в могилах... А, понимаю, "контрреволюционные разговоры".</text>
                                                      <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="1819888" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819888#t1819888</url>
                                                          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                                          <date>2004-09-22 16:30:26</date>
                                                          <text>Ильич не обеспечил, а после него - обеспечили и очень быстро. Несмотря кстати на разруху и голод.&lt;br /&gt;Что мешало дворянам сделать то же самое а не относиться к людям как к быдлу? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;разруху кстати не ильич оорганизовал, от вас такое страшно слышать. не он залез в войнушку и не он устроил революцию (февральскую).</text>
                                                          <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="1824496" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1824496#t1824496</url>
                                                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                                                              <date>2004-09-23 12:37:44</date>
                                                              <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pioneer_lj/493952.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pionee&lt;wbr /&gt;r_lj/493952.html&lt;/a&gt;</text>
                                                              <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="1824752" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1824752#t1824752</url>
                                                                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                                                                  <date>2004-09-23 13:02:27</date>
                                                                  <text>&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/pessimistzavtra/6469.html'&gt;http://www.livejournal.com/users/pessim&lt;wbr /&gt;istzavtra/6469.html&lt;/a&gt;</text>
                                                                  <subject>Re: То-то Ермолов</subject>
                                                                  <comments />
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1824496&amp;style=mine#t1824496</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819888&amp;style=mine#t1819888</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819632&amp;style=mine#t1819632</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819120&amp;style=mine#t1819120</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1818608&amp;style=mine#t1818608</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1817584&amp;style=mine#t1817584</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1776112&amp;style=mine#t1776112</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1773808&amp;style=mine#t1773808</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1765872&amp;style=mine#t1765872</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1763312&amp;style=mine#t1763312</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762032&amp;style=mine#t1762032</parent>
                        </comment>
                        <comment id="1766896" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1766896#t1766896</url>
                          <user name="pavell" username="pavell" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                          <date>2004-09-15 16:03:21</date>
                          <text>Не надо недооценивать Саакашвили. Абсолютно нормальный, хотя и циничный, лакей. "Ресурс" у него простой. Делать как можно больше гадостей России. За это нальют "рюмочку похвалы". Приголубят зарубежные спонсоры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проблема Шеварднадзе в том, что он из-за неэффективности режима не мог делать России много зла. А эффективный Саакашвили - может. За это его любят российские либералы и дядюшка Сорос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Базовая идея "народных фронтов" во всех республиках бывшего СССР была такая: "Проклятье мерзкому СССР. Мы, прекрасные закавказо-балты, производим замечательный сырок "Дзинтарис". Будем продавать его на Запад и кормить Европу". Была такая идея и в Грузии (немеркнущая культура, чай грузинский № 6, опять же, превосходные кинжалы). Когда шизофренические мечты рухнули, люди поняли, что на Западе востребованы гадости в адрес России. Ну что ж. "Будем гадить русским, а Запад будет нас кормить". И делают. Весьма успешно, кстати. США перевооружают грузинскую армию. Гуманитарные структуры дают кредиты. Грузия ныне – СЧАСТЛИВА. Нашла свое место в жизни. Скоро жизнь там будет жирная и зажиточная. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что не надо катить бочку на грузинских гениев. У них все схвачено, за все уплачено. </text>
                          <comments>
                            <comment id="1767152" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1767152#t1767152</url>
                              <user name="Pioneer" username="pioneer_lj" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1953796/469050" height="90" width="72" />
                              <date>2004-09-15 16:21:46</date>
                              <text>&amp;gt; Проблема Шеварднадзе в том, что он из-за неэффективности режима не мог делать России много зла. А эффективный Саакашвили - может. За это его любят российские либералы и дядюшка Сорос. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Саакашвили ХОЧЕТ гадить России, а что он может, это вопрос.&lt;br /&gt;Заметьте, американам пришлось прямо взять на содержание главу иностранного государства. Его правительство и чиновников. Это ПРЕДЕЛ цинизма. И заодно свидетельства абсолютной несостоятельности грузин.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Так что не надо катить бочку на грузинских гениев. У них все схвачено, за все уплачено. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У них в Москве схвачно, вот корень проблемы.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1766896&amp;style=mine#t1766896</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762032&amp;style=mine#t1762032</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1757424&amp;style=mine#t1757424</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1748976&amp;style=mine#t1748976</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741808&amp;style=mine#t1741808</parent>
            </comment>
            <comment id="1775344" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1775344#t1775344</url>
              <user name="byzdec" username="byzdec" />
              <date>2004-09-16 11:30:53</date>
              <text>Есть, есть буферная зона между Испанией и Марокко.По карте посмотрел. Гибралтар называется. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741808&amp;style=mine#t1741808</parent>
            </comment>
            <comment id="1775600" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1775600#t1775600</url>
              <user name="byzdec" username="byzdec" />
              <date>2004-09-16 11:34:50</date>
              <text>Потому что никому все эти мамлакатства НЕ НУЖНЫ. Там, повторяю, НИЧЕГО НЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Чечне нефть кажется есть. </text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741808&amp;style=mine#t1741808</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1741040&amp;style=mine#t1741040</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1742320" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1742320#t1742320</url>
      <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
      <date>2004-09-14 03:56:31</date>
      <text>Все так верно, что даже - страшно</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1743088" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1743088#t1743088</url>
      <user name="Kem" username="kemchik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
      <date>2004-09-14 05:44:31</date>
      <text>"Опять правильное решение: не Россию благодетельствовать антироссийским министерством и ясаком, а ликвидировать автономии, к автономному существованию НЕСПОСОБНЫЕ. Россия-то живёт, и живёт без чьей-либо помощи." - а существуют ли автономии, СПОСОБНЫЕ к автономному существованию? Татария и Башкирия?&lt;br /&gt;Просто интересно.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1743344" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1743344#t1743344</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2004-09-14 06:26:32</date>
      <comments>
        <comment id="1751280" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1751280#t1751280</url>
          <user name="steissd" username="steissd" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90336044/4352200" height="100" width="66" />
          <date>2004-09-14 15:04:46</date>
          <text>Савинков, Каляев, Александр Ульянов, Перовская, Желябов... Да, все эти террористы были русскими. Но тем они и отличались от зверьков, что не ставили целью перебить как можно больше непричастных ни к чему обывателей. А детей они и вовсе оставляли за пределами насильственной  политической дискуссии, будь то сын дворника или малолетний Великий Князь. Они метили в конкретных лиц, которых считали виновными в бедственном положении народа. Я не одобряю террор ни в каком виде, но, согласитесь, есть разница в методах, и она явно не в пользу магометан (не в смысле эффективности, а в плане человеческой порядочности).</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1743344&amp;style=mine#t1743344</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1743600" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1743600#t1743600</url>
      <user name="zelenyi_kot" username="zelenyi_kot" />
      <date>2004-09-14 06:29:52</date>
      <text>Моё знакомство с этим адом кромешным началось с изучения ритуальных самоубийств осетин, ингушей и чеченцев. Самоубийство это элемент традиционной ритуальной этики, традиции предписывают совершить его, если человек считает себя обиженным, обесчещенным и не может возместить бесчестие своему обидчику.&lt;br /&gt;Конечно, такие же элементы были у японцев, чувашей да и наверное большинства народов, прошедших через аналогичную стадию развития.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1755376" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1755376#t1755376</url>
          <user name="Kem" username="kemchik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
          <date>2004-09-14 17:56:55</date>
          <text>Впервые о таком слышу. Нельзя ли поподробнее?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1743600&amp;style=mine#t1743600</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1743856" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1743856#t1743856</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-14 07:46:46</date>
      <text>Дмитрий Евгеньич, то, что предлагаете вы и (впервые сошлись!) Путин - на руку империалистам. И то, и другое решение приведет к дальнейшей маргинализации России, к ее развалу.&lt;br /&gt;Проще было бы: нации имеют право на самоопределение. Это первое.&lt;br /&gt;Второе - пока не будет реального местного самоуправления (на уровне поселков, районов и т. п.) - не будет гражданского общества и демократии.&lt;br /&gt;Но в целом ваше замечание верное - русские давно доросли до демократии, еще веке в 11-ом. Но - победа азиатчины, романовщина, потом сталин и путин, и пр.: теперь имеем то, что имеем.</text>
      <comments>
        <comment id="1744880" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1744880#t1744880</url>
          <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
          <date>2004-09-14 09:05:41</date>
          <text>У Галковского в БТ об этом есть упоминание - про упреки Плеханова и жены его Аксельрод. То-то были европейцы...</text>
          <subject>романовская азиатчина</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1743856&amp;style=mine#t1743856</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1744368" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1744368#t1744368</url>
      <user name="Otchim" username="stepfather" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
      <date>2004-09-14 08:51:48</date>
      <text>&amp;gt;что в РФ есть области экономически, культурно и социально ОТСТАЛЫЕ, что этим областям до самой элементарной демократии надо расти десятилетия&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этих "отсталых" областях 102,7% голосует за того, за кого велит президент, посаженный на царствие Путиным, и вы считаете, что он позволит им "расти" до областей, где правильно голосует только 60-70% от пришедших на выборы? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется, Путин действует в направлении снижения рисков для своего бессрочного правления, поэтому для него лучшие области - это те самые, которые вы называете "отсталыми".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1745136" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1745136#t1745136</url>
      <user name="Dmitry Rodin" username="ur_all" />
      <date>2004-09-14 09:26:30</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt; А был ли в России ХОТЬ ОДИН террористический акт, осуществлённый русскими? И тем более русскими против русских? Все терракты нерусские. Русских только убивают. За что же русским такой "подарок"? Что, недоросли до демократии?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прошу прощения, но вот с этими утверждениями трудно согласиться. Русские активно убивали русских всю первую половину 90-х - резали и стреляли друг в друга из стрелкового оружия, гранатомётов, взрывали машины, закладывали бобмы и пр. По разным оценкам в этих бесчисленных разборках "новых русских" погибло от 500 тыс. до миллиона человек. Или может их нельзя считать русскими? Не знаю - не знаю, на чеченцев и представителей прочих малых народов они уж точно не похожи. Я уже не говорю о мелкой бытовухе, которая происходит по всей стране ежедневно, типа - зарубить по пьяни соседа топором, а потом поджечь дом с перепившимися собутыльниками. </text>
      <comments>
        <comment id="1746928" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1746928#t1746928</url>
          <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
          <date>2004-09-14 11:07:29</date>
          <text>И давно у нас бандитские разборки проходят по статье "теракт"? Миллион убитых на неудачных "стрелках"? Какие-то очень "разные" оценки. Еще вычтите из них членов этничеких криминальных групп, то есть нерусских.&lt;br /&gt;Ну а считать за теракт "топором по пьяни" это надо совсем уж постараться.</text>
          <comments>
            <comment id="1747184" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1747184#t1747184</url>
              <user name="Dmitry Rodin" username="ur_all" />
              <date>2004-09-14 11:22:35</date>
              <text>Во-первых, "топором по пьяни" терактом я нигде не называл. Во-вторых, эти самые миллион убитых есть русские погибшие от рук русских же, как ни крути. Пусть на разборках, пусть на криминальных, сути дела это не меняет. Все эти погибшие гопники всё-таки были весьма пассионарной частью русских, энергию которых нормальное государство могло направить и в более конструктивное русло. Так что - теракт-ни теракт, но русских, гибнущих от рук русских же намного больше, чем от отдельных терактов разномастных нацменьшинств. Другое дело, что подоплека уничтожения русских русскими кроется в гораздо более глубоких аспектах нашего современного бытия. Прежде всего, в том безидейном климате внутри государства и политике фактического геноцида по отношению к собственному населению. Но это уже другая тема для разговора.</text>
              <comments>
                <comment id="1747696" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1747696#t1747696</url>
                  <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
                  <date>2004-09-14 11:52:14</date>
                  <text>Тогда в "террористы" надо записать и нацменов, погибших в криминальных разборках от рук своих. Их на порядок больше, чем русских (в %), уверяю Вас.&lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="1748208" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1748208#t1748208</url>
                      <user name="Dmitry Rodin" username="ur_all" />
                      <date>2004-09-14 11:55:20</date>
                      <text>Хотя, без статистики и фактов в руках, об этом наверняка судить очень трудно, согласитесь?</text>
                      <subject>Возможно...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1747696&amp;style=mine#t1747696</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1747184&amp;style=mine#t1747184</parent>
                </comment>
                <comment id="1749488" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1749488#t1749488</url>
                  <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                  <date>2004-09-14 12:59:14</date>
                  <text>Тогда можно еще начать рассматривать статистику ДТП. Дай бог памяти, что-то около 50 тыщ трупов в год. И заметьте - преимущественно русские и гибунт от рук русских (как-никак статистическое большинство), и опять же - не лузеры какие, а все больше те, у кого собственные машины. И что? Какое это имеет отношение к теме? Примерно такое же, как "топором по пьяни".&lt;br /&gt;Вопрос был сформулирован вполне четко - много ли терактов совершается русскими. Речь идет о конкретной разновидности политической активности и о том, кто ей преимущественно занимается, а не о статистике бытовой поножовщины.</text>
                  <comments>
                    <comment id="1756656" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756656#t1756656</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2004-09-14 21:59:26</date>
                      <text>Дайте определение теракта. Террор - страх. Акт террора - акт с целью запугивания. Можно запугать соседа, мелкого торговца, администрацию большой фирмы, работников целой сферы, политическую администрацию страны или федерации, всю нацию, все население федерации. Проведите границу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пентагон после 9/11 начал искать формулировку. Нашли. Оказалось что большинство терактов совершается в Венесуэле против нефтепроводов. Но журналисты и политтехнологи - народ неунывающий. Они точно знают кто террорист а кто активист или борец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Фишка в том что террористы нашли настоящее "оружие массового уничтожения": дети+ТВ в реальном времени. </text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1749488&amp;style=mine#t1749488</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1759472" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759472#t1759472</url>
                      <user name="Dmitry Rodin" username="ur_all" />
                      <date>2004-09-15 04:39:27</date>
                      <text>Ну к чему эти телеги насчёт ДТП? Сами же прекрасно понимаете, что говорите несуразицу. ДТП - это печать современной городской цивилизации и национальный фактор тут почти никакой особой роли не играет. А вот мои примеры насчёт РЕАЛЬНЫХ (не случайных) убийств и уничтожения русских русскими к теме имеют самое прямое отношение, т.к. это стало обычным явлением в РФ пост-советского периода. Уничтожение одной банды русских другой бандой русских - это не бытовая поножовщина, извините, это самая настоящая политическая активность в борьбе за сферы влияния и власть. Можно долго рассуждать о терминологии и том, что является терактом, а что им не является, но суть, повторяю, останется одна - русских, погибших от русских же, будет всё равно гораздо больше, чем от десятка терактов, осуществлённых представителями иных национальностей. И я говорю не о бытовых убийствах, а именно о политической активности многочисленных криминальных группировок.</text>
                      <subject>Зачем же передёргивать?</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1761264" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761264#t1761264</url>
                          <user name="Alexander_E" username="alexander_e" />
                          <date>2004-09-15 06:53:52</date>
                          <text>Я просто излагаю в рамках Вашей логики. Речь шла о вещах донельзя конкретных - руками "террористов" русских убивают именно потому что они русские с целью достижения конкретных политических целей на территории современной РФ. Вы в ответ завели волынку о том, кто кого топором по пьяни зарубил и сколько погибло в криминальных разборках. Если до сих пор разница непонятна, то можно пояснить: "терроризм" в современном смысле этого слова - это инструмент международной политики. Разборки уголовников между собой это их разборки и ничего больше. Вот когда один из уголовников поднимется настолько, что станет фигурой, заметной в международном масштабе, то он может стать террористом, точнее одним из менеджеров процесса (Березовский). Так вот этнически русских среди таких террористов ничтожно мало, оно и понятно, поскольку РФ на данный момент является не субъектом а объектом международной политики, а русские, как ни крути, в большинстве совем проживают в РФ.&lt;br /&gt;А криминальные разборки среди русских уголовников на уровне стрельбы по мерседесам из автоматов и "шмелей" ко всему  этому имеют ровно такое же отношение как бытовая преступность и статистика ДТП. По это логике в Чикаго времен сухого закона террризм просто процветал.&lt;br /&gt;Вобщем, боюсь разговор бессмысленный, если Вы полагаете, что "убийство" или даже "массовое убийство" и "терроризм" это синонимы, то на этом основании среди русских безусловно много  террористов, как и среди других прочих. </text>
                          <subject>Re: Какое там.</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1764848" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1764848#t1764848</url>
                              <user name="Dmitry Rodin" username="ur_all" />
                              <date>2004-09-15 12:30:54</date>
                              <text>Я видел смысл этой дискуссии в том, чтобы всё для себя разъяснить. Само собой, что "терроризм" и "массовое убийство" я не отождествляю. Просто в данном случай Дмитрий Евгеньевич рассуждал о внутрироссийских делах без упоминания фактора международной политики. По крайней мере, он остался за кадром. Так что мои возражения, как мне кажется, были отчасти в тему.</text>
                              <subject>Re: Какое там.</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761264&amp;style=mine#t1761264</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1759472&amp;style=mine#t1759472</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1749488&amp;style=mine#t1749488</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1747184&amp;style=mine#t1747184</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1746928&amp;style=mine#t1746928</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1745136&amp;style=mine#t1745136</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1745392" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1745392#t1745392</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2004-09-14 09:55:47</date>
      <text>Я считаю &lt;i&gt;третий этап&lt;/i&gt; административной реформы полезным, но промежуточным. Политика - искусство возможного. </text>
      <subject>Думать восьмиходовками.</subject>
      <comments>
        <comment id="1757168" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1757168#t1757168</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-14 22:10:44</date>
          <text>Да уж почитай 90 лет отслеживаем. Тут не "многоходовки", а партия. Причём, однопартийная. "Ход слева - ход справа".</text>
          <subject>Re: Думать восьмиходовками.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1745392&amp;style=mine#t1745392</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1745648" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1745648#t1745648</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2004-09-14 10:08:37</date>
      <text>Галковский: "При ТАКИХ условиях само понятия "правильная политика", "реальная политика" бессмысленно. СПЕКТАКЛЬ. Осуществляемый по определённому СЦЕНАРИЮ. Понятие "ошибочного действия" для актёра отсутствует. Поэтому политические деятели СНГ НЕ МОГУТ ошибаться, НЕ МОГУТ нести ответственности за свои политические действия. Что мы и наблюдаем ежедневно."&lt;br /&gt;Но если так, тогда Путин просто озвучил слова роли, ему написанной. Тогда, наверное, все претензии надо переадресовать руководство метрополии криптоколонии?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1747952" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1747952#t1747952</url>
      <user name="vlad_cepesh" username="vlad_cepesh" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9202166/1593296" height="50" width="50" />
      <date>2004-09-14 11:55:14</date>
      <text>Редчайший случай, когда я полностью согласен с Дмитрием Евгеньевичем.&lt;br /&gt;Русским  сейчас следует поступить по отношению к "автономным", как недавно поступили с чеченскими бЭженцами поляки - сочуствуем, но в хату не пустим.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1748720" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1748720#t1748720</url>
      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
      <date>2004-09-14 12:34:04</date>
      <text>Вот в  Германии сворачивают социальные программы. Это НЕМЕЦКОЕ решение? А во Франции предлагают работать больше за те же деньги. Угрожают отъездом в Восточную Европу. Это решение ФРАНЦУЗСКОЕ? &lt;br /&gt;Вообще, Вы же сам утвержаете, что националистическому дискурсу – кранты. Идет борьба хозяев экономических систем. У «аристократов» национальность – дело десятое. Главное, что бы капитал был хороший. И если под ногами путаются какие-то этносы – им же хуже. Нет?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Вопросец</subject>
      <comments>
        <comment id="1750768" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1750768#t1750768</url>
          <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
          <date>2004-09-14 14:20:14</date>
          <text>&amp;lt; Идет борьба хозяев экономических систем.&amp;gt;&lt;br /&gt;Ха. Так ведь речь же о том, чтобы в ней участвовать, а не получать бумажки: "К исполнению".&lt;br /&gt;И делать это должны  РУССКИЕ, а не "интеллектуал-технократ" (так в одной статье прочитал) Бендукидзе, заявивший, что красть надо в России, а в Грузии надо жить честно. Как, кстати, у этого министра с сосбтвенностью на российской территории? Как Уралмаш, стоит?</text>
          <subject>Re: Вопросец</subject>
          <comments>
            <comment id="1751536" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1751536#t1751536</url>
              <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
              <date>2004-09-14 15:07:51</date>
              <text>Ха. Так ведь вопрос в том какое отношение эти хозяева имеют к биологическим НЕМЦАМ, ФРАНЦУЗАМ и т.п.. И в каких отношениях находятся их (хозяев и народов) интересы? Конечно, свой, родной дракоша гораздо лучше, но какой смысл пытаться заводить его, когда неясно, что в ближайшем будущем будет означать «свой родной»?&lt;br /&gt;Вообще, ИМХО, сейчас СТОЛЬКО народу не нужно. Массовое производство в прошлом, массовые армии тоже. Услуги производить? Кому, какие? В науке реально можно задействовать 10-15%. Остальные кто? «Программисты»?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Вопросец</subject>
              <comments>
                <comment id="1752048" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752048#t1752048</url>
                  <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                  <date>2004-09-14 15:21:09</date>
                  <text>Важно понять самое главное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;НЕТ НИКАКИХ "НЕМЦЕВ" и "ФРАНЦУЗОВ", "РУССКИХ" И "СОВЕТСКИХ".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть Христос и есть Антихрист. Свет и Тьма. И те, кто "в стороне".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сожалению, Галковскому с его умишком двоечника, это понять очень трудно.&lt;br /&gt;Хотя - "блаженны нищие духом". Если только это не мелкие бесы.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Вопросец</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1753072" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753072#t1753072</url>
                      <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                      <date>2004-09-14 16:18:11</date>
                      <text>Хорошо. Допустим, двоечнику Галковскому не понять. Но вот вы пишете:&lt;br /&gt;&amp;lt;Есть Христос и есть Антихрист. Свет и Тьма. И те, кто "в стороне".&amp;gt;&lt;br /&gt;Дальше что? Что из этого следует?&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Вопросец</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1758704" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1758704#t1758704</url>
                          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                          <date>2004-09-15 00:51:28</date>
                          <text>Из этого следует, что есть добро и зло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                          <subject>Re: Вопросец</subject>
                          <comments>
                            <comment id="1820144" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1820144#t1820144</url>
                              <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                              <date>2004-09-22 16:32:11</date>
                              <text>--Из этого следует, что есть добро и зло.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ага. когда я ограблю соседа - это добро. И наоборот.</text>
                              <subject>Re: Вопросец</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1758704&amp;style=mine#t1758704</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753072&amp;style=mine#t1753072</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752048&amp;style=mine#t1752048</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1753840" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753840#t1753840</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-09-14 16:25:37</date>
                      <text>Блажен кто верует, ибо придет царствие небесное. Аминь.</text>
                      <subject>Премудро-о-ость, во-о-нме-е-е-м...</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1752048&amp;style=mine#t1752048</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1751536&amp;style=mine#t1751536</parent>
                </comment>
                <comment id="1753328" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753328#t1753328</url>
                  <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
                  <date>2004-09-14 16:22:19</date>
                  <text>&amp;lt;Конечно, свой, родной дракоша гораздо лучше, но какой смысл пытаться заводить его, когда неясно, что в ближайшем будущем будет означать «свой родной»?&amp;gt;&lt;br /&gt;ДОПУСТИМ. Но пусть лучше сначала свои заведутся, а потом посмотрим. У меня лично есть сильные сомнения, что все будет разворачиться именно по прописанному сценарию. Слишком уж гладко пока получается, а это говорит о том, что не все карты в игре.</text>
                  <subject>Re: Вопросец</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1754864" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754864#t1754864</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-09-14 16:40:38</date>
                      <text>А КАК? Самостоятельной экономической системы не будет – давно опоздали. Нас интегрировали в европейскую (по большей части) на «правах» сырьевого региона. «Жить в трещинах между плитами»? Сильно не разбежишься. Народец-то НЕХИЛЫЙ. Получается, мы попали на нейтралку в разгар перестрелки. «Свои» лупят, чтобы не было попыток деколонизации. «Чужие» - из опасения, вдруг какое СЕСЕРЕ снова сбацают… &lt;br /&gt;Русские–то, в массе, воевать ЛЮБЯТ. «Хотят ли русские войны…» А ты поди, проверь…&lt;br /&gt;Насчет карт – тут я Вас не вполне понял. Вы писали о «поглощении с расчленением»?&lt;br /&gt;ЗЫ: Чегой-то &lt;b&gt;разгул патриотизьма©&lt;/b&gt; на центральных каналах меня нервирует. «Диверсант», «Штафбат», «Курсанты» и т.п. Никак новую «отечественную» планируют… &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Вопросец</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1753328&amp;style=mine#t1753328</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1751536&amp;style=mine#t1751536</parent>
                </comment>
                <comment id="1754608" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754608#t1754608</url>
                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                  <date>2004-09-14 16:39:19</date>
                  <text>&amp;gt;Вы же сам утвержаете, что националистическому дискурсу – кранты.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно верно. И именно поэтому, перед тем как эти кранты наступят, надо сделать так чтобы за столом победителей сидели твои дети и внуки. А это вопрос биологический.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Конечно, свой, родной дракоша гораздо лучше&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утверждение спорное. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Услуги производить? Кому, какие?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кому? Мне. Какие? Массаж и пиво в трусы ежедневно. В Штатах количество массажистов и косметологов в 2003 году увеличилось в 4(!) раза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вообще, ИМХО, сейчас СТОЛЬКО народу не нужно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, это не нам решать. Гандон, конечно, и дешевле и гуманнее, но на практике в 20 веке Калашников, например, в Африке поработал не хуже AIDS'а. Но это все цветочки, главный пзец- интернет. Пример: моя старшая (14 лет, красавица - на улице оборачиваются) ВСЕ (24/7) лето просидела на интернете. Это вместо того чтобы попой крутить на танцах. Просто надо суданцев в chat rooms загнать, и нет вопросов. Через 2-3 поколения люди будут смеятся над нашими "демографическими катастрофами".</text>
                  <subject>Re: Вопросец</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1755120" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1755120#t1755120</url>
                      <user name="ivanov_bz" username="ivanov_bz" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/28747417/3001621" height="47" width="63" />
                      <date>2004-09-14 16:51:19</date>
                      <text>&amp;gt;Совершенно верно. И именно поэтому, перед тем как эти кранты наступят, надо сделать так чтобы за столом победителей сидели твои дети и внуки. А это вопрос биологический.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это кто сказал? У меня вот «детей и внуков» пока нет. И что?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&amp;gt;Кому? Мне. Какие? Массаж и пиво в трусы ежедневно. В Штатах количество массажистов и косметологов в 2003 году увеличилось в 4(!) раза.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Альтернатива: Ваши доходы /3. «Массаж и пиво» - к жене. Массажистов – нах. Как Вам такой вариант? Эконом-класса… так сказать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Вообще, ИМХО, сейчас СТОЛЬКО народу не нужно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Ну, это не нам решать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В ТОМ ТО И ДЕЛО. НЕ НАМ. Что не может не нервировать, учитывая тенденции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Пример: моя старшая (14 лет, красавица - на улице оборачиваются) ВСЕ (24/7) лето просидела на интернете. Это вместо того чтобы попой крутить на танцах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ерунда, гормон взыграет – слово «интернет» забудет.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Вопросец</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754608&amp;style=mine#t1754608</parent>
                    </comment>
                    <comment id="1755632" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1755632#t1755632</url>
                      <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
                      <date>2004-09-14 20:05:12</date>
                      <text>ценные мысли:) жаль, что , кроме как в комментариях, негде Вас почитать</text>
                      <subject>Re: Вопросец</subject>
                      <comments>
                        <comment id="1756400" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756400#t1756400</url>
                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                          <date>2004-09-14 21:35:42</date>
                          <text>Мое дело - картинки рисовать а не умные мысли высказывать. Я тут так, зайцем еду :)</text>
                          <subject>Re: Вопросец</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1755632&amp;style=mine#t1755632</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754608&amp;style=mine#t1754608</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1751536&amp;style=mine#t1751536</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1750768&amp;style=mine#t1750768</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1748720&amp;style=mine#t1748720</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1754096" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754096#t1754096</url>
      <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
      <date>2004-09-14 16:28:44</date>
      <text>Отмена выборов глав регионов - это демонтаж федерального устройства. Такой порядок есть во Франции, Финляндии, Украине, но не в федерациях такого нет. </text>
      <subject>А с другой стороны посмотреть...</subject>
      <comments>
        <comment id="1756912" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756912#t1756912</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-09-14 22:08:37</date>
          <text>Ага. Выборы губернаторов - не панацея. Строение демократического общества может быть разное. Например, главы провинций вообще могут быть номинальными. Но что Путин предлагает взамен? Издевательскую "совещательную палату"? Т.е. выломан краеугольный камень пускай не очень эффективной, но реальной демократической системы, а взамен обещана дырка от бублика. "Сидите, ждите". А ведь все последние выборы в Думу и последние выборы президента строились на идее незыблемости конституции. Цитат можно привести массу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это наглое попирание основ политической игры. Вся наработанная культура выборов за последние 5 лет - в мусорной яме. </text>
          <subject>Re: А с другой стороны посмотреть...</subject>
          <comments>
            <comment id="1767408" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1767408#t1767408</url>
              <user name="Сергей Шульга" username="shulga" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/43436466/716598" height="95" width="74" />
              <date>2004-09-15 17:53:46</date>
              <text>Политики высокого уровня никуда не денутся. И наработанная культура в основном сохранится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нынешняя система  не способна создать жизнеспособные федеральные партии и серъёзных политиков федерального уровня. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да, правила меняются и мы станем чуть больше немцами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кому менять конституцию, как не президенту с такой поддержкой на выборах и в думе? </text>
              <subject>Главное богатсво - это люди</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756912&amp;style=mine#t1756912</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1754096&amp;style=mine#t1754096</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1756144" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756144#t1756144</url>
      <user name="Any Blow" username="any_blow" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38054661/1363611" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-14 20:52:58</date>
      <text>И тон верный взяли, и содержательная часть аргументирована, но... :-) ...погорячились видимо, зверушек сильно не любите... :-) ...хотя, кто их любит? одни англичане!&lt;br /&gt;Вы же сами, Дмитрий Евгеньевич, учили нас, вашу паству, не обращать внимание на колебания поверхности, а смотреть вглубь - какая там рыба и куда плывёт!&lt;br /&gt;И вдруг, опаньки - Галковский опустился до поверхностного анализа! Стал ругать не кукловода, а марионетку!&lt;br /&gt;Стареете! Нюх теряете! :-) Или это такая "ошибка мастера", чтобы ученики тоже могли себя проявить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ещё! Дмитрий Евгеньевич! Ваш Б.Т. я прочёл в электронном виде, но есть у меня масса друзей, которые до сих пор читают с бумаги. Как мне их оснастить твёрдыми копиями Б.Т. в Питере? Где он здесь бывает?</text>
      <subject>Всё верно говорите, Дмитрий Евгеньевич!</subject>
      <comments>
        <comment id="1760496" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1760496#t1760496</url>
          <user name="Erwald" username="erwald" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
          <date>2004-09-15 06:19:59</date>
          <text>Посмотрите в магазине "Академический Проектъ" на Рубинштейна. Не уверен, но может бысть.</text>
          <subject>Re: Всё верно говорите, Дмитрий Евгеньевич!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756144&amp;style=mine#t1756144</parent>
        </comment>
        <comment id="1766128" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1766128#t1766128</url>
          <user name="Счастливый Прокрусто" username="prkrust" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/73452618/2773914" height="70" width="70" />
          <date>2004-09-15 13:44:10</date>
          <text>поспрашивайте в Доме Книги или в университетских магазинчиках</text>
          <subject>Re: Всё верно говорите, Дмитрий Евгеньевич!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756144&amp;style=mine#t1756144</parent>
        </comment>
        <comment id="1795824" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1795824#t1795824</url>
          <user name="Cloudform Digital" username="cloudform" />
          <date>2004-09-17 15:14:26</date>
          <text>Сегодня посетил оба упомянтых в этой ветке магазина: Галковский там драматически отсутствует. То есть в ДК стоит вся измятая и истрепаная последняя копия "Уткоречи" за "сумасшедшие", как сказали продавцы, 360 рублей. А на Рубинштейна и вовсе ничего нет, говорят будет, но неизвестно когда. Такие дела. Дмитрий Евгеньевич, неужели шансов нет?</text>
          <subject>произведения Д.Е. Галковского в Питере</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1756144&amp;style=mine#t1756144</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1761008" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761008#t1761008</url>
      <user name="Pachvara" username="pachvara" />
      <date>2004-09-15 06:51:14</date>
      <comments>
        <comment id="1766640" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1766640#t1766640</url>
          <user name="Г-н Простаков - адепт теории плоской Земли" username="strelitz" />
          <date>2004-09-15 14:42:24</date>
          <text>А это што, хде?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1761008&amp;style=mine#t1761008</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1762288" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762288#t1762288</url>
      <user name="hasid" username="hasid" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82014397/1821985" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-15 09:34:41</date>
      <text>Вот, почитайте о Чечне этнографические записки. может ясность в головах будет.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.livejournal.com/users/hasid/16150.html#cutid1'&gt;http://www.livejournal.com/users/ha&lt;wbr /&gt;sid/16150.html#cutid1&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1765360" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1765360#t1765360</url>
          <user name="Василий" username="vpichugin" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80076875/4230387" height="77" width="100" />
          <date>2004-09-15 12:53:24</date>
          <text>Альтернативный проект (в качестве дополнения) решение ВВП о назначении губернаторов глубоко русское, но Бедный-Бедный ВВП даже не предполагает, Какие русские деяния ему придется осуществить. В России есть русская демократия, и она победила - русский народ с трудом, но выжил несмотря на почти двадцатилетнюю попытку его уничтожить или в крайнем случае вырастить из него "милого и пушистого гибрида". И Власть наконец это признала и заявила, что один из главных прибамбасов, который повесили на шею русским, "милые" демократические западные выборы (на них шла уйма денег и куча тунеядцев кормилась на этом - слова одного областного журналитса на решение ВВП: "Как же мы теперь деньги зарабатыватть будем?") будут отменены. Власть почувствовала( уж больно жжет), папуасов надо уважить и потихоньку возвращает то, что стибрила ( Состояние ужасное, но мы поплюем, потрем, авось отчистим...) Конечно, милая-милая Власть уверена, что собственность русскую возвращать не придется(недры всякие),ее можно будет бесконечно продавать на Запад...Какой изумтельный наив, но Русские их жестоко разочаруют</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1762288&amp;style=mine#t1762288</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1801200" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1801200#t1801200</url>
      <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
      <date>2004-09-18 12:27:54</date>
      <text>Вы же не хотите, уважаемый Дмитрий Евгеньевич, чтобы Чечня совершенно легально превратилась в рассадник терроризма с помощью известных "друзей" России? Эти "друзья" уже сделали из Афганистана наркобазу для затопления России героином.. Мало?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы же не хотите, уважаемый Дмитрий Евгеньевич, чтобы в губернаторы выбирались "воры в законе"? Вы же прекрасно знаете к чему приводит "демократия", далеко ходить не надо, возьмите Владивосток. Да, мы, русские, не доросли до демократии. До показушной демократии. Когда в губернаторы Калифорнии выбирается ничего не способный решать Терминатор, а в президенты - человек даже внешне похожий на шимпанзе. Вы прекрасно знаете где "выбираются" эти губернаторы и президенты и даже возможно догадываетесь об их "градусе".</text>
      <subject>Демократия, говорите?</subject>
      <comments>
        <comment id="1819376" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819376#t1819376</url>
          <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
          <date>2004-09-22 16:01:33</date>
          <text>То есть еслт вражина путин назначит гауляйтеров сам - это лучше? Жду ответа!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А не доросли - так дорастем. Когда начинать-то будем?</text>
          <subject>Re: Демократия, говорите?</subject>
          <comments>
            <comment id="1821680" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1821680#t1821680</url>
              <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-22 23:42:08</date>
              <text>&amp;gt; То есть еслт вражина путин назначит гауляйтеров сам - это лучше?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на данный момент - да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; А не доросли - так дорастем. Когда начинать-то будем?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а нах? можт ну её нах эту демократию? пока не разберёмся с 5-ой колонной и прочей шушарой..</text>
              <subject>Re: Демократия, говорите?</subject>
              <comments>
                <comment id="1823984" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1823984#t1823984</url>
                  <user name="Незамыленный взгляд" username="retiredwizard" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66177371/937821" height="100" width="89" />
                  <date>2004-09-23 09:18:20</date>
                  <text>&amp;gt; То есть еслт вражина путин назначит гауляйтеров сам - это лучше?&lt;br /&gt;на данный момент - да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем лучше-то? Если вы крепостной - наслаждайтесь, не учавствуйте в выборах и доверьтесь тому выбору что сделаю за вас я или путин. Не лезте ваще в политику.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;--- нах? можт ну её нах эту демократию? пока не разберёмся с 5-ой колонной и прочей шушарой..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Каким же образом вы с ней разберетесь, с 5й колонной, если даже с гауляйтерами согласны?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Демократия, говорите?</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1821680&amp;style=mine#t1821680</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1819376&amp;style=mine#t1819376</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1801200&amp;style=mine#t1801200</parent>
        </comment>
        <comment id="1854960" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1854960#t1854960</url>
          <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
          <date>2004-09-27 16:13:01</date>
          <text>Если вы не разбираетесь в ситуации, то нефиг чушь пороть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: А чем Владивосток вам не угодил?</subject>
          <comments>
            <comment id="1873648" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1873648#t1873648</url>
              <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
              <date>2004-09-28 19:13:59</date>
              <text>А вы, значит, разбираетесь? Ну, и что же по-вашему там происходит?</text>
              <subject>Re: А чем Владивосток вам не угодил?</subject>
              <comments>
                <comment id="1933552" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1933552#t1933552</url>
                  <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
                  <date>2004-10-08 16:14:18</date>
                  <text>Я не просто разбираюсь, я тут живу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: А чем Владивосток вам не угодил?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="1942512" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1942512#t1942512</url>
                      <user name="Сухов Фёдор Иванович" username="suhov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1705887/560604" height="100" width="100" />
                      <date>2004-10-09 20:03:25</date>
                      <text>Как товарищ Николаев поживает? Не бузит?</text>
                      <subject>Re: А чем Владивосток вам не угодил?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1933552&amp;style=mine#t1933552</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1873648&amp;style=mine#t1873648</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1854960&amp;style=mine#t1854960</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=1801200&amp;style=mine#t1801200</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69846000" depth="1" full="false" suspended="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/36080.html?thread=69846000#t69846000</url>
      <user name="nanaxeyy6" username="nanaxeyy6" />
      <date>2014-01-06 13:22:42</date>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>