<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2004-08-25 07:01:00</date>
    <text>Хочу ответить на следующее письмо одной из участниц ЖЖ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я оставляла пост у Вас в Живом Журнале (&lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="zloy_horek" &gt;&lt;a href="http://zloy-horek.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://zloy-horek.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;zloy_horek&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что я пишу кандидатскую по Набокову (в провинциальном госуниверситете) и тема изначально (до того, как я прочла "Бесконечный тупик") не предполагала включения других художественных текстов. Но, мне показалось очень интересным обратиться к образу Набокова в Вашем романе. Пытаясь найти какую-либо информацию о романе, а натыкалась исключительно на критические замечания (ну, и характер их в большинстве... скажем так, сомнителен, о чем Вы уже много раз говорили), из литературоведческих работ я знаю только одну (к своему стыду не помню выходные данные, помню только, что сборник вышел в Твери, но статья была ужасная, просто пересказ текста, поэтому я от злости и не записала; если Вам интересно, я поищу). После я нашла сайт www.galkovsky.com, где большой список литературы, но тоже, все работы критические, ни одной литературоведческой. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, прочитав весь "Бесконечный тупик" (я имею ввиду "Исходный текст", "Закругленный мир" и текст "Примечаний"), у меня возникла одна идея по поводу своей дальнейшей работы, и, если Вам не обременительно, можно Вас иногда беспокоить вопросами по поводу романа? Я просто не хочу, чтобы у меня получилась работа, которая не имеет никакого отношения к роману, мысли по ходу. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если Вы не против, можно я задам пару вопросов? &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Итак, в романе часто возникают ассоциативные связи повестуемого (отдельные эпизоды примечаний) с романом "Приглашение на казнь". А значимы ли для романа аналогии с другим набоковским романом - "Защита Лужина" (я имею ввиду не только примечание к № 225 с. 7, но и весь роман)? У меня возникло такое ощущение, что имплицитно последний актуализируется в тексте "Бесконечного тупика", просто насколько этот процесс осознан Вами, я не знаю. Не хочется домысливать. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Допускаете ли вы возможность прочтения романа как "огромной карикатуры" (примечание к №517 с. 367) на "Дар" Набокова? Я не иронизировать стремлюсь, а просто пытаюсь понять, что привносит сопоставительный анализ в данном случае и имеет ли смысл прочесть "Бесконечный тупик" как бы через "Дар"? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не кажется ли Вам, что Набоков в "Исходном тексте" и Набоков в "Примечаниях" - различны? Мне показалось, что в "Примечаниях" он - персонаж\герой книги, а в "Исходном тексте" скорее предмет\объект исследования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И еще, я написала статью(у нас проходила конференция по современной литературе). Я не знаю, как Вы к ней отнесетесь, но хотелось бы узнать Ваше мнение о ней. Если у Вас будет время и желание ее прочесть.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ответ:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все произведения Набокова очень похожи. В сущности это различные вариации небольшого числа тем под разными углами зрения. В этом смысле "Приглашение на казнь" и "Защита Лужина" одно и то же произведение: иллюзорная реальность, наносящая непоправимую травму творческой личности, и бегство этой личности из реальности при помощи своего творческого дара. То же касается и самого "Дара". Конечно БТ карикатура на "Дар", но сам "Дар" есть обратная карикатура на самого себя. Главный герой в начале пародиен, как всегда пародиен непризнанный автор. Написав карикатурную ЖЗЛ о Чернышевском (замысел которой гнездится в пародийной реальности, причём вдвойне пародийной: пародии на читателей (чета Пселдонимовых-Чернышевских) и пародии на Россию (эмигрантский Берлин)), автор превращает свою жизнь в нечто подлинное. Это легко понять, если подставить предлагающийся герою и отвергнутый героем сюжет: написание заведомо бездарного манускрипта о "пламенном революционере", да ещё опосредованно связанного с каким-то сдохшим эмигрантским полупедерастом. Это "эмигрантская реальность", которую взбунтовавшийся Чардынцев переворачивает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Несомненно Набоков считал своё собственное эмигрантское существование ГЛУБОКО карикатурным. Считается, что его отца в эмиграции застрелил некий злокозненный монархист, стремившийся убить Милюкова. Это ерунда. В эмиграции было полно злых офицеров-фронтовиков, никакой охраны у керенских в эмиграции не было. Хотели бы - убили всех. Набокова-отца убили "соратники", и Набоков-сын это знал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Набоков-старший был типичным русским дураком, обнаглевшим от 300-летнего расового и социального комфорта. До революции он считал, что булки в естественном виде на деревьях произрастают, и крючил физиогномию: "царизьм", "в Англии - дерби". А в 1917 к нему трясущаяся от злобы зверушка пришла и стала на столе клетчатый платочек складывать:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вот вы красивый и здоровье у вас хорошее. А у меня туберкулёз почек и на лбу короста. Или вы миллионер, а я всю жизнь как белка в колесе в провинциальной прессе. Опять же язЫкам не обучен. Так что, арийский дегенерат, будем тебя вместе с твоими выблядками кончать. Попил кровь, с-сука.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заморгал тут Набоков-старший голубыми глазками, но так до конца жизни ничего и не понял. "Отказался верить". Но талант не пропьёшь. Был у него, как и положено русскому дураку, писательский дар. Довольно большой. Стал он в эмиграции СОВЕРШЕННО НЕ ПОНИМАЯ ЧТО, КАК И О КОМ ПИШЕТ, писать воспоминания о работе временного правительства. Воспоминания блестящие, убийственные, полные поистине набоковского сарказма. И арийско-дворянского недоделка его же подельники, вся эта милюковско-керенская шушера убила. Мгновенно. В 1921 году вышел "Архив русской революции", открывающийся воспоминаниями Набокова (цензурированными), а в марте 1922 его убили. Набоков-сын это сразу ПОНЯЛ, и через всю жизнь свято пронёс презрительную ненависть к "русской интеллигенции". Которая для него была бездарной падалью, но падалью опасной, с пистолетами, падалью которую нельзя трогать, падалью перед которой надо маскироваться. Что он всю жизнь с успехом и делал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте взаимоотношения Набокова с гессенами, вишняками и тому подобной кишечной фауной парижского чрева. Фауна играла лицемерную протекцию сыну убитого ими же подельника, Набоков - изображал из себя послушного сынка. КАРИКАТУРА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Карикатурность своего бытия Набоков чувствовал очень сильно. Достаточно сопоставить его комментарии к "Евгению Онегину" с шизофреническим комментаторством "Бледного огня". Или издевательское описание сретения с несуществующими русскими (советскими) читателями. Да эмиграция, повторюсь, и всегда карикатурна. ВНУТРЕННЯЯ эмиграция - есть карикатура второго порядка. Сама структура БТ - это структура карикатурного БО. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня больше всего в критике БТ угнетало невнимание к литературной части. Текст построен на тысячах литературных аллюзий, реминисценций, пародий и ловушек. Копаться во всём этом человеку с высшим филологическим образованием - одно удовольствие. Этого можно не замечать, т.е. читать Гулливера с детской серьёзностью. Но можно и заметить. Не заметили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Вашей статье правильно отмечено два момента. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. &lt;i&gt;"Замкнутость текста обусловлена наличием в нем многожанровых компонениов: статьи, доклада (такова, на наш взгляд жанровая характеристика «Исходного текста»)...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы угадали. Первая часть - "Закруглённый мир" действительно был непрочитанным докладом в бездарном философском кружке МГУ.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. &lt;i&gt;"Результатом создания метамифологии стало возникновение индивидуального мифа как России, так и русской истории, что осознавалось автором изначально и подразумевалось при характеристике жанра как «интеллектуальной провокации», где процесс развертывания метамифологии реализовывался как «постепенное нарастание субъективизма, переворачивающее восприятие читателя и заставляющее его читать текст второй раз, наоборот» (58). Именно это возвращение к тексту и предполагает осознание читателем абсурдности поставленной цели и ее парадоксального решения."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Верно, в смысле постоянного и многократного подталкивания читателя к перечитыванию одного и того же текста. Следует только учитывать, что вся эта "метамифология" есть пародийная риторика. Я не встречал правильного прочтения издевательских рецензий в конце "Тупика". Это внешнее просветление маразма, при его внутреннем нарастании. Абсурдные шизофренические обвинения превращаются в ещё более абсурдный панегирик. Выхода т.о. нет, иначе бы последней "метамифологической" рецензией всё и кончалось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ваш подход - интерпретация биографии лирического героя через сопоставление с анализируемыми им же художествеными произведениями - верен, но ошибочно, точнее слишком просто, смотреть на всё через "Дар". Точно так же можно смотреть через "Камеру-обскуру". Или вообще не через Набокова, а через Чехова. Т.е. единого ключа нет. Есть множество накладывающихся друг на друга шифров. Важен сам факт дешифровки. Состояние дешифровщика. В идеале читатель должен получить абсолютную иллюзию власти над текстом. Это и есть его катарсис. Катарсис не в смерти героя, а в смерти текста. Кончается не герой, а спектакль.</text>
    <subject>133. ОЧЕНЬ РУССКАЯ СКАЗОЧКА!</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/34273.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/34741.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="1649359" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1649359#t1649359</url>
      <user name="Марта" username="zloy_horek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112535562/2681899" height="100" width="100" />
      <date>2004-08-25 12:07:45</date>
      <text>Спасибо) Большое-большое)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1650639" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1650639#t1650639</url>
      <user name="Kurihara Ryuwara" username="ankon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124558283/563264" height="100" width="93" />
      <date>2004-08-25 04:45:10</date>
      <text>"нормального человека тошнит от такого количества правды."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;некий француз, или даже англичанин о романах Достоевского.</text>
      <subject>нормального человека...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="1650895" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1650895#t1650895</url>
      <user name="Olya Zyxel" username="zyxelisback" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74622685/155059" height="100" width="100" />
      <date>2004-08-25 04:46:44</date>
      <text>&amp;gt;&amp;gt;т.е. читать Гулливера с детской серьёзностью&lt;br /&gt;Но, в принципе, ведь подход со стороны "детской серьезности" всегда важнее деталей, которые постепенно смываются временем. Гулливер - детская книжка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;гм, по-моему, русская критика ОЧЕНЬ редко представляет собой просто работу, разбор, поиск каких-то идей, логическую игру с текстом. Чаще предлагается вдохновляться и петь(пить) хором, параллели им тоже нужны лишь для эмоционального нагнетания, причем, не через метафоры, что смешно, а по аналогии. Например, самая яркая фраза об "Утиной охоте", что мне встречалась, разумеется, не могла принадлежать русскому критику(очень приблизительно, по памяти): "... ощущение, что стоишь на болоте и холодная вязкая жижа медленно-медленно проникает в ботинки и пропитывает носки". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="1653967" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1653967#t1653967</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2004-08-26 12:13:32</date>
          <text>&amp;gt;Гулливер - детская книжка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разумеется детская. Для ребёнка или для обычного взрослого. Но для философа, филогога или историка это КЛАД. Спору нет, "Ферму животных" можно читать как "Три поросёнка". И петь через прутья гимн "Звери Англии":&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О ферма животных, великая ферма,&lt;br /&gt;Навеки сплотила ты разных зверей...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Звери Англии" это делают несколько поколений. А всё почему? Может быть, потому, что невнимательно читают сказки. И совсем не читают сказки в зрелом возрасте. А ведь "сказка ложь, да в ней намёк, добрым молодцам урок". Заметьте, "добрым молодцам", а не сопливам детишкам. &lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="1654735" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1654735#t1654735</url>
              <user name="Olya Zyxel" username="zyxelisback" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/74622685/155059" height="100" width="100" />
              <date>2004-08-26 03:41:24</date>
              <text>&amp;gt; Но для философа, филогога или историка это КЛАД&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наверно, в этом есть своя прелесть. В том, что только избранные, а со временем так и вовсе единицы, смогут найти КЛАД. Во всяком случае в этом есть уважение к  свободе выбора :)</text>
              <subject>it&amp;#39;s always a joy :)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1653967&amp;style=mine#t1653967</parent>
            </comment>
            <comment id="1654991" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1654991#t1654991</url>
              <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
              <date>2004-08-26 04:25:52</date>
              <text>\\\"Ферму животных" можно читать как "Три поросёнка"\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Боюсь, что идея читать Animal Farm детям на ночь мало кому придёт в голову. Гулливера всё-таки можно. И то и другое - сатира. Однако, Свифт, будучи в сто раз гениальнее Оруэлла, написал про зверушек так, чтобы даже самые маленькие зверятки с молоком матери-зверицы гимн могли всосать. &lt;br /&gt;А зверь - Черчиль сказки очень внимательно читал и как-то выдал:&lt;br /&gt;"History will be kind to me for I intend to write it." Хорошо добрый молодец сказочные уроки учил, да на ус намёки мотал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, какое отношение Друг Утят имеет к Ducklings' Friend Наполеону? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;PS Cвятая поросячья троица просто раздолье для философа, если захотеть.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="1655759" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1655759#t1655759</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2004-08-27 04:46:08</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;идея читать Animal Farm детям на ночь мало &lt;br /&gt;&amp;gt;кому придёт в голову. Гулливера всё-таки можно.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно. Первую, "лиллипутскую" часть и в адаптированном для детей виде. Как известно, именно такого Гулливера для детского чтения обычно и выпускают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;какое отношение Друг Утят имеет к &lt;br /&gt;&amp;gt;Ducklings' Friend Наполеону?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое непосредственное :-) До сих пор никто не понял моего "Друга утят" даже на уровне простой фактографии. Собственно, "что там происходит". А добрый Дмитрий Евгеньевич в усы посмеивается, ходит, на пальчике связочку ключиков крутит. Критиков в "Утиной охоте" хвалит - cамым продвинутым раздаёт четвёрки и пятёрки. А никто из них ни шиша сценарий не понял ;-)  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это метод Галковского - создавать чудовищно избыточные тексты :-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Cвятая поросячья троица просто &lt;br /&gt;&amp;gt;раздолье для философа, если захотеть.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Оскар Уальд сказал, что есть только одна категория людей, ещё более своекорыстная чем богатые, и это бедные. Думаю, есть только одна филологическая ошибка, ещё более серьёзная, чем игнорирование подтекста. Это поиски внутреннего смысла там, где его нет. </text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1654991&amp;style=mine#t1654991</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1653967&amp;style=mine#t1653967</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1650895&amp;style=mine#t1650895</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="1652175" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=1652175#t1652175</url>
      <user name="Otchim" username="stepfather" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120027114/173435" height="100" width="69" />
      <date>2004-08-25 08:56:00</date>
      <text>Да, Дмитрий Евгеньевич.. Так ответить студентке... Тут слов нет. Всё же, наверное, вы единственный, кого я хотя бы в интернете знаю, и немногий из тех, кого я не знаю сейчас, _классический_ русский профессор. </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="19146191" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=19146191#t19146191</url>
      <user name="ЕвгеньЛесанна" username="nusienne" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86064968/11856320" height="100" width="80" />
      <date>2008-04-22 09:10:08</date>
      <text>Вы знаете, а вы зря относитесь к "детскому" прочтению текста настолько критически.&lt;br /&gt;Во-первых, ребенок читает значительно внимательнее взрослого, и его вниманию к детали можно поучиться. &lt;br /&gt;Во-вторых, не кажутся ли вам герои Набокова в самом деле  этакими детьми-переростками - с кульминацией в "Лолите" и, частично, в "Аде"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Взрослость Годунова-Чердынцева, а также Лужина, Мартына можно вполне поставить под сомнение.&lt;br /&gt;И именно из детской экзальтации, самолюбования ("вот я сколько знаю!", "вот я сколько вижу и понимаю!") и вытекает, на мой (очень скромный) взгляд увлечение комментированием. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Может быть, попробовать рассмотреть некоторые аспекты через создание "метамифа детстсва" или как-нибудь иначе обозвать это вечно любопытствующее состояние?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="25857743" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=25857743#t25857743</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2009-05-09 02:15:12</date>
      <text>убивцы, Таборицкiй и Шабельскiй-Боркъ конечно же были настоящими монархистами-кирилловцами и ген.Бискупскiй, правда, стоялъ за ними... НО подставить Набокова-отца подъ пули должны были всё равно СВОИ , т.е. милюковцы, вишняковцы и проч. (сговориться какъ ни странно МОГЛИ) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;откуда новость? Г.Граф "На службЬ Россiйскому Императорскому Дому" -- это секретарь Кирилла, онъ свЬтски намЬкаетъ на то что былъ именно заговоръ </text>
      <subject>очень запоздалый комментъ:</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="37179855" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=37179855#t37179855</url>
      <user name="Кирилловецъ, монархическiй сюрреалистъ" username="kirillovec" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/85822454/12015315" height="100" width="64" />
      <date>2010-08-29 01:58:33</date>
      <text>Считается, что его отца в эмиграции застрелил некий злокозненный монархист, стремившийся убить Милюкова. Это ерунда. В эмиграции было полно злых офицеров-фронтовиков, никакой охраны у керенских в эмиграции не было. Хотели бы - убили всех. &lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;++++++&lt;br /&gt;кто кокалъ? конечно, НАШИ , монархисты , люди Бискупскаго...имъ пришлось отсидЬть...&lt;br /&gt;на Керенскаго тоже НАШИ покушались &lt;br /&gt;но этаго лучше берегли </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="56477647" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=56477647#t56477647</url>
      <user name="Глеб Фролов" username="gleb_frolov" />
      <date>2012-10-18 08:46:49</date>
      <text>Да ДЕГ тут крупно лажанул, покушение на Милюкова было в Берлинской филармонии, 1200 человек, 9 раненых, Набокова убили случайно, потому что он набросился на Попопа который стрелял в Милюкова, ранил Асперса, а тот раненый накрыл своим телом Милюкова. Если Набоков не полез на Милюкова, то Таброрицкий не стал бы стрелять в него. Таборицкий впоследствии стал главое русского Гитлерюгенда в 1939 году. Коспирология такая коспирология. &lt;br /&gt;А само покушение было специально сделано публично, потому что лекция была приурочена к 5-летию февральской революции. И на Милюкова за год до этого, о боже, тоже покушались. Это группа Маркова-второго, Винберг, Попов, Таборицкий. Таборицкий избил Гучкова за год до пушения в Берлине например.</text>
      <comments>
        <comment id="57323471" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57323471#t57323471</url>
          <user name="KarSlon" username="karslon" />
          <date>2013-01-07 06:07:20</date>
          <text>Но ведь в главном-то он прав!</text>
          <comments>
            <comment id="57324495" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57324495#t57324495</url>
              <user name="Глеб Фролов" username="gleb_frolov" />
              <date>2013-01-08 04:34:28</date>
              <text>Ничего он не прав, ДЕГ банально не знает истории. Русско-немецкое общество "Аубау" членами которого были Таборицкий, Попов и Винберг также планировало убийство Керенского. Милюкова хотели убить потому, что Винберг служил в Уланском полку шефом которго была императрица. Винберг любил императрицу и за то что Милюков ее неоднократно покрывал ложью ее решили публично убить. &lt;br /&gt;В обществе "Ауфбау" состояли также такие видные нацисты как Шойбтер-Рихтер, Розенберг, Шикеданц, издатель "Майн Кампф" Макс Аман и так далее, Гитлер захаживал туда. &lt;br /&gt;С русской стороны руковителем был Бикупский, он был предствавителем Великого князя Кирилла Владмировича и гетмана Скоропадского &lt;br /&gt;&lt;a href='http://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaftliche_Aufbau-Vereinigung_(Verbindungsorganisation' rel='nofollow'&gt;http://de.wikipedia.org/wiki/Wirtschaft&lt;wbr /&gt;liche_Aufbau-Vereinigung_(Verbindungsorg&lt;wbr /&gt;anisation&lt;/a&gt;)</text>
              <comments>
                <comment id="57324751" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57324751#t57324751</url>
                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                  <date>2013-01-08 08:00:56</date>
                  <text>Если вы такой умный, то почему ДЕГ получил финансирование? Почему он создал Цифровую Машину? Почему он строит Утиный Город?</text>
                  <comments>
                    <comment id="57325007" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57325007#t57325007</url>
                      <user name="Глеб Фролов" username="gleb_frolov" />
                      <date>2013-01-08 08:07:33</date>
                      <text>Потому что ДЕГ развлекает своими опусами "неумных". Все познается в сравнении. Для "неумных" он "умный". Конспирология его конек, он этим живет, его за это любят.</text>
                      <comments>
                        <comment id="57325519" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57325519#t57325519</url>
                          <user name="KarSlon" username="karslon" />
                          <date>2013-01-08 08:29:30</date>
                          <text>Ну вот видите! Вы всё понимаете!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под ваш "набор фактов" никто денег не даст. Разве что диссер можно защитить, который ДЕГ обругает.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А под величественную теорию ДЕГа, которая побеждает мелкие разрозненные факты, будто тапок группу тараканов, дают финансирование!</text>
                          <comments>
                            <comment id="57325775" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57325775#t57325775</url>
                              <user name="Глеб Фролов" username="gleb_frolov" />
                              <date>2013-01-08 08:34:50</date>
                              <text>И что? Ну дает и дает? У меня проблем с деньгами нет.&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="57326031" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57326031#t57326031</url>
                                  <user name="KarSlon" username="karslon" />
                                  <date>2013-01-08 08:44:47</date>
                                  <text>Зато есть проблемы с чувством юмора :).</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57325775&amp;style=mine#t57325775</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57325519&amp;style=mine#t57325519</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57325007&amp;style=mine#t57325007</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57324751&amp;style=mine#t57324751</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57324495&amp;style=mine#t57324495</parent>
                </comment>
                <comment id="76293071" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=76293071#t76293071</url>
                  <user name="Kot  Ivan" username="Kot  Ivan" type="I" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/115680138/45878453" height="50" width="50" />
                  <date>2014-04-05 06:38:00</date>
                  <text>Позвольте, вы имеете в виду лейб-гвардии Уланский Eё Величества Государыни Императрицы Александры Федоровны полк?&lt;br /&gt;Разве Милюков "неоднократно покрывал ложью" именно вдовствующую императрицу?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57324495&amp;style=mine#t57324495</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=57323471&amp;style=mine#t57323471</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=56477647&amp;style=mine#t56477647</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="69848271" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/34511.html?thread=69848271#t69848271</url>
      <user name="jramoshin879" username="jramoshin879" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122442922/67810036" height="100" width="100" />
      <date>2014-01-06 04:12:43</date>
      <text>В целом, тот кто писал зачетно написал!&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>