<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2003-12-05 01:15:00</date>
    <text>Перед началом очередной прогулки вокруг Егерского пруда хотел бы обратить внимание почтенной публики на то, что в предыдущей лекции я говорил о ГИГИЕНЕ, а не о лечении компьютерного хулиганства. Это разные вещи. Надо каждый день принимать душ. Но если Вы подхватили псориаз, душ здесь не поможет. Разве что вымыться, одеть саван и лечь со свечкой в руках. И то ошибка - не такая уж это страшная болезнь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-человечески можно понять Егора Холмогорова, вспылившего и потребовавшего от всех своих френдов разорвать виртуальные отношения с Загадочным Негодяем. Однако Загадочному Негодяю всё это как слону дробинка, да и отношения с виртуальными и, к сожалению, некоторыми невиртуальными ЖуЖЖистами Егор только осложнил. Люди не любят, когда их в ультимативной форме принуждают совершать даже самоочевидные поступки. Такое можно требовать только от близких друзей (что Егору и следовало, на мой взгляд, сделать) или в случае, когда есть незыблемые правила поведения (ритуалы). Большинство ЖуЖЖистов - это люди Егору даже незнакомые, а то и просто карнавальные маски, мало кого к чему обязывающие (так в интернете будет всегда), кроме того, никаких устоявшихся правил поведения в ЖЖ нет (а вот это изменится и изменится сильно).&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как и следовало ожидать, полтора человека, второй месяц имитирующих собой сетевую общественность в моём гестбуке, именование "подонками" крайне возбудило. Что неудивительно - завёрнутый в паранжу ников компьютерный хулиган существо нежное и ранимое. "Гюльчатай". За сутки было сделано более 150 записей у меня и ещё больше в собственных норах и на площадках третьей стороны. Вот что значит Литинститут!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако количество неизбежно сказалось на качестве. Общая схема осталась для ЖЖ прежней: "Галковский подонок, потому что, если бы у него был автомобиль, он бы сбил ребёнка и уехал, не оказав ему помощи. Получай по щекам, подлец". Это понятно, на подобном губошлёпстве ЖуЖЖаловка и стоит: как бы люди выдумывают как бы аргументы для как бы самоутверждения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот "смысловое насыщение" схемы не дотягивает и до "четвёрки". Остановились на том, что негодяй Галковский сам пишет себе в ЖЖ анонимные записи и специально провоцирует недалёкого Егора (и правильно, и поделом тебе Егорка (далее абзац матерщины)) на безумные действия. Галковский - ГЕНИЙ ЧЁРНОГО ПИАРА! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И только-то? А почему бы не представить, что я и неанонимно пишу сам себе? Что ГЕНИЯ-ТО остановит? Да ещё гения БОЛЬНОГО, СУМАСШЕДШЕГО (тоже цитата)? Одних аккуантов от одного &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;  12 штук. А если платных аккуантов подкупить ДЕСЯТОЧЕК. &lt;b&gt;ДРУГОЙ&lt;/b&gt;? 200 д. в год, а удовольствия - море! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А кто этот Загадочный Никому Неизвестный Хулиган, "кандидат химических наук из Казани", два года днём и ночью гнобящий Галковского и всех имеющих к нему хоть какое-то отношение, вплоть до 14-летней дочки его товарища? Что это за провинциальный исполин-любитель, пишущий порнографические пьесы с античными хорами, в которых описывается неудачная половая жизнь больного классика? Да сам "классик" и пишет. А КОМУ ЕЩЁ? Любое другое предположение - &lt;b&gt;АБСУРД&lt;/b&gt;. Ясно, пишет Галковский.&lt;br /&gt;  &lt;br /&gt;Теперь о Мурзилках (вижу, заждались :-) ).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Летняя ночь. Плывёте Вы, русский человек, на пароме по Балтийскому морю, стоите на верхней палубе, курите. Подходит к вам человек попросить огоньку. Пара слов о погоде, шутка, забавная история - и начинается Разговор. О России, революции, трагедии последнего развала. Лица собеседника не видно, но взгляды схожие, жизненный опыт - тоже. Наконец, вы делитесь сокровенным. Например, тем, что отец ваш, морской офицер, прослуживший верой и правдой всю жизнь, пошёл недавно за 80-долларовой пенсией, да, старенький, забыл документ. На него в сбербанке наорали, он пришёл домой и из наградного пистолета застрелился. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собеседник горько вздыхает, держит паузу. Вроде поделились с кем-то горем, на душе и полегчало. Обычная история, "дорожный разговор".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако вот и порт назначения. Напоследок незнакомец суёт вам в карман визитную карточку и произносит добрую, но странную фразу:&lt;br /&gt;- Знаете, наш разговор со временем превратится в нечто совсем иное. Слова все останутся прежними, а содержание изменится. Такое у меня странное чувство. До свидания, наша беседа, надеюсь, будет ещё продолжена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы сходите на берег, лезите в корман за документами и натыкаетесь на визитную карточку. А там без адреса, без телефона только два слова: ЖИДОВСКИЙ МУРЗИЛКА. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;В тандем другая история: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Летняя ночь. Плывёте Вы, российский еврей, на пароме по Балтийскому морю, стоите на верхней палубе, курите. Подходит к вам человек попросить огоньку. Пара слов о погоде, шутка, забавная история - и начинается Разговор. О России, революции, трагедии последнего развала. Лица собеседника не видно, но взгляды схожие, жизненный опыт - тоже. Наконец, вы делитесь сокровенным. Например, тем, что ваш 6-летний сын пришёл недавно с улицы зарёванный и спрашивает: "Папа, я еврей?" И вспоминаете вы, как 35 лет назад таким же малышом дрались с пацанами во дворе: "Я не жид, я москвич, москвич". А ребетня делала пятый угол, толкала в лужу: "Нет, жидовская морда, ты не москвич, ты еврей." Что тебе сказать, сынок...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собеседник горько вздыхает, держит паузу. Вроде поделились с кем-то горем, на душе и полегчало. Обычная история, "дорожный разговор".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше всё то же, - поэтому пропускаю, - и в конце всё те же два слова: ЖИДОВСКИЙ МУРЗИЛКА.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всех ЖуЖЖистов  можно разделить на две принципиально разные группы: на людей с визитными карточками и на Жидовских Мурзилок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К первой категории я отношу полностью персонифицированных лжеюзеров: &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="galkovsky" &gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;galkovsky&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;,  &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="krylov" &gt;&lt;a href="http://krylov.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-files.livejournal.net/userhead/1512?v=1416213861" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://krylov.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;krylov&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;,  &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="holmogor" &gt;&lt;a href="http://holmogor.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://holmogor.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;holmogor&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;  (здесь и далее примеры из моих френдов), а также - лжеюзеров ник которых не совпадает с реальной фамилией, но фамилия указана в отсылке индекса - например &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="alzheimer" &gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://alzheimer.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;alzheimer&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;. Сюда же относятся такие лжеюзеры, как &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="vadim_v" &gt;&lt;a href="http://vadim-v.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://vadim-v.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;vadim_v&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;  или &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-deleted  i-ljuser-type-C     "  lj:user="p_k" &gt;&lt;a href="http://p-k.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/community.gif?v=556?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://p-k.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;p_k&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; - люди не сообщающие своей фамилии, но точно указывающие специальность, биографические данные и ведущие себя как лица вполне узнаваемые и реальные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полное раскрытие анонимности наиболее оправданно для профессиональных литераторов, частичное - для людей, чей основной интерес лежит вне гуманитарной области и им бы не хотелось, чтобы хобби или желание пообщаться со знакомыми воспринималось слишком серьёзно.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это и есть РЕАЛЬНОЕ ЖЖ. Всё остальное - Жидовские Мурзилки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Делать они могут в своих шутовских колпаках или шапках-невидимках (анонимы) всё что угодно: восстанавливать Иерусалимский Храм, реставрировать династию Романовых, запускать звездолёты на Альфу Центавра, разрабатывать план взрыва атомной бомбы в Будапештском метро, в общем всё-всё-всё, вплоть до порнографии и каннибализма. За одним существенным исключением: не нарушать статьи УК РФ и прежде всего статью 129 (клевета) и 130 (оскорбление) по отношению к настоящим хозяевам ЖЖ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С Жидовской же Мурзилкой можно делать всё что угодно. Понравится - почесать за ухом, надоест - пнуть ногой. Для прикола стравить друг с другом. И уж в любом случае не воспринимать их как каких-то людей. Если Жидовская Мурзилка ведёт себя прилично, не нарушает этикета (т.е. не оскорбляет реальных пользователей) её можно УСЛОВНО считать существом дееспособным и корректно беседовать. Разумеется до первого же срыва. Наконец, вполне можно нарядится в Жидовскую Мурзилку самому и попинать других Мурзилок. Почему бы нет. Важно сознавать, что анонимность даёт человеку очень большие возможности, но эта же анонимность крайне сужает для него сферу серьёзных человеческих отношений. Как и происходит на карнавале. Карнавал это частность, отдых. Жить на карнавале нельзя - СКУЧНО. Ни поговорить всерьёз, ни полюбить. Даже подраться по-настоящему не получится. День, неделя, месяц и все начинают мечтать об интересных буднях.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том оре, который поднялся в ЖуЖЖаловке после моей последней прогулки, с трудом, но всё же можно различить несколько человеческих фраз. Разумеется все они принадлежат реальным людям. Больше всего мне понравилась запись &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="asriyan" &gt;&lt;a href="http://asriyan.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://asriyan.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;asriyan&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;'a о создании в ЖЖ "клуба порядочных людей".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это именно то, к чему я клоню. Только в "клуб" надо принимать не избранных, а всех реалов и где-нибудь сделать верификационный список (можно без указания фамилии), который бы давал лжеюзеру сертификат: этот человек реальный, его знают. Если он вас обидет, у вас (тоже реального человека) будут все возможности для обычных в таких случаях действий: от мужского (то есть невиртуального) разговора до суда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Костяком такого клуба мог бы стать десяток-другой староЖЖилов-тяжеловесов, вроде Крылова, Носика и т.п. людей. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется что начавшийся процесс позволит и большому числу нынешних "Мурзилок" снять надоевшие им самим маски и присоединиться к полноправным гражданам уже не ЖуЖЖаловки, а ЖуЖЖалова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще-то большинство жуЖЖистов это не реалы и не Мурзилки, а, так сказать, "головастики". То есть лжеюзеры неразвившиеся и ещё не выбравшие для себя путь развития. В них есть и "то" и "это". Например, среди моих френдов есть один головастик, постепенно превращающийся  в реальную лжеюзершу ;-) Создание сертификата облегчит им инкубационный период.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В заключение, замечу, что альтернативы подобному развитию ситуации в ЖЖ нет. Это естественная эволюция подобного рода сообществ. Вопрос в сроках и проценте погибших особей. Можно сделать за полгода и культурно, а можно за пять лет и "по-чёрному". Хотелось бы надеяться, что для культурного пути русскоязычный ЖЖ уже дорос.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. "Неправильный" поступок Егора Холмогорова тем не менее вполне подтверждает мою характеристику: "симпатичный, открытый человек, со свойственным молодости полемическим перехлёстом".&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;</text>
    <subject>40. ГУЛЯЯ ВОКРУГ ЕГЕРСКОГО ПРУДА. МЫСЛИ О ЖИДОВСКИХ МУРЗИЛКАХ.</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/10151.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/10536.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="337809" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=337809#t337809</url>
      <user name="Madius" username="madius" />
      <date>2003-12-04 14:59:56</date>
      <comments>
        <comment id="339601" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=339601#t339601</url>
          <user name="Григорий" username="gest" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7845404/1413825" height="80" width="80" />
          <date>2003-12-04 16:35:27</date>
          <text> А давай я буду тебя комментировать 8-)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=337809&amp;style=mine#t337809</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="339089" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=339089#t339089</url>
      <user name="pavell" username="pavell" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
      <date>2003-12-04 16:14:37</date>
      <text>Зачем уродовать ЖЖ? Если кто хочет разговора с именами, фамилиями и должностями, тот пусть идет на &lt;a href='http://www.kreml.org' rel='nofollow'&gt;http://www.kreml.org&lt;/a&gt;. Там все это уже есть. Для желающих. Особым успехом этот сайт почему то не пользуется.&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.kreml.org/users/' rel='nofollow'&gt;http://www.kreml.org/users/&lt;/a&gt; - а вот список многочисленных юзеров с именами-фамилиями. </text>
      <comments>
        <comment id="350609" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=350609#t350609</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-05 13:13:09</date>
          <text>Да куда уж дальше уродовать. Пришёл философ с десятком читателей поговорить, ему залепили - сейчас посмотрю - 1367 записей, из них больше 1000 - матерная ругань, оскорбления, издевательства. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее (это ещё не всё) вторая фаза: &lt;br /&gt;- Ты что ж, подлец, делаешь? Не стыдно тебе всю эту фигню самому себе писать. Эх, шизофреник... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Куда уж дальше-то. Хотя есть и "дальше". "Дальше" в том, что, ну, ладно: одели прохфессору ночной горшок на голову - два дня смеялись. Так ведь не смеются люди-то. Один бЕзум мрачно борется с Галковским 6 лет (семейные трусы, кайло, холодная вода по колено, Георгий Свиридов "Время вперёд", вопль: "Темпы давай, Темпочки!" И так по 14 часов в сутки). Другой спрятался под стол (придут утята, выкинут с четвёртого этажа. У них ЛОЖА). Вас током прошибает периодически, Вы уж не знаете, что делать. То ли шизофреник я, то ли никакого Лондона нету. Егор - сами видите. Куда уж дальше-то.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно адресов и фамилий ничего я не предлагал. Где это? Просто надо зафиксировать сложившееся положение дел. Мухи отдельно - котлеты отдельно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему надо? А потому что не будет Вам спокойной жизни никогда. Другая-то сторона тоже самоорганизуется. Таков закон самоорганизующихся групп. Либо вас самоорганизуют, либо вы. Третьего не дано. Стоит село в 10 тыс. чел. Уберите власть - появится Махно. Вот и вся "анархия".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот смотрите. Если я где ошибаюсь - поправьте.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. В ЖЖ есть компьютерные хулиганы. Смысл их действий понятен - получать удовольствие (причём безопасное) от издевательства над людьми. В конечном счёте большинство этих людей, как правильно писал Быков, садисты.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Представьте себе какого-нибудь "ера" или "адольфыча" в восьмилетнем возрасте: &lt;br /&gt;Сидит сонный рохля. Глаза тусклые, выражение лица тупое. Время от времени всасывает соплю из носа в горло. Книжку дали. Интересную, с картинками. - Полистал, отложил. Повели в Луна-парк. Пошёл нехотя, быстро устал, стал хныкать. Позвали мультики по телевизору смотреть -  снова облом. Дали мячик - закатил в угол. И волшебный футбол не помог! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вдруг в руки идиота попалась кошка. Что тут началось. И привязывание консервных банок, и напаивание валерьянкой, и стрельба из рогатки, и смазывание гениталий скипидаром. У мальчика оказывается богатое воображение, своеобразный садистский юмор, даже не по уму холодная и далеко идущая расчётливость. Сосед-профессор недотумкает, как от такого дитятки любимого кота уберечь.  Уж больно ход мысли у мальчика причудливый.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пипка выросла, садизм вошёл в стадию сексуальную: наручники, вазелин. Лучше всего - в мужскую задницу и с кровью. Или свою жениву подставить - где садо, там и мазо, что опять же верно подмечено в статье Быкова.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Каковы их действия? Первое дело залудить себе несколько виртуалов. Ничего иного быть НЕ МОЖЕТ. То есть сколько виртуалов у среднего жуЖЖиста? Скажем, три. Причём активных - один, максимум, два. Сколько у хулигана? 12, из них активны все. Что его остановит-то? Моральные соображения? - Это вы об чём? Деньги? - 10 д. В ГОД. Трудоёмкость процесса? - Так это в кайф. Постелить постельку с гвоздями, заточить шипики, отрихтовать тисочки это для хозяйственного садиста часть полового акта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;(см. окончание)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Зачем уродовать уродов...  (начало)</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=339089&amp;style=mine#t339089</parent>
        </comment>
        <comment id="350865" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=350865#t350865</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-05 13:14:59</date>
          <text>3. Действия виртуалов (беру схему минимальную, "первую ступень"). Да никогда настоящий хулиган не будет тупо писать Вам в ЖЖ разную чушь. Смысла в этом особого нет. Ну напишет, вы сотрёте. Он снова напишет, вы снова сотрёте. Это всё равно что поймать бабу, привязать её к столбу и тупо говорить: дура, дура, дура. Мухи от скуки сдохнут. Схема тут другая. Хулиган посылает к жертве двух следователей: доброго Хорошистова и злого Плохастикова. Первым приходит Хорошистов. И начинает петь:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Павел, я давно за вами слежу. Последнее время вы пишете всё лучше и лучше. (Далее 2-3 приятных примера.) Потом следует небольшой совет, выдающий в авторе человека понимающего, может быть даже с филологическим образованием. Завязывается милая, симпатичная переписка. У вас хорошее настроение, даже лёгкая эйфория. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут с горы сваливается Плохастиков. И начинает все Ваши литературные опусы разбирать в другую сторону. Или пишет на них обидные пародии. Или говорит, что Вы украли деньги у Крылова. Или обвиняет Вас в хроническом недержании мочи. Или делает всё это сразу и в максимально грубой форме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут выдвигается Хорошистов. Для закрепления имиджа он может Вас крепко поддержать, вплоть до того, что Плохастиков позвонит вам со своего мобильника и будет хныкать "дяденька, прости засранца". Всё: Хорошистов -  Друг. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А может начать забавляться сразу. Например скажет: &lt;br /&gt;- А чего ты, сикун, залупаешься? Сказки твои на хрен никому не нужны. Головы у тебя, считай, нет. Скажи спасибо, что пиздюлей не огрёб. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это так, слабо. Можно и поинтереснее сделать. Например Хорошистов будет Вас поддерживать, но как-то странно. Например так:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Павел, ты знаешь, я внимательно посмотрел твою дискуссию с Плохастиковым и не могу согласиться с твоей реакцией. Спору нет, пишет он грубо (например вот это: "пидорас, блядь, я тебе глаз на жопу натяну," - совсем плохо.) Однако, по сути многое, сказанное им, верно. Например, я считаю что брать без спроса деньги, тем более у близких друзей нехорошо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы взвиваетесь: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Хорошистов, голубчик, ТЫ СОШЁЛ С УМА! Ты что не понимаешь, что никаких денег я у Крылова не брал и брать не мог...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Идиот издевается дальше:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Да? Извини, а я думал речь идёт о реальном факте. Кстати, я тут ссылку нашёл на сайт посвящённый лечению недержания мочи. Тебе не подкинуть?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот это ещё простая, но уже долгоиграющая драчёвка. Одевай пеньюар, садись на фаллоимитатор и получай кайф с клиента ГОДАМИ. (Кстати, про пеньюар в своей статье я написал безо всякой иронии. Поверьте мне, изучавшему психоанализ, это происходит именно так и в такой форме.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не остановит маньяка ничего. Это же половая жизнь. Она будет продолжаться до тех пор, пока не иссякнет деятельность половых желёз. "Работать" он будет годами, даже десятилетиями, без перерыва. Сколько со времён старого гестбука прошло? 6 лет. И ещё 6 пройдёт, и 12.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы не понимаете этого даже сейчас, хотя заядлый жуЖЖист. А что говорить о 99 процентрах пользователей? Да их всех делают как детей. А я Вам описал только один процент того, что реально происходит в ЖЖ и почему жить здесь нормальному человеку тягостно и тоскливо. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спастись ото всего этого можно только одним способом - самоорганизацией. Иначе вы, я, Холмогоров, Крылов и прочие  будем и дальше обслуживать собой половую жизнь маньяков. Увы...</text>
          <subject>Зачем уродовать уродов... (окончание)</subject>
          <comments>
            <comment id="351633" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=351633#t351633</url>
              <user name="pavell" username="pavell" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
              <date>2003-12-05 14:59:10</date>
              <text>Если сказать вкратце, запрет анонимов - лучшее лекарство в данной ситуации. Преимущество ЖЖ в том, что каждый имеет право модерировать свой журнал. Воспользуйтесь им, и никакие Хорошиловы-Плохастиковы будут не страшны.</text>
              <subject>Re: Зачем уродовать уродов... (окончание)</subject>
              <comments>
                <comment id="352913" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=352913#t352913</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2003-12-05 16:27:22</date>
                  <text>Журнал-то я смодерирую. Но прОблем. Только, Павел, куда вот &lt;a href="http://www.livejournal.com/users/e_dikiy/523271.html" rel="nofollow"&gt;ЭТО&lt;/a&gt; деть? Я имею в виду Ваш диалог с мурзилками и подмурзилками. Мурзилка ляпнула гадость и растворилась в пространстве. Подмурзилка подмахнула и откатилась за угол. А Вам мне в глаза смотреть. Старенький Дмитрий Евгеньевич простит, а другой человек ЗАПОМНИТ. Запомнит и отомстит. В самый неожиданный момент. Не Мурзилке и Подмурзилке, а Вам. Вот в чём штука.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это Вам говорю любя и жалея. Не как "любят и жалеют" в ЖЖ, а в человеческом смысле этих слов.</text>
                  <subject>Re: Зачем уродовать уродов... (окончание)</subject>
                  <comments>
                    <comment id="353169" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=353169#t353169</url>
                      <user name="pavell" username="pavell" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106687954/260595" height="100" width="100" />
                      <date>2003-12-05 17:12:56</date>
                      <text>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич. Я очень ценю ваше доброе ко мне отношение.</text>
                      <subject>Re: Зачем уродовать уродов... (окончание)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=352913&amp;style=mine#t352913</parent>
                    </comment>
                    <comment id="403345" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=403345#t403345</url>
                      <user name="Сергій Кабуд ( Кий )" username="xyu" />
                      <date>2003-12-10 11:05:22</date>
                      <text>на самом деле есть простое решение -&lt;br /&gt;опубликовать всю страницу коментариев в том виде&lt;br /&gt;как она у вас в журнале видна вам, под вашим логином, ну скажем как новый постинг в журнале&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;т.е. когда видны ВСЕ айпи адреса под ВСЕМИ коментариями, включае те, по поводу которых у них возникают сомнения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;теоретически конечно айпи адреса можно подредактировать, но если это сделать быстро, или делать оперативно скажем несколько раз во время особенно горячих перебранок, будет убедительно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да и адреса эти в принципе наверняка многим знакомы кто держит оцию включенной&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;еще в гестбуке самиздата Вербитский именно это предлагал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;несложно совершенно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее если будут сомнения, можно гденибудь в публичном месте, в кафе, собрать авторитеты-&lt;br /&gt;Хлмогорова, Крылова, прийти вам самому, залогинится и показать айпи под грязными коментариями.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это было бы само посебе класным пиар ходом и веселым делом, за чашкой чая, можно транслировать даже все в сеть, текстово или аудио&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;такого еще не делал никто&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Зачем уродовать уродов... (окончание)</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=352913&amp;style=mine#t352913</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=351633&amp;style=mine#t351633</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=350865&amp;style=mine#t350865</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=339089&amp;style=mine#t339089</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="340881" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=340881#t340881</url>
      <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
      <date>2003-12-04 19:04:19</date>
      <text>Но для многих интересна реакция на свой ЖЖ именно как на незнакомца, а не как на человека "с визитной карточкой". Для последнего есть свои сайты.&lt;br /&gt;Позиция, конечно, несколько наивная, ибо рано или поздно "развиртуализация" всё равно происходит, но открывающая достаточное поле для наблюдений. &lt;br /&gt;Подобного же рода инициатива скорее наводит на мысли не о вступлении в масонскую ложу, сколько об организации своеобразного ЗАГС'а для получения штампа. &lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="341649" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=341649#t341649</url>
          <user />
          <date>2003-12-04 19:24:13</date>
          <text>Угу. Только &lt;i&gt;рано или поздно "развиртуализация" всё равно происходит&lt;/i&gt; далеко не всегда.</text>
          <comments>
            <comment id="343441" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=343441#t343441</url>
              <user name="Testis  Auritus" username="konbor" />
              <date>2003-12-05 01:52:10</date>
              <text>Вопрос в том, чтобы ЗАХОТЕТЬ. Пользователей - десятки тысяч, обязательно у кого-то найдется знакомый из ФАПСИ. Объяснить человеку что к чему. Что, мол, от вшей житья нет. Уверен, "войдут в положение". Да и другие варианты залезть за IP есть.&lt;br /&gt;Как вам, макаки, такая перспектива? Вашей анонимности грош цена - а последствия только представьте.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=341649&amp;style=mine#t341649</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=340881&amp;style=mine#t340881</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="344209" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=344209#t344209</url>
      <user />
      <date>2003-12-05 03:22:04</date>
      <text>&lt;br /&gt;&amp;lt;img src=&amp;quot;http://www.aha.ru/~timofey/newyear/gore.gif&amp;quot;</text>
      <subject>Не беспокойте Дмитрия Евгеньевича. Он думает.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="344465" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=344465#t344465</url>
      <user name="Денис Савельев" username="phemistoklus" />
      <date>2003-12-05 03:25:10</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, вы-то что сюда пришли? Плохо здесь.&lt;br /&gt;А ну его этот жж, а? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зы&lt;br /&gt;Мы вас все любим, я и мои друзья. У моих друзей жж нет. Так вот - я им не говорю, что вы в жж появились. Не поймут.</text>
      <comments>
        <comment id="344721" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=344721#t344721</url>
          <user name="Денис Савельев" username="phemistoklus" />
          <date>2003-12-05 03:48:41</date>
          <text>Забыл представиться:&lt;br /&gt;Савельев Денис Владиславовоич.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=344465&amp;style=mine#t344465</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="344977" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=344977#t344977</url>
      <user name="Izaslav Bobovich Rabinovich" username="son_of_bob" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/93973451/148876" height="69" width="100" />
      <date>2003-12-05 04:08:14</date>
      <text>К нижеизложенному - поражает целеустремленность, с которой Галковский пытается оскорбить масонов (людей, которые, в общем-то, могли бы стереть его в порошок, если бы не считали безвредным шизофреником, пишущим "про утят" - помницца, пан Зюзя писал про зайцев - не псевдоним ли Галковского?)&lt;br /&gt;Рассказ про короля Артура ярко показывает умственный и образовательный уровень сего пииты. &lt;br /&gt;Думаю, если бы господину Галковскому удалось поговорить с масоном 97-й (сегодня выше не бывает) или хотя бы 33-й степени (не русским), он бы от страха насрал в Штаны. Как, впрочем, и всякий ЖыдЪ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РиЖ! За РиЖ!&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Жыдоффская Чебурашка</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="347025" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=347025#t347025</url>
      <user name="Nataly" username="nataly_hill" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105156128/1052572" height="100" width="70" />
      <date>2003-12-05 07:46:16</date>
      <text>Уважаемый Дмитрий Евгениевич!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Вашем Живом Журнале, в который я заглянула случайно, по ссылке, мне, к сожалению, пришлось прочесть клевету и грязные оскорбления в свой адрес. (Поясню: я - первая жена Егора Холмогорова.) Так, на страницах Вашего журнала некие анонимы именуют меня (sorry за цитату) "ёбнутой", утверждают, что я будто бы "сочиняла страшные сказки про убийства детей", болела венерическими заболеваниями, в непристойных и недопустимых выражениях обсуждают нашу с Егором прошлую интимную жизнь, и т.п. Подобные высказывания имеются в тредах №34, №40 (текущем) и, возможно, где-то еще - весь Ваш журнал я не просматривала. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поскольку эти высказывания исходят от анонимов, я не имею возможности предъявить какие-либо претензии их авторам. Однако вся эта мерзость творится в Вашем журнале, на территории, за которую Вы отвечаете. Поэтому прошу Вас просмотреть Ваш журнал и удалить все сообщения, в которых имеются оскорбления и непристойные выпады в адрес "первой жены Холмогорова".&lt;br /&gt;Очень надеюсь, что Вы выполните мою просьбу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С уважением&lt;br /&gt;Н.Л.Холмогорова.</text>
      <subject>Просьба</subject>
      <comments>
        <comment id="349585" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=349585#t349585</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2003-12-05 12:10:24</date>
          <text>Здравствуйте, Наталья!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приношу Вам, а в Вашем лице всем посетителям и участникам дискуссии, глубокие извинения за безобразные записи в моём ЖЖ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как исправить ситуацию, я пока не знаю. Удаление записей ничего не даст. Они тут же появятся вновь и в большем количестве. Практика старого гестбука показала, что "бешеному кобелю 40 вёрст не помеха". Можно закрыть открытый доступ, но записи будут появляться под никами лжелжеюзеров, на других сайтах... За 6 лет, кстати, он сделал на сайтах и форумах интернета несколько тысяч записей в мой адрес. Ищет и поисковике упоминание Галковского, сразу лезет и начинает "бороться". А потом заявляет: "Безобразие, почему всегде, где Галковский такая грязь. А потому, что..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-нибудь придумаю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В утешение могу Вам сказать, что навряд ли кто-то может придать значение хотя бы толике этого бреда. Вопли бЕзума абсурдны и никто в эту ерунду не верит. Не помню, здесь ли, или на каком-то сайте я вообще читал, что Егор Вас убил с целью завладения жилплощадью :-) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, не обращайте внимания. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лечить же человека конечно надо. И сильно лечить. Любя.    &lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Просьба</subject>
          <comments>
            <comment id="351889" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=351889#t351889</url>
              <user name="Nataly" username="nataly_hill" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/105156128/1052572" height="100" width="70" />
              <date>2003-12-05 15:00:00</date>
              <text>Здравствуйте, Дмитрий Евгеньевич. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я, когда завела себе ЖЖ, тоже столкнулась с этой проблемой (хотя, конечно, не в таких масштабах). &lt;br /&gt;Когда некая особа начала являться в мой журнал и высказывать там все, что обо мне думает, я закрыла ей доступ. Когда она начала писать как аноним (правда, к чести ее, в конце постингов всегда подписывалась), я закрыла доступ анонимам. Когда же она начала комментировать мои постинги у себя в ЖЖ, мне все это надоело, и я просто перевела свой журнал в режим friend-only. Чтобы мои постинги читали только те, кто этого достоин.:-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понимаете, когда подобное происходит на Вашей территории, и Вы не предпринимаете ничего, чтобы это прекратить, это создает очень неприятное впечатление. Такое, как будто Вы в сговоре с этим мерзавцем(-ами) или, по крайней мере, ничего против его действий не имеете. &lt;br /&gt;:-( Но я привыкла относиться к Вам с уважением и очень рада, что мое первое впечатление оказалось неверным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Н.Х. </text>
              <subject>Re: Просьба</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=349585&amp;style=mine#t349585</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=347025&amp;style=mine#t347025</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="388497" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/10385.html?thread=388497#t388497</url>
      <user name="Woody Woodpecker" username="redbutt" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7929295/1422236" height="100" width="100" />
      <date>2003-12-08 09:43:00</date>
      <text>вымыться, одеть саван -&lt;br /&gt;Vas rekomendovali kak velikogo russkogo pisatelia. Po-russki budet nadet' savan (esli subject sam ego NAdevaet) ili odet' v savan (esli kto-to drugoi odevaet etogo subjecta). Just my humble opinion...</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>