<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2008-06-27 06:13:00</date>
    <text>Считаю, что сегодня произошло весьма долгоиграющее событие. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что команда РФ проиграла в футбол - вещь обидная, но понятная. Команда молодая, сырая, ребята перебегали, спутали четвертьфинал с финалом, рано выложились. На заключительную драку у них не хватило пороху.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется, что футбол игра не совсем для русских, она слишком командная и недостаточно силовая. В коллективе русский всегда пассивен и жмётся к командиру. Если бы тренер играл на поле, в его присутствии русские делали бы чудеса, а предоставленные сами себе они всегда будут немного «не догонять». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С другой стороны, русские себя не на помойке нашли. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Если в стране живёт 140 миллионов, футбол очень популярен, то при правильной технологии почему бы русским разок другой не стать чемпионами Европы, а то и мира? Не нужно только назначать тренерами советских чиновников (то есть «и.о» тренера, а в запущенных случаях и «и.о. человека»). Плюс материальная база и заинтересованность – и дело в шляпе. Сейчас всё это есть – и БУДЕТ СТРАННО, если при таких условиях не появится соответствующий результат. Дело понятное.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой вопрос, что, по моим наблюдениям, футбол в РФ дело исключительно затратное, пользующееся колоссальными госдотациями. А вот в других странах – это, прежде всего, коммерческое предприятие, приносящее немалую прибыль. Это реальный бизнес.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему «исполняющие обязанности людей» вкладываются в футбол, понятно. Все чубайсы-явлинские-кириенки воспитаны на Марксе, к тому же в гарнизонном исполнении всевозможных политруков, инструкторов детских колоний, преподавателей ВПШ и т.д. Они чётко усвоили примитивно-материалистический взгляд на мир в стиле «опиум народу» и «хлеба и зрелищ». Как зрелище, призванное отвлечь население от оскорбительного социального неравенства, развала армии, деградации экономики футбол и используется. Вполне цинично. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как «и.о.» относятся к своему народу это понятно. Но что такое их деятельность для не «и.о. людей», а "людей" просто? «Люди» весьма справедливо и не менее цинично считают, что программа футболизации есть полезный шаг в сторону всеобщей латиноамериканизации России. Когда над 20-миллионным Сан-Паулу – Москвой будет вздыматься низколобая губастая харя оргазмирующего телекомментатора «Пе-леееееееееееееееееееееееееееее!!!!!!!&lt;wbr /&gt;!!!!!! Гооооооооооооооооооооооооооооооол!!!!!!!&lt;wbr /&gt;!!!!!!!!!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, я о чём. НЕ БУДЕТ ЭТОГО, Пропаганда последних дней дошла до степени идиотизма почти африканской. Например, перед «матчем века» показывали каких-то осетин, который в священной роще приносили в жертву ритуальные лепёшки и пили сакральное пиво из сосуда, украшенного деревянными козлами, рассказывали про 120-летнюю предсказательницу, провидящую победу над испанцами. В Москве всерьёз готовились к трёхмиллионному (!) шествию обезумевшего «населения», весь город был уклеен рекламой, мерседесы «и.о.» разъезжали по Садовому кольцу с гигантскими триколорами, с утра дудели в клизмы, во всех СМИ на голубом глазу говорили о победе над испанцами (которым ТОЛЬКО ЧТО  проиграли тем же составом на этом же чемпионате) как о физической константе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И ЧТО? А ничего. После оглушительного поражения, русские болельщики хладнокровно разбрелись по домам. Не было ни переворачивания урн, ни поджогов автомобилей, ни стрельбы чернильницами по испанскому посольству. Русские зевнули и разошлись по своим делам. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть народ сказал: &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Футбол? Смотреть - любим. А так – нет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И «Пеееелеееееееееееееееееееееееееееее» застрял в ишачьей глотке чиновников. Что ОТРАДНО. Это такое поражение, которое стоит десятка побед. «Люди» поняли – НЕ ПОШЛО.   Поняли – сделали выводы. Потому что Люди. У них ничего личного.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А депутат Государственной Думы Константин Рыков уже разразился восторженной статьёй &lt;a href="http://vz.ru/columns/2008/6/26/181003.html" rel="nofollow"&gt;«Нам везёт»&lt;/a&gt;. Это НАМ везёт, Костя.  Гельман – неудачник, который потерял сына, и рано или поздно грохнется со своим «футболом», как грохнулось с тумбочки и проломило темя скороспелое дитя финансируемого им «Зоологического музея». На битье зеркал, дарении ножей, 13 числе и чужом горе счастья не построишь. МИРОВОЙ ЗАКОН. Или если по-простому, «по-болельщицки» – жухалы долго не живут.</text>
    <subject>487. КАК РУССКИЕ ФУТБОЛ ОТФУТБОЛИЛИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/127773.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/128270.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="20525245" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525245#t20525245</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2008-06-27 02:26:40</date>
      <text>СССР был чемпионом Европы в 60-ом году, а подготовка спортсменов -- вещь априори затратная и совсем не выгодная. Если бы это был просто бизнес а-ля американские профессиональные лиги, то дешевле бы было закупать легионеров и местных выпускников колледжей/университетов.</text>
      <comments>
        <comment id="20552637" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20552637#t20552637</url>
          <user name="Джон Сильвер" username="ex_djon_sil" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71278435/14895944" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 11:18:37</date>
          <text>И не только.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525245&amp;style=mine#t20525245</parent>
        </comment>
        <comment id="20558269" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558269#t20558269</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 12:39:55</date>
          <text>Да уж достали этим "СССР был чемпионом Европы в 1960 году". Сколько команд принимало участие в том первенстве? ЧЕТЫРЕ!! Это был типичный "первый блин комом". Он и назывался по-другому: КУБОК Европы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчет же "подготовка спортсменов -- вещь априори затратная и совсем не выгодная" - это шутка, видимо? </text>
          <comments>
            <comment id="20584893" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584893#t20584893</url>
              <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
              <date>2008-06-28 12:02:58</date>
              <text>Достали, и будем доставать!&lt;br /&gt;А вы не вводите, пожалуйста, публику в заблуждение.&lt;br /&gt;В "финальной части" да, четыре. Но не в первенстве как таковом. Кстати, "формула четырех", действовала аж до 1974 г.:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ru.wikipedia.org/wiki/Чемпионат_Европы_по_футболу' rel='nofollow'&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Чемпионат_&lt;wbr /&gt;Европы_по_футболу&lt;/a&gt;. Ни Германия, ни Италия, ни Испания из-за этого не расстраиваются.&lt;br /&gt;Всего же в первенстве 1960 г. участвовали 17 команд:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.footballcup.ru/history/1960.html' rel='nofollow'&gt;http://www.footballcup.ru/history/1&lt;wbr /&gt;960.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;СССР - чемпион Европы, как бы досдано вам не было.</text>
              <subject>в том первенстве? ЧЕТЫРЕ!!</subject>
              <comments>
                <comment id="20640189" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20640189#t20640189</url>
                  <user name="ivandemidov" username="mftsch" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87447601/6762048" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-30 12:42:19</date>
                  <text>В любом случае первое первенство было не особо серьёзным.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- всего 17 стран, т.е. треть от европейских&lt;br /&gt;- среди участников не было британцев, немцев, итальянцев. &lt;br /&gt;- Отказались испанцы.  &lt;br /&gt;- СССР за весь турнир провёл всего 4 матча - 2 в отборе и 2 в финале! &lt;br /&gt;- Одни соцстраны в соперниках.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высшим успехом советского футбола я считаю 1988 год. Лобановский создал великую команду, которая в рамках турнира дёрнула французов(в отборе), голландцев(в первом матче), англичан, итальянцев - весь топ!&lt;br /&gt;Но, нашла коса на камень - самая великая советская сборная наткнулась на одну из самых великих в истории футбола - команду, участники которой в тот год получили Золотой, Серебряный и Бронзовый мячи.</text>
                  <subject>Re: в том первенстве? ЧЕТЫРЕ!!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584893&amp;style=mine#t20584893</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558269&amp;style=mine#t20558269</parent>
            </comment>
            <comment id="20648381" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20648381#t20648381</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2008-07-01 06:10:26</date>
              <text>&lt;i&gt;Насчет же "подготовка спортсменов -- вещь априори затратная и совсем не выгодная" - это шутка, видимо?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет. Просто надо в футболе разбираться выше ламерского уровня. Впрочем, Вам извинительно, ибо по всем вопросам у Вас уровень примерно такой же. Купить футболиста дешевле чем довести своего до ума через всю вертикаль футбольной школы. Из-за чего у нас совсем недавно покупали разный скам в огромном количестве, именно из-за этого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в Союзе был один из сильнейших чемпионатов в Европе, так что результат ЧМ 60 был неслучайным. Потом это было потверждено в 64, 66 и 72 годах.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558269&amp;style=mine#t20558269</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525245&amp;style=mine#t20525245</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20525757" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525757#t20525757</url>
      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
      <date>2008-06-27 02:30:16</date>
      <text>Да и та же НХЛ -- за другими лигами не слежу -- это социальный проект по сути. Коммерчески успешных клубов только половина, а особо успешных нет вообще. Из-за чего в 04/05 годах был локаут. Так что про госдотации -- это мимо. Вопрос в том, насколько клуб окупается. Зарубежом футбол -- это фактически часть рекламных проектов больших корпораций.</text>
      <comments>
        <comment id="20529341" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529341#t20529341</url>
          <user name="Андрей Веприков" username="shergi" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119738339/7948426" height="100" width="75" />
          <date>2008-06-27 05:50:55</date>
          <text>Вы знаете, на какую сумму "МЮ" только своих футболок продает?</text>
          <comments>
            <comment id="20534205" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20534205#t20534205</url>
              <user name="Пугающе Нормальный" username="wisselwachter" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40012675/7232489" height="100" width="91" />
              <date>2008-06-27 07:09:05</date>
              <text>На какаую же?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529341&amp;style=mine#t20529341</parent>
            </comment>
            <comment id="20639933" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20639933#t20639933</url>
              <user name="ivandemidov" username="mftsch" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87447601/6762048" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-30 12:38:10</date>
              <text>И много в мире таких футбольных клубов как МЮ? Которые футболками отбивают все траты?&lt;br /&gt;По пальцам двух рук сосчитать можно: МЮ, Челси, Арсенал, Ливерпуль, Реал, Барселона, Милан, Интер, Ювентус, Бавария. Вроде все.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529341&amp;style=mine#t20529341</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525757&amp;style=mine#t20525757</parent>
        </comment>
        <comment id="20534717" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20534717#t20534717</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2008-06-27 07:15:47</date>
          <text>Спорный вопрос. Как говорил в интерьвью кто-то из НХЛ, врядли там будут держать бухгалтера, который не сумеет показать прибыль как убытки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Зарубежом футбол -- это фактически часть рекламных проектов больших корпораций.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этак можно договориться до того, что и TV за рубежом это часть рекламных проектов больших корпораций ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А то, что был локаут это как раз и говорит о том, что люди реально делили реальные деньги. Чего им спектакль устраивать если "за все уплочено"?</text>
          <comments>
            <comment id="20576445" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20576445#t20576445</url>
              <user name="flammar" username="flammar" />
              <date>2008-06-27 06:28:58</date>
              <text>&lt;q&gt;Этак можно договориться до того, что и TV за рубежом это часть рекламных проектов больших корпораций&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Это в РФ так.</text>
              <comments>
                <comment id="20622013" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20622013#t20622013</url>
                  <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
                  <date>2008-06-29 11:14:01</date>
                  <text>Так было до осени-99.&lt;br /&gt;Теперь прибавился тренер со Старой площади.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20576445&amp;style=mine#t20576445</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20534717&amp;style=mine#t20534717</parent>
            </comment>
            <comment id="20648637" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20648637#t20648637</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2008-07-01 06:11:25</date>
              <text>Локаут говорит о том, что НХЛ просто не очень выгодный проект, а до него вообще убыточный.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20534717&amp;style=mine#t20534717</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525757&amp;style=mine#t20525757</parent>
        </comment>
        <comment id="20558781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558781#t20558781</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 12:41:41</date>
          <text>Тем не менее абсолютно никаких дотаций от государства НХЛ не получает и получать не может - так что оснований считать это "социальным проектом" нет ни малейших.</text>
          <comments>
            <comment id="20648893" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20648893#t20648893</url>
              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
              <date>2008-07-01 06:12:17</date>
              <text>ну там государство чуток меньше&lt;br /&gt;и эту роль выполняют корпорации&lt;br /&gt;но суть не меняется</text>
              <comments>
                <comment id="20649661" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20649661#t20649661</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2008-07-01 11:41:32</date>
                  <text>У Вас фантастическая каша в голове. Какие корпорации? Какую "роль" они выполняют? С какой стати? </text>
                  <comments>
                    <comment id="20659645" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20659645#t20659645</url>
                      <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
                      <date>2008-07-02 04:09:00</date>
                      <text>Да с такой. К примеру, финансируют профессиональный спорт. Вам это не очевидно?</text>
                      <comments>
                        <comment id="20661949" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20661949#t20661949</url>
                          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                          <date>2008-07-02 07:41:03</date>
                          <text>Пример какой-нибудь можете привести? Чтоб корпорация типа, допустим, Форда или Сони, финансировала "профессиональный спорт" (!) с социальными целями (!! - то есть себе в убыток)? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я ж говорю - каша в голове....</text>
                          <comments>
                            <comment id="20673725" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20673725#t20673725</url>
                              <user name="Dmitry" username="ssmirnoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/9330466/1638945" height="90" width="75" />
                              <date>2008-07-03 03:54:59</date>
                              <text>Причем тут коррупция... Г-н Рощин, у Вас даже в голове даже не каша, а какая-то жопа. Факт в том, что порою коммерческие корпорации на Западе выполняют ту же роль, что и наши госмонополии. Проф. спорт тому хороший пример.</text>
                              <comments>
                                <comment id="20674493" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20674493#t20674493</url>
                                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56643982/865864" height="70" width="63" />
                                  <date>2008-07-03 07:16:09</date>
                                  <text>Коррупция тут действительно ни при чем. У Вас галлюцинации, мой бедный друг?</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20673725&amp;style=mine#t20673725</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20661949&amp;style=mine#t20661949</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20659645&amp;style=mine#t20659645</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20649661&amp;style=mine#t20649661</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20648893&amp;style=mine#t20648893</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558781&amp;style=mine#t20558781</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525757&amp;style=mine#t20525757</parent>
        </comment>
        <comment id="20582589" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20582589#t20582589</url>
          <user name="L'enfant terrible" username="twoteetotwotwo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81603892/10984895" height="86" width="100" />
          <date>2008-06-27 10:23:31</date>
          <text>Итальянский футбол исключительно дотационен. Там только Интер немного возится с рентабельностью, но, по-моему, толком ни разу два года подряд прибыль не показывал.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20525757&amp;style=mine#t20525757</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20526013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526013#t20526013</url>
      <user name="NaziRapper™" username="kirey_caustic" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122746750/13852966" height="93" width="100" />
      <date>2008-06-27 02:43:23</date>
      <text>Пеар, на =)</text>
      <comments>
        <comment id="20638653" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20638653#t20638653</url>
          <user name="6ecnacnopma" username="6ecnacnopma" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65559701/13702659" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-30 11:10:14</date>
          <text>+ 1</text>
          <subject>+ 1</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526013&amp;style=mine#t20526013</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20526269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526269#t20526269</url>
      <user name="Михаил Пожарский" username="igni_ss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60307121/12589596" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 02:45:52</date>
      <text>Казалось бы, и причем тут Гельман? ;)</text>
      <comments>
        <comment id="20526525" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526525#t20526525</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-06-27 02:49:47</date>
          <text>Рыков - протеже Гельмана, делает то, что тот говорит. </text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526269&amp;style=mine#t20526269</parent>
        </comment>
        <comment id="20527549" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20527549#t20527549</url>
          <user name="DOKTOP" username="doktop_doktop" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37107398/1908901" height="100" width="83" />
          <date>2008-06-27 03:51:30</date>
          <text>Казалось бы - при чём здесь Маркс?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526269&amp;style=mine#t20526269</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20526781" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526781#t20526781</url>
      <user name="origen_72" username="origen_72" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125211708/9311371" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 03:12:31</date>
      <text>Пару лет недо дать - эту же команду испанцев обыграю в чистую. Сегодня была просто проба пера. Через несколько месяцев - можно будет посмотреть. Самое главное, чтобы ребята убедились что ничего особенного в "европейском футболе" нет. Есть мастеровитые подмастерья, качественно делающие свою работу. Убежден, испанцев оттрахают в следующей встрече! :)</text>
      <subject>Команда молодая и не сыгранная.</subject>
      <comments>
        <comment id="20527037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20527037#t20527037</url>
          <user name="DOKTOP" username="doktop_doktop" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37107398/1908901" height="100" width="83" />
          <date>2008-06-27 03:48:12</date>
          <text>Какая разница, кто кого оттрахает?</text>
          <subject>Да ведь он не об этом говорит!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20526781&amp;style=mine#t20526781</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20527293" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20527293#t20527293</url>
      <user name="hasisin" username="hasisin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98436629/12189834" height="80" width="100" />
      <date>2008-06-27 03:49:07</date>
      <text>Пропаганда последних дней дошла до степени идиотизма почти африканской. Например, перед «матчем века» показывали каких-то осетин, который в священной роще приносили в жертву ритуальные лепёшки и пили сакральное пиво из сосуда, украшенного деревянными козлами, рассказывали про 120-летнюю предсказательницу, провидящую победу над испанцами. В Москве всерьёз готовились к трёхмиллионному (!) шествию обезумевшего «населения», весь город был уклеен рекламой, мерседесы «и.о.» разъезжали по Садовому кольцу с гигантскими триколорами, с утра дудели в клизмы, во всех СМИ на голубом глазу говорили о победе над испанцами (которым ТОЛЬКО ЧТО проиграли тем же составом на этом же чемпионате) как о физической константе.&lt;br /&gt;-----------&lt;br /&gt;да, это очень верно...&lt;br /&gt;вообще забавно - вечером читал галковского о чехове, утром читаю галковского о футболе...</text>
      <comments>
        <comment id="20565693" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565693#t20565693</url>
          <user name="RED" username="__red_dnf__" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45639279/2036788" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 02:23:53</date>
          <text>оу... нас таких уже двое :) &lt;br /&gt;</text>
          <subject>про утром-вечером</subject>
          <comments>
            <comment id="20585661" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20585661#t20585661</url>
              <user name="hasisin" username="hasisin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/98436629/12189834" height="80" width="100" />
              <date>2008-06-28 02:57:47</date>
              <text>случайно совпало:)</text>
              <subject>Re: про утром-вечером</subject>
              <comments>
                <comment id="20592829" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20592829#t20592829</url>
                  <user name="RED" username="__red_dnf__" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/45639279/2036788" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-28 03:23:02</date>
                  <text>думаю не только у нас. В любом случае заабвно</text>
                  <subject>Re: про утром-вечером</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20585661&amp;style=mine#t20585661</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565693&amp;style=mine#t20565693</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20527293&amp;style=mine#t20527293</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20527805" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20527805#t20527805</url>
      <user name="exxtractor" username="exxtractor" />
      <date>2008-06-27 03:56:26</date>
      <text>хехе&lt;br /&gt;Испанская магия оказалась сильнее осетинской: по НТВ говорили, что в Испании продаётся вуду-набор из фигурки футтболиста и иголок, мол, последняя надежда для убогих.</text>
      <comments>
        <comment id="20529085" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529085#t20529085</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 05:48:46</date>
          <text>&lt;a href='http://bedrin.livejournal.com/29675.html'&gt;http://bedrin.livejournal.com/29675.htm&lt;wbr /&gt;l&lt;/a&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20527805&amp;style=mine#t20527805</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20528061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20528061#t20528061</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 03:56:44</date>
      <text>*зевает* А что, кто-то ногомяч ещё смотрит?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20528317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20528317#t20528317</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2008-06-27 04:20:21</date>
      <text>У меня под окнами - полная тишина, никто не ругается с горя - все понимают, что "лбом стену не пробьешь..." &lt;br /&gt;Изредка издалека только раздаются разочарованые оле-оле... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а под окном известное место, после голландцев народ высыпал из кафе дудел-кричал часа 2-3 вокруг только и об этом всё ходуном ходило.&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20528573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20528573#t20528573</url>
      <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
      <date>2008-06-27 04:54:12</date>
      <text>Властям хочется, чтоб через спорт вышел весь негатив.&lt;br /&gt;И чтоб внимание все было там, в спорте, а не на собственном кошельке.&lt;br /&gt;Только вот футбол кончился, а проблемы остались</text>
      <comments>
        <comment id="20529853" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529853#t20529853</url>
          <user name="Anton Tarantei" username="ex_tritopor" />
          <date>2008-06-27 06:12:54</date>
          <text>Негатив через спорт не выходит, а становится ещё более заметным.</text>
          <comments>
            <comment id="20531389" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20531389#t20531389</url>
              <user name="Фёдор Крашенинников" username="fyodorrrrr" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106307097/2514960" height="100" width="73" />
              <date>2008-06-27 06:42:18</date>
              <text>ну как сказать. Народ побесился, поорал разошелся. А кроме того, все веселье ввели в патрниотическое русло - с пением гимнов и мазанием флагами. Я слушал, что кое-где это все было организованно)</text>
              <comments>
                <comment id="20537021" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537021#t20537021</url>
                  <user name="selpo" username="selpo" />
                  <date>2008-06-27 07:43:28</date>
                  <text>У меня вид радующегося чему-либо человека тоже вызывает уныние. Я тут же тороплюсь ему рассказать что зря он радуется, у него есть куча реальных проблем и ему положено ходить таким же унылым как и я. Иногда помогает и мне становится веселее</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20531389&amp;style=mine#t20531389</parent>
                </comment>
                <comment id="20538557" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20538557#t20538557</url>
                  <user name="reader59" username="reader59" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/66401372/12265257" height="83" width="85" />
                  <date>2008-06-27 08:08:30</date>
                  <text>Угу. А еще народ потихоньку учится отличать страну с ее символикой от действующей власти.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20531389&amp;style=mine#t20531389</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529853&amp;style=mine#t20529853</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20528573&amp;style=mine#t20528573</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20528829" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20528829#t20528829</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2008-06-27 05:34:56</date>
      <text>&lt;i&gt;призванное отвлечь население от оскорбительного социального неравенства, развала армии, деградации экономики &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же было прекрасного в СА что нужно жалеть о её развале? Наоборот, с приходом нового министра обороны в её реформировании стали появлятся какие-то разумные вещи; &lt;a href='http://www.redstar.ru/2008/06/24_06/1_02.html' rel='nofollow'&gt;http://www.redstar.ru/2008/06/24_06/1_0&lt;wbr /&gt;2.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Деградация экономики - вообще загадочная вещь, Значит была замечательная советская экономика а гельманы её развалили? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про оскорбительное неравенство то же интересно. Москва конечно большая деревня и многое в ней есть, но вчера комментатор "проболтался" что именно Абрамович настоял на кандидатуре Гуса, т.е. намного ранее осуществил изгнание советских чиновников из футбола.</text>
      <subject>Чужая лексика</subject>
      <comments>
        <comment id="20532413" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20532413#t20532413</url>
          <user name="skruber" username="skruber" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 06:48:59</date>
          <text>Из Вами рекомендованной статьи:"... мы получим по-настоящему конкурентоспособную армию."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Конкурентоспособная армия" - это круто. Конкурировать станет за спонсоров, очевидно.)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Деградация//- это ПРОЦЕСС, а не состояние. Вообще,  "ДЕГРАДАЦИЯ (от франц. dégradation — упадок) — ухудшение состояния экономической системы, ее распад, развал, потеря организации, управления."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Вы считаете, что идёт процесс развития? )))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Абрамович настоял//  Для того и вкладывается, добродетель, чтобы Вы неравенстом не тревожились.)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Чужая лексика</subject>
          <comments>
            <comment id="20537533" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537533#t20537533</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2008-06-27 07:54:29</date>
              <text>&lt;i&gt;"Конкурентоспособная армия" - это круто. Конкурировать станет за спонсоров, очевидно.)))&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А Вас неконкурентноспособная армия больше устраивает?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; А Вы считаете, что идёт процесс развития? )))&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;А как еще назвать 8%-ный рост за полгода?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Для того и вкладывается, добродетель, чтобы Вы неравенстом не тревожились.)))&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это не добродетель, это выполнение плана ДЕГ от 1992-го года об изгнании советских философов из МГУ&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Чужая лексика</subject>
              <comments>
                <comment id="20541629" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20541629#t20541629</url>
                  <user name="skruber" username="skruber" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/67263358/14043197" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 08:33:41</date>
                  <text>Вообще-то мне ортогонально. &lt;br /&gt;Просто в отношении армии приличней бы звучало "боеспособная". Хотя в отношении ЭТОЙ, что форма от Юдашкина, что "лексика", вполне соответствующие, гламурные)))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//А как ещё назвать 8% рост//&lt;br /&gt;А что Вы называете ростом?))) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насчёт изгнания философов не понял. Не в теме ((</text>
                  <subject>Re: Чужая лексика</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537533&amp;style=mine#t20537533</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20532413&amp;style=mine#t20532413</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20528829&amp;style=mine#t20528829</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20529597" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529597#t20529597</url>
      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
      <date>2008-06-27 05:53:57</date>
      <text>Да, спасибо, пацаны, что влетели как щенки. Второй раз. А голланды... что голландцы.. .Гусик-то все секреты рассказал. Спасибо, Гус. Подствил своих. &lt;br /&gt;Да и Ван Бастену подгадили.&lt;br /&gt;Выехали радостно на чуть ли не предательстве. ЛИКОВАЛИ. А класс НЕ ТОТ. &lt;br /&gt;За что хвалить, я не понял в принципе.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похожая история была в боксе. &lt;br /&gt;Диего Коралес проиграл Хоэлю Касамайору. &lt;br /&gt;На реванш вышел... с тренером Касамайора в своем углу. Ясен перец - выйграл.&lt;br /&gt;ИБО ЗНАЛ ВСЕ СЛАБЫЕ МЕСТА - где дыра, где тормозит и т.п.&lt;br /&gt;Так и здесь. Что-то уж больно подозрительно выглядело - наша команда, не блиставшая ничем и никогда за последние лет двадцать, вдруг ТАК разносит Голландцев...пахнет гнилью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Еще до матча наставник российской дружины голландец Гус Хиддинк сказал, что мечтает стать предателем года в Голландии. Можно констатировать, что мечта Хиддинка претворилась в жизнь."&lt;br /&gt;&lt;a href='http://sport.rambler.ru/news/football/12959292.html' rel='nofollow'&gt;http://sport.rambler.ru/news/football/1&lt;wbr /&gt;2959292.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И беснование на ПРЕДАТЕЛЬСТВЕ - это пошло и подло. &lt;br /&gt;Получили наши по заслугам. Мне не жалко. Квасный патриотизмом не страдаю. А наша страна еще один урок получила плюс подгаженую репутацию - вроде победа, и какая, а ВОНЯЕТ, если копнуть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Ван Бастена жалко. Молодой, перспективный тренер, команду вел как должно - рвали всех. Но - по перевязаной коленке лоу-кик - это больно.</text>
      <subject>Предательство</subject>
      <comments>
        <comment id="20530109" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530109#t20530109</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2008-06-27 06:24:52</date>
          <text>"Гусик-то все секреты рассказал" - например, какие? С боксёром понятно, а что можно такого ужасного рассказать о футбольной команде?</text>
          <subject>Re: Предательство</subject>
          <comments>
            <comment id="20531133" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20531133#t20531133</url>
              <user name="silverjack" username="silverjack" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61725335/11916437" height="100" width="78" />
              <date>2008-06-27 06:33:20</date>
              <text>Особенно с учетом того, что Хиддинг никогда Голландскую сборную не тренировал, и с этим игроками не работал?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Видимо - у каждого голландца есть секретное слово, и если его знаешь - голландец твой. Хиддинг сказал секретное слово Аршавину - и тот им в нужные моменты приводил в ступор сборную Голландии. </text>
              <subject>Re: Предательство</subject>
              <comments>
                <comment id="20910269" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20910269#t20910269</url>
                  <user name="whiteferz" username="whiteferz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61690449/12927006" height="95" width="100" />
                  <date>2008-07-11 01:33:40</date>
                  <text>И, если не ошибаюсь, обыгрывал с ней бразильцев и аргентинцев. </text>
                  <subject>Хиддинг тренировал голландскую сборную.</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20531133&amp;style=mine#t20531133</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530109&amp;style=mine#t20530109</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529597&amp;style=mine#t20529597</parent>
        </comment>
        <comment id="20530877" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530877#t20530877</url>
          <user name="silverjack" username="silverjack" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61725335/11916437" height="100" width="78" />
          <date>2008-06-27 06:27:11</date>
          <text>Весело бредите. Незнание фактов - заменяется напором: отлично, так можно писать на любые темы - от мирового финансового кризиса до разведения аквариумных рыбок. </text>
          <subject>Re: Предательство</subject>
          <comments>
            <comment id="20534461" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20534461#t20534461</url>
              <user name="floquet" username="floquet" />
              <date>2008-06-27 07:09:27</date>
              <text>человек даже слова КАПСЛОКОМ пишет, как Учитель... а вы так его</text>
              <subject>Re: Предательство</subject>
              <comments>
                <comment id="20539581" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539581#t20539581</url>
                  <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
                  <date>2008-06-27 08:16:05</date>
                  <text>Дурная привычка-с, перечитал Учителя)))&lt;br /&gt;У меня как в нетрадиционной семье - два "отца" - Галковский да Голубицкий)))</text>
                  <subject>Re: Предательство</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20541373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20541373#t20541373</url>
                      <user name="floquet" username="floquet" />
                      <date>2008-06-27 08:29:48</date>
                      <text>добавьте еще ГусяХидинга - будет полный триптих-складень</text>
                      <subject>Re: Предательство</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539581&amp;style=mine#t20539581</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20534461&amp;style=mine#t20534461</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530877&amp;style=mine#t20530877</parent>
            </comment>
            <comment id="20556733" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20556733#t20556733</url>
              <user name="silverjack" username="silverjack" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61725335/11916437" height="100" width="78" />
              <date>2008-06-27 12:26:59</date>
              <text>Ну "Учителю" не откажешь в умении мастерски комбинировать факты.  У ученичка же  - фактов нет, одни эмоциональные всхлипы и стоны. </text>
              <subject>Re: Предательство</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530877&amp;style=mine#t20530877</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529597&amp;style=mine#t20529597</parent>
        </comment>
        <comment id="20535997" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535997#t20535997</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2008-06-27 07:31:13</date>
          <text>С другой стороны представьте себе: Хиддинк, вместо того, чтобы делать свою работу, за которую ему платят немалые деньги, пособил бы землякам голландцам, и слил матч. Это что, не предательство ;)?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Футбол это только игра, а для занимающихся им людей - ремесло. Хиддинк выполнил свою работу. Всего и только. При чем здесь вообще предательство?</text>
          <subject>Re: Предательство</subject>
          <comments>
            <comment id="20539069" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539069#t20539069</url>
              <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
              <date>2008-06-27 08:12:38</date>
              <text>Поправочку можно, тов. Адмирал? О "предательстве" сказал САМ ГУС. Я от этого и отталкивался. Промолчал бы гусик наш, я бы и словом не обмолвился. Да и друзья в Голландии об этом мне намекнули. У них там это еще больше раздуто, чем у меня.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Предательство</subject>
              <comments>
                <comment id="20587709" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20587709#t20587709</url>
                  <user name="Владимир" username="vladt" />
                  <date>2008-06-28 07:37:45</date>
                  <comments>
                    <comment id="20588989" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20588989#t20588989</url>
                      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
                      <date>2008-06-28 09:06:39</date>
                      <text>Хороший анекдот. Но и вам, и Гусику могу сказать - с такими словами как ПРЕДАТЕЛЬСТВО шутить не стоит. Это как в америке со словом "Пи...р" или "Нигер". А в моем любимом Пуэрто-Рико лучше не вспоминать о том, какая же хорошая страна эта Мексика и какие там красивые девАчки. Могут и побить...&lt;br /&gt;Надо понимать, КАК к тебе отнесутся. Если Гусик так пошутил, то это несмешно и пошло - так отзываться о своей стране. раз уж так здесь все патриоты)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хотя я его не осуждаю - он человек, это его выбор. Никак журналистских "трюков" здесь я не вижу. ТО есть вижу, но они вполне и вполне адекватны. Надо же знать, с КЕМ ты разговоариваешь и думать. Гусик, видимо, не подумал))&lt;br /&gt;Если бы слова были вырваны из контеста - тогда да. Правильный ответ был бы "Какое нах предательство? Я делаю свою работу".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Предательство</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20601021" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20601021#t20601021</url>
                          <user name="Александр Борисович" username="alex_mukhanov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88658681/13013234" height="90" width="100" />
                          <date>2008-06-28 08:14:20</date>
                          <text>У русских, есть такое выражение - "каждое лыко в строку". И это самое лыко нам вставляют все наши радетели-доброхоты, беспокоящиеся о нашей нравственности. &lt;br /&gt;Вот Новодворская, живой пример.&lt;br /&gt;Вы - помельче.</text>
                          <subject>О шутках и  шутниках</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20601533" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20601533#t20601533</url>
                              <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
                              <date>2008-06-28 08:18:12</date>
                              <text>Я настолько туп, что ничего не понял... но местами правда</text>
                              <subject>Re: О шутках и  шутниках</subject>
                              <comments>
                                <comment id="20616637" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20616637#t20616637</url>
                                  <user name="Александр Борисович" username="alex_mukhanov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88658681/13013234" height="90" width="100" />
                                  <date>2008-06-29 07:04:18</date>
                                  <text>/////&lt;br /&gt;А тем временем к гражданам России обратилась Валерия Ильинична Новодворская: &lt;br /&gt;- Я бы хотела нашей сборной пожелать проигрыша. Чтобы не звучал, хотя бы, советский гимн. Я бы на их месте принципиально проиграла. И вообще, давно на месте спортсменов Российской Федерации проигрывала бы принципиально всё. И написала бы петицию этому тандему, змеи, обычно, бывают трёхголовыми, но увы, у нас ещё одной головы нет… &lt;br /&gt;/////&lt;br /&gt;(Цит. по oper.ru)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ОБыкновенно у нас бывает так. Вот ежели б Григорий Хиденков, бывший игрок сборной РФ, тренировал команду ГОлландии, и та б у нас выиграла, то люди, пасущие нашу нравственность, обязательно б говорили следующее.&lt;br /&gt;"ПРоиграли заслуженно. Они объективно сильнее, Григорий лишь использовал превосходящую наших подготовку сборной Голландии. Футбол, это игра, где делом доказывать надо" и проч.&lt;br /&gt;смысл - они по-любому молодцы, ну а мы подлецы. Тоже по-любому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; и что характерно,  С ТОЙ СТОРОНЫ никто бы ни слова не произнес о "предательстве", "быдляцкой радости", "проклятом режиме, который следует закидать петициями" и тп&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как думаете?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Необходиые дополнения</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="20617149" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20617149#t20617149</url>
                                      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
                                      <date>2008-06-29 07:52:35</date>
                                      <text>Никогда не желал нашим проигрыша. Всегда желал побед. Но все равно - ну подозрительно же выглядит разнос голландцев и влет в  одну калитку испанцам.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новодворскую я честно - не понял фишки в ее речах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если бы наш тренировал голландцев и те бы выйграли - я не соглашусь, по крайней мере в нашем городе была истерика по поводу подставы. Не знаю, как у вас, в Московии, может, по-другому?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, с той бы стороны никто бы не орал про предательства - "патриотизм" везде одинаков. Ну, была бы пара Каньонов))))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Простите, если не догнал чего-то. Сегодня Мэнни Пакиао побил Дэвида Диаса нокаутом - вот и радость. А не "сборная россии".)))&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Необходиые дополнения</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="20629949" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20629949#t20629949</url>
                                          <user name="Александр Борисович" username="alex_mukhanov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88658681/13013234" height="90" width="100" />
                                          <date>2008-06-29 08:45:25</date>
                                          <text>Я ничерта не понимаю в боксе, поэтому не могу разделить Вашу радость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пишу после финала, когда Испания заслуженно выиграла у немцев. Ну, вот если честно - они сильнее. Причем сильнее всех. Наши во второй игре с испанцами выглядели откровенно ДОХЛО, я сам занимался спортом в юности, поэтому вижу - головы были опущены, движенья хаотичные... Нашим было не выиграть.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проиграть чемпионам - это закономерно. &lt;br /&gt;Так что разнос голландцев - не такая уж и энигма, в пополаме с предательством-то... Не-а.</text>
                                          <subject>Re: Необходиые дополнения</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="20630205" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20630205#t20630205</url>
                                              <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
                                              <date>2008-06-29 08:49:49</date>
                                              <text>а. Проиграть чемпионам РАЗГРОМНО - это не так уж и круто. Вот германия - 1-0. Не 3-0, не 4-1.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вообще согласен. Хотя факт подставы никто не отменял. Что с голландев взять? Для них оправданий нет.</text>
                                              <subject>Re: Необходиые дополнения</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20629949&amp;style=mine#t20629949</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20617149&amp;style=mine#t20617149</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20616637&amp;style=mine#t20616637</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20601533&amp;style=mine#t20601533</parent>
                                </comment>
                                <comment id="20911293" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20911293#t20911293</url>
                                  <user name="whiteferz" username="whiteferz" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61690449/12927006" height="95" width="100" />
                                  <date>2008-07-11 01:37:26</date>
                                  <text>.</text>
                                  <subject>Верим.</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20601533&amp;style=mine#t20601533</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20601021&amp;style=mine#t20601021</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20588989&amp;style=mine#t20588989</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20587709&amp;style=mine#t20587709</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539069&amp;style=mine#t20539069</parent>
                </comment>
                <comment id="20910781" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20910781#t20910781</url>
                  <user name="whiteferz" username="whiteferz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/61690449/12927006" height="95" width="100" />
                  <date>2008-07-11 01:36:25</date>
                  <text>"Я не предатель!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дурак Вы, зеканьон. Если я напишу на заборе, что у Вас маленькая писька, Вы, что, с линейкой в руках будете доказывать, что это не так? </text>
                  <subject>Он должен был в ответ бить себя в грудь -</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539069&amp;style=mine#t20539069</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535997&amp;style=mine#t20535997</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529597&amp;style=mine#t20529597</parent>
        </comment>
        <comment id="20583101" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20583101#t20583101</url>
          <user name="L'enfant terrible" username="twoteetotwotwo" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/81603892/10984895" height="86" width="100" />
          <date>2008-06-27 10:24:57</date>
          <text>"Пастернака не читал, но осуждаю" (с)</text>
          <subject>Re: Предательство</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20529597&amp;style=mine#t20529597</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20530365" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530365#t20530365</url>
      <user name="semen_bu" username="semen_bu" />
      <date>2008-06-27 06:25:05</date>
      <comments>
        <comment id="20531645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20531645#t20531645</url>
          <user name="Nurpu" username="nurpu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 06:43:15</date>
          <text>Ошибаетесь. Испанцев вполне могли купить. За чем по вашему король на днях пиезжал? Но им другие условия предложили - мы сливаем игру, а они передают нам Канары. Следите за новостями в интернете.</text>
          <subject>Re: ГАЗПРОМ МОЖЕТ ВСЕ!!!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530365&amp;style=mine#t20530365</parent>
        </comment>
        <comment id="20535229" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535229#t20535229</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-27 07:20:45</date>
          <text>9% акций Госпрома ушли за убийство Кеннеди... последний платеж был&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у вас сведенья какие-то... неверные, мягко говоря</text>
          <subject>Re: ГАЗПРОМ МОЖЕТ ВСЕ!!!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530365&amp;style=mine#t20530365</parent>
        </comment>
        <comment id="20571069" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20571069#t20571069</url>
          <user name="clen_lj" username="clen_lj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54955844/10704432" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 03:56:52</date>
          <text>похоже вам пора начать использовать очки. тогда вы сможете увидеть, 9% чего передали голландцам.</text>
          <subject>Re: ГАЗПРОМ МОЖЕТ ВСЕ!!!</subject>
          <comments>
            <comment id="20586429" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20586429#t20586429</url>
              <user name="semen_bu" username="semen_bu" />
              <date>2008-06-28 06:09:17</date>
              <comments>
                <comment id="20588733" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20588733#t20588733</url>
                  <user name="clen_lj" username="clen_lj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/54955844/10704432" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-28 09:02:39</date>
                  <text>разве это меняет то, что голландцам не передавали 9% акций Газпрома?</text>
                  <subject>Re: ГАЗПРОМ МОЖЕТ ВСЕ!!!</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20586429&amp;style=mine#t20586429</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20571069&amp;style=mine#t20571069</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530365&amp;style=mine#t20530365</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20530621" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530621#t20530621</url>
      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
      <date>2008-06-27 06:26:59</date>
      <text>&lt;i&gt;&amp;gt;«Люди» поняли – НЕ ПОШЛО. Поняли – сделали выводы.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ох, сомневаюсь...&lt;br /&gt;Что у них есть еще, кроме футбола, на что можно показывать пальчиком - мол, "гордитесь!"?</text>
      <comments>
        <comment id="20531901" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20531901#t20531901</url>
          <user name="Nurpu" username="nurpu" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 06:45:53</date>
          <text>Люди не только нами занимаются, им, например, надо и Испанцев до уровня латинской америки довести. Так что приходится выбирать. Футбол - испанцам, а нам хоккей с фигурным катанием.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530621&amp;style=mine#t20530621</parent>
        </comment>
        <comment id="20532157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20532157#t20532157</url>
          <user name="Makc_III." username="makc_111" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
          <date>2008-06-27 06:47:13</date>
          <text>хоккей, волейбол и т.д.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20530621&amp;style=mine#t20530621</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20532669" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20532669#t20532669</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 06:50:38</date>
      <text>Кстати. Надысь из метрополии болельщики приезжали, несколько тысяч. Под них аж закон о визах прогнули. В чём смысл таких кураторов?</text>
      <comments>
        <comment id="20533437" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20533437#t20533437</url>
          <user name="Eigen" username="eigen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/18843134/756838" height="80" width="100" />
          <date>2008-06-27 07:01:04</date>
          <text>А под эту лавочку кто-то мог остаться, но кто-то вместо выехать. За всеми не уследишь. Операция разведки.</text>
          <subject>Re:</subject>
          <comments>
            <comment id="20581053" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20581053#t20581053</url>
              <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
              <date>2008-06-27 09:58:09</date>
              <text>ДЕ как-то писал, что британский шпион в РФ - это тавтология))</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20533437&amp;style=mine#t20533437</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20532669&amp;style=mine#t20532669</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20532925" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20532925#t20532925</url>
      <user name="yaroslav_wise" username="yaroslav_wise" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65356300/11718103" height="100" width="79" />
      <date>2008-06-27 06:50:51</date>
      <text>+1</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20533181" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20533181#t20533181</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 06:56:12</date>
      <text>Ещё кстати. Почему в РФ футбол-то затратный? Цены по стране вполне европейские, болельщиков много, по тв все смотрят. Чего бы футболу не окупаться? Странно.</text>
      <comments>
        <comment id="20556989" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20556989#t20556989</url>
          <user name="Henry The Not So Brave" username="henryviii" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/96071847/1052609" height="32" width="100" />
          <date>2008-06-27 12:29:42</date>
          <text>у футболистов зарплаты значительно выше, чем уровень мастерства. телевизор не особо приносит денег, активно пилят бюджеты.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20533181&amp;style=mine#t20533181</parent>
        </comment>
        <comment id="20559037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20559037#t20559037</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 12:43:54</date>
          <text>Футбол нигде в мире не окупается на билетах. Основной доход - от продажи прав телетрансляций. У нас телевидение платит за трансляцию футбола КОПЕЙКИ. </text>
          <comments>
            <comment id="20567741" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20567741#t20567741</url>
              <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-27 03:09:16</date>
              <text>О, это интересно. Выходит, деньги футболистов забирают телекомпании. За что же такие наказания? И потом, как это возможно - почему футбольные клубы соглашаются?</text>
              <comments>
                <comment id="20571837" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20571837#t20571837</url>
                  <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 04:03:57</date>
                  <text>Причина элементарна - отсутствует конкуренция телекомпаний. Вы разве не в курсе, что у практически всех телеканалов в России один собственник - государство? Т.е. налицо монополизм. А зачем монополии платить футбольным клубам больше? С ними разговор короткий: "Будете возбухать - вообще вас показывать не будем! На хрен кому ваш дурацкий футбол нужен!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут есть и еще один любопытный аспект: противостояние федерального Центра и регионов. Футбольные клубы в основном принадлежат регионам, а федеральное ТВ - федералам. Поскольку сегодня регионалы слова вообще не имеют, Кремль рулит всем и забирает "под себя" все деньги - это отражается в числе прочего и на финансировании футбола.</text>
                  <comments>
                    <comment id="20589245" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20589245#t20589245</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2008-06-28 10:10:28</date>
                      <text>Да, всё логично. Не ожидал, что грубо так работают. Чтобы со Святого Чубайса пылинки сдувать - это да. Но чтобы настолько...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже опиум нормальный не могут организовать для народа. ВРЕДИТЕЛИ.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20571837&amp;style=mine#t20571837</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20567741&amp;style=mine#t20567741</parent>
                </comment>
                <comment id="20585917" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20585917#t20585917</url>
                  <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
                  <date>2008-06-28 03:30:18</date>
                  <text>Мне кажется, что вы неправильно рассуждаете.&lt;br /&gt;ТВ зарабатывает деньги для футбола.&lt;br /&gt;Бюджет футбола как такового складывается из тех денег, что отдают пришедшие на стадион. Максимально 100 тыс., в среднем - 10-25 тыс. зрителей на матче.&lt;br /&gt;ТВ в разы увеличивает аудиторию.&lt;br /&gt;Посмотрим, сколько зрителей будет присутствоать на стадионе на финале Германия-Испания. А по ТВ этот матч по всему миру посмотрит около 1 млрд. человек.</text>
                  <subject>деньги футболистов забирают телекомпании</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20589501" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20589501#t20589501</url>
                      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
                      <date>2008-06-28 10:11:29</date>
                      <text>Погон отклеиля, служивый.</text>
                      <subject>Re: деньги футболистов забирают телекомпании</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20585917&amp;style=mine#t20585917</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20567741&amp;style=mine#t20567741</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20559037&amp;style=mine#t20559037</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20533181&amp;style=mine#t20533181</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20533693" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20533693#t20533693</url>
      <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 07:02:35</date>
      <text>-"Так вот, я о чём. НЕ БУДЕТ ЭТОГО"-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Эх, Вашими бы устами, да мёд пить. Латиноамериканизация зашла уже слишком далеко. Множество вполне образованных и адекватных людей всерьёз подвержено футбольному психозу.(</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20533949" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20533949#t20533949</url>
      <user name="floquet" username="floquet" />
      <date>2008-06-27 07:08:04</date>
      <text>тысча камментов&lt;br /&gt;даже - полторы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;все по уму - и пост на уикэнд, и футбольсятина жежешная - это не белорусы, навалят с горой</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20535485" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535485#t20535485</url>
      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
      <date>2008-06-27 07:25:54</date>
      <text>Это Вы зря. Футбол сильно объединяет страну. Ведь в России не только профессора университетов живут, и их увы даже не большинство ;). Масс-медиа себя действительно ведут зачастую омерзительно, как после поражений, так и после побед. Но в целом все эти сюжеты с осетинами и т.п. они понятно на что направлены - консолидировать общество. И я думаю чемпионат Европы дал в этом плане очень много.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="20535741" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535741#t20535741</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-27 07:31:02</date>
          <text>сериалы "про любовь"  и "про разведчиков (спецназавцев итд.)" по телеку - тоже сильно объединют страну... не все ж профессора с их ним тарковскими-шмарковскими&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;говнокнижки - объединяют, водка(стариный русский напиток) - тоже очень сильно объединяет...etc</text>
          <comments>
            <comment id="20536509" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536509#t20536509</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2008-06-27 07:36:04</date>
              <text>Незавидная Ваша доля. Вроде москали поросячьи проиграли, а счастья все равно нет... :)&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="20536765" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536765#t20536765</url>
                  <user name="floquet" username="floquet" />
                  <date>2008-06-27 07:40:33</date>
                  <text>та да... реальность горькая такая - счастье и успех в личной жизни не зависят от выигрыша в футбол далекой российской (испанской, немецкой итд.) сборной&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;завидую вам искренне... простая жизнь, простые радости &lt;br /&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="20537277" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537277#t20537277</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2008-06-27 07:54:25</date>
                      <text>&amp;gt;завидую вам искренне... простая жизнь, простые радости &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что завидовать? Вам то что мешает? Оксфордское образование ;)?</text>
                      <comments>
                        <comment id="20537789" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537789#t20537789</url>
                          <user name="selpo" username="selpo" />
                          <date>2008-06-27 08:01:30</date>
                          <text>да нельзя современному человеку отвлекаться от проблем на радости, хоть на простые, хоть на навороченные. правильный человек должен быть всегда загруженным.</text>
                          <comments>
                            <comment id="20538301" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20538301#t20538301</url>
                              <user name="floquet" username="floquet" />
                              <date>2008-06-27 08:05:04</date>
                              <text>а чего это вы так обобщаете сразу - "простые и навороченные"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;может, я пивасик пью запоем... в жежешке сруся азартно - за футбол, за Путина, за канонизацию великомученика, русского казачьего генерала фон Панвица&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;простые радости очень мне доступны&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не надо спешить с выводами</text>
                              <comments>
                                <comment id="20539325" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539325#t20539325</url>
                                  <user name="selpo" username="selpo" />
                                  <date>2008-06-27 08:15:01</date>
                                  <text>а ведь жж отвлекает людей от реальных проблем. лучше бы футбол смотрели, гораздо меньше времени впустую уходит.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20540861" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20540861#t20540861</url>
                                      <user name="floquet" username="floquet" />
                                      <date>2008-06-27 08:23:57</date>
                                      <text>понял&lt;br /&gt;спасибо</text>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539325&amp;style=mine#t20539325</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20538301&amp;style=mine#t20538301</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537789&amp;style=mine#t20537789</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537277&amp;style=mine#t20537277</parent>
                        </comment>
                        <comment id="20538045" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20538045#t20538045</url>
                          <user name="floquet" username="floquet" />
                          <date>2008-06-27 08:01:34</date>
                          <text>завидую - это от общей гадостности характера&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а радоваться мешает очевидно какой-то внутренний ущерб, гнильца -  и недостаток патриотизъма</text>
                          <comments>
                            <comment id="20540093" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20540093#t20540093</url>
                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                              <date>2008-06-27 08:22:37</date>
                              <text>Ирония это конечно замечательно, но если ею все и ограничивается...</text>
                              <comments>
                                <comment id="20541117" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20541117#t20541117</url>
                                  <user name="floquet" username="floquet" />
                                  <date>2008-06-27 08:28:18</date>
                                  <text>а это local fashion такой... бон-тон тутошний&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;скажите спасибо, что я не кричу саркастично - "да-да, я - онанист и пидарас со справкой!"(с)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а про футбол - я все же останусь при своем мнении, если позволите&lt;br /&gt;забивать народу головы мякиной  - футболом, евровиденьями и прочими отрубями, разводя при этом ручками, и говоря, что это - "объединяет" - стратегия классическая, овеянная веками..</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20542653" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20542653#t20542653</url>
                                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                      <date>2008-06-27 08:55:20</date>
                                      <text>&amp;gt;а это local fashion такой... бон-тон тутошний&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне кажется Дмитрий Евгеньевич использует подобные приемы только при определенной манере вести дискуссию собеседника. Достаточно эффективно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;забивать народу головы мякиной - футболом, евровиденьями и прочими отрубями, разводя при этом ручками, и говоря, что это - "объединяет" - стратегия классическая, овеянная веками..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стратегия успешная или нет, Вы забыли упомянуть. И назовите мне страну, где народу не забивают этим голову, если есть такая возможность?&lt;br /&gt;</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="20543677" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543677#t20543677</url>
                                          <user name="floquet" username="floquet" />
                                          <date>2008-06-27 09:13:11</date>
                                          <text>&lt;q&gt;Мне кажется Дмитрий Евгеньевич использует подобные приемы только при определенной манере вести дискуссию собеседника. Достаточно эффективно.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;согласен.. при "определенной манере" можно и пальцы дверью защемить, или харкнуть в лицо  - и отбежать (на безопасное расстояние)&lt;br /&gt;это очень эффективные и разумные стратегии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Стратегия успешная или нет, Вы забыли упомянуть&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;успешная, да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;И назовите мне страну, где народу не забивают этим голову, если есть такая возможность&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а везде, наверное, забивают.. только вопрос - в количественных различиях,в масштабах... в порядках&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;с трудом представляю себе, например, Папу Римского, который, совершив заупокойное богослужение (скажем, по тем же погибшим во Второй мировой) скажет, что "горечь разбавляется радостью"... или какого-нибудь Верхного Раббина Израиля, который заявит это после каддиша по убиенным евреям&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;набившие оскомину "патриотизм", "гордость за страну" и "чувство национального единства" - они немного в другом, чем в превращения народа в стадо бандерлогов, которым лопатами забрасывают отруби - жуй, рванина, у нас много еще!&lt;br /&gt;</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20548797" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20548797#t20548797</url>
                                              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                                              <date>2008-06-27 10:10:41</date>
                                              <text>&amp;gt;согласен.. при "определенной манере" можно и пальцы дверью защемить, или харкнуть в лицо - и отбежать (на безопасное расстояние)&lt;br /&gt;это очень эффективные и разумные стратегии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Утрирование позиции оппонента это не одно и то же, что "защемить пальцы" или "харкнуть в лицо". Это вполне легальный прием.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;успешная, да&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какие претензии тогда? Каждое государство обрабатывает население как может.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а везде, наверное, забивают.. только вопрос - в количественных различиях,в масштабах... в порядках&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы можете квалифицированно сравнить?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;с трудом представляю себе, например, Папу Римского, который, совершив заупокойное богослужение (скажем, по тем же погибшим во Второй мировой) скажет, что "горечь разбавляется радостью"... или какого-нибудь Верхного Раббина Израиля, который заявит это после каддиша по убиенным евреям&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У кого чего болит... Вы еще скажите, что вот до чего православные дошли, Пасху празнуют, их Бога убили, а они празнуют :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;набившие оскомину "патриотизм", "гордость за страну" и "чувство национального единства" - они немного в другом, чем в превращения народа в стадо бандерлогов, которым лопатами забрасывают отруби - жуй, рванина, у нас много еще!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;набившие оскомину "патриотизм", "гордость за страну" и "чувство национального единства" - они немного в другом, чем в превращения народа в стадо бандерлогов, которым лопатами забрасывают отруби - жуй, рванина, у нас много еще!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в чем? Наши, в данном случае футболисты, преуспели в своем ремесле не хуже других. Чем не повод для гордости? При чем тут отруби?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="20550077" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20550077#t20550077</url>
                                                  <user name="floquet" username="floquet" />
                                                  <date>2008-06-27 10:31:40</date>
                                                  <text>&lt;q&gt;А какие претензии тогда? Каждое государство обрабатывает население как может.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;а население имеет право быть недовольным такой обработкой "как может" (если кому-то из населения - не нравится), обсуждать это и свое недовольство - выказывать... это если быть последовательным&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Вы можете квалифицированно сравнить?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;а вы достаточно квалифицированны, что бы писать по-русски?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Вы еще скажите, что вот до чего православные дошли, Пасху празнуют, их Бога убили, а они празнуют :)&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а вы бы перестали передергивать... топорная метода, выглядит неумно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А в чем? Наши, в данном случае футболисты, преуспели в своем ремесле не хуже других. Чем не повод для гордости?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я надеюсь, вы сознательно не понимаете... я объясню - вопрос не в том, что нельзя радоваться или это  - не "повод для гордости"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вопрос в промывании мозгов эдаким футбольно-квасным патриотизмом&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ. чесно говоря, я не вижу смысла в продолжении дискуссии&lt;br /&gt;можете крикнуть "Слифф засчитан!" и записать себе чистую победу</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20548797&amp;style=mine#t20548797</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543677&amp;style=mine#t20543677</parent>
                                            </comment>
                                            <comment id="20578749" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20578749#t20578749</url>
                                              <user name="AV" username="manswag" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
                                              <date>2008-06-27 08:46:35</date>
                                              <text>---"горечь разбавляется радостью"---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то всё наоборот было. Радость у народа была так велика, что горечь от начала ВОВ не наблюдалась совсем. Это я с точки зрения стороннего наблюдателя, поскольку не футбольный болельщик. Мерзко, что такую войну забывают, но сделать с этим ничего нельзя. В любом случае нашему патриарху надёжнее было помолчать, если из ума выживает, но  кто же ему это подскажет. В РПЦ свой футбол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543677&amp;style=mine#t20543677</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20542653&amp;style=mine#t20542653</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20541117&amp;style=mine#t20541117</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="20542909" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20542909#t20542909</url>
                                      <user name="Makc_III." username="makc_111" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90169320/15010823" height="61" width="100" />
                                      <date>2008-06-27 08:55:47</date>
                                      <text>Вы уж было исправляться начали, и вдруг опять ругань... Попробуйте ещё раз без нецензурщины, должно получиться.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="20544189" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20544189#t20544189</url>
                                          <user name="floquet" username="floquet" />
                                          <date>2008-06-27 09:14:36</date>
                                          <text>я очень постараюсь - специально ради вас&lt;br /&gt;обещаю </text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20570045" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20570045#t20570045</url>
                                              <user name="Рина Челганская-Куснеш" username="barabulka" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/94444147/2632132" height="100" width="64" />
                                              <date>2008-06-27 03:38:26</date>
                                              <text>Господи, как это надоело! Приходишь ДЕГ читать, а тут такие забранки.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="20572093" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20572093#t20572093</url>
                                                  <user name="floquet" username="floquet" />
                                                  <date>2008-06-27 04:04:48</date>
                                                  <text>так и читайте ДЕГ, какого же рожна вы в комменты лезете? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский - он вверху пишет, а здесь - комментируют (если вы не разобрались еще)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы напоминаете персонажа из старого анекдота, который никак дерьмо не мог отучиться есть</text>
                                                  <comments />
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20570045&amp;style=mine#t20570045</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20544189&amp;style=mine#t20544189</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20542909&amp;style=mine#t20542909</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20541117&amp;style=mine#t20541117</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20540093&amp;style=mine#t20540093</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20538045&amp;style=mine#t20538045</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20537277&amp;style=mine#t20537277</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536765&amp;style=mine#t20536765</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536509&amp;style=mine#t20536509</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535741&amp;style=mine#t20535741</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535485&amp;style=mine#t20535485</parent>
        </comment>
        <comment id="20542397" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20542397#t20542397</url>
          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 08:50:49</date>
          <text>В том то и дело, что это подмена понятий. Кому-то очень выгодно, чтобы русских объединяла не идея возвращения отторгнутых земель, не идея создания национального государства, а катание мячика по траве. Замечательный способ выхлопа народной энергии в никуда.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Римлян перед приходом Алариха тоже здорово "объединяли" гладиаторские состязания. В результате - судьба Рима их интересовала меньше, чем результаты последних выступлений даже после окружения готами города.(</text>
          <comments>
            <comment id="20545981" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20545981#t20545981</url>
              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
              <date>2008-06-27 09:34:30</date>
              <text>Все это жутко важно и странно, что этого не все понимают. боление за свою сборную - это проявление национализма в химически чистом виде. Тут нет никаких "интересов", только "идентичность". Кроме того, это разрешенный национализм (немецких турок никто не упрекает в нелoяльности, а вывешивание немецких флагов разрешили только на прошлом чемпионате мира, и это впервые после войны!). Украинская незалэжность, например - это с самого начала футбол процентов на 60, а тут сразу вспомнили, что Семак, например, из Луганска и т д &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про латиноамериканство в данном случае есть ерунда. Отношение к спорту совершенно одинаковое по всей планете, только не везде играют в футбол. В футбол же играют главным образом в Европе, где сильнейшие лиги, турниры и сильнейшие игроки из Латинской Америки в том числе. Прогресс в футболе совершенно необходим для нормальной европейской страны и все что происходит - правильно и хорошо. Конечно, экономически наш футбол висит в воздухе, но госденьги необходимы до того момента, пока болельщик не будет готов платить по 50 фунтов за билет на рядовой матч.</text>
              <comments>
                <comment id="20547773" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20547773#t20547773</url>
                  <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 09:53:29</date>
                  <text>-"боление за свою сборную - это проявление национализма в химически чистом виде."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В чём здесь проявление национализма? От того, что забили кожаный пузырь между двух палок - что, ускорится например возвращение Малороссиии, исчезнет чеченская мафия, начнётся возрождение русской деревни? Если вы русский человек и националист, какая лично вам реальная польза от закатывания мячика в "чужие" ворота?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, очень странно, что не все понимают, что футбольный шоу-бизнес - это отвлечение внимания и энергии нации от РЕАЛЬНЫХ дел и проблем. Причём, сознательное отвлечение.</text>
                  <comments>
                    <comment id="20553149" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20553149#t20553149</url>
                      <user name="morky" username="morky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                      <date>2008-06-27 11:28:25</date>
                      <text>&amp;gt;  От того, что забили кожаный пузырь между двух палок - что, ускорится например возвращение Малороссиии, исчезнет чеченская маф&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да.</text>
                      <comments>
                        <comment id="20553661" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20553661#t20553661</url>
                          <user name="floquet" username="floquet" />
                          <date>2008-06-27 11:34:19</date>
                          <text>теперь уже - Нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не забили пузырь вчера  - так что ни Малороссия не вернеться, ни чеченская мафия не самоликвидируется, не возродится российская деревня</text>
                          <comments>
                            <comment id="20555197" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555197#t20555197</url>
                              <user name="morky" username="morky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                              <date>2008-06-27 11:50:18</date>
                              <text>То есть с наличием самой связи между спортивными и политическими достижениями вы уже согласились. Возник дополнительный вопрос - незабитый мяч отменяет забитые? Отвечаю - нет, не отменяет. Сколько унесли, все наше. Чего не смогли, то не наше.</text>
                              <comments>
                                <comment id="20562621" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20562621#t20562621</url>
                                  <user name="floquet" username="floquet" />
                                  <date>2008-06-27 01:47:08</date>
                                  <text>я, знаете, человек широких взглядов, и не отрицаю даже наличие связи между диаметром консервной банки и наличием разумной жизни на Альфа Центавре&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вопрос только - насколько сильны корреляции&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;насчет того  "что смогли - то наше, что нет - то нет" - полностью согласен&lt;br /&gt;напомню, что есть еще прыгуны с шестом, художественные гимнастки и ватерболисты</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20564925" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20564925#t20564925</url>
                                      <user name="morky" username="morky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                      <date>2008-06-27 02:12:08</date>
                                      <text>&amp;gt; вопрос только - насколько сильны корреляции&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прямая пропорциональность - это сильно или слабо? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; напомню, что есть еще прыгуны с шестом, художественные гимнастки и ватерболисты&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы на верном пути. Мало того, есть еще защитники природы, поп-звезды, общество библиофилов и гуманитарная помощь. В умелых руках и сложенный зонтик - часть политики.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="20566717" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566717#t20566717</url>
                                          <user name="floquet" username="floquet" />
                                          <date>2008-06-27 02:50:22</date>
                                          <text>&lt;q&gt;Прямая пропорциональность - это сильно или слабо? &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы, видимо, очень далеки от  математики... я объясню&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сама по себе зависимость - не может быть - ни "сильной", ни "слабой"... это определяется величиной коэффициентов&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прямая пропорциональность это y=k*x. Если к=0.000001 - я склонен назвать это "слабой зависимостью", если k=1 - "сильной".</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20569789" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20569789#t20569789</url>
                                              <user name="morky" username="morky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                              <date>2008-06-27 03:35:52</date>
                                              <text>Это так здорово, когда тебе что-нибудь объясняют. Но тут я не совсем понял, буквы эти математические, что у нас "хэ", а что у нас   "уу". Допустим, чтобы оторвать себе вдвое больше спортивных побед, то это во сколько раз нам надо усилиться политически? Ну или наоборот, если мы стали вдвое более успешными в политических играх, то насколько больше медалей мы завоюем?</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="20571581" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20571581#t20571581</url>
                                                  <user name="floquet" username="floquet" />
                                                  <date>2008-06-27 04:02:12</date>
                                                  <text>Думаю, что коэффициент корреляции порядка 0.00001, т. е. согласно вышеприведенной классификация, это скорее "слабая зависимость"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пример: Начиная с 1980 г. по 1995 г. около 40% наград на международных легкоатлетических соревнованиях ( олимпийские медали, медали мировых чемпионатов, итд.) были выиграны кенийскими бегунами, а именно выходцами из племени Каленжин. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для экономики же Кении это был период упадка и депрессии. Политической стабильности также было маловато - 1 августа 1982 рядовой 1-го класса Хизекийа Очука совершил военный переворот и более 6 часов управлял страной.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20579261" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20579261#t20579261</url>
                                                      <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                                                      <date>2008-06-27 08:58:01</date>
                                                      <text>Хоспаде... Да неважно какой коэф. если вы принимаете пропорц. зависимость -- увеличение побед вдвое показывает на соотв. увеличение полит. влияния (то бишь, тоже вдвое) :)</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20571581&amp;style=mine#t20571581</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20569789&amp;style=mine#t20569789</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566717&amp;style=mine#t20566717</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20564925&amp;style=mine#t20564925</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20562621&amp;style=mine#t20562621</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555197&amp;style=mine#t20555197</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20553661&amp;style=mine#t20553661</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20553149&amp;style=mine#t20553149</parent>
                        </comment>
                        <comment id="20554173" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20554173#t20554173</url>
                          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                          <date>2008-06-27 11:43:10</date>
                          <text>Действительно. Вчера был упущен великий шанс возрождения России. Ни одного мячика в чужие ворота не присунули.</text>
                          <comments>
                            <comment id="20555453" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555453#t20555453</url>
                              <user name="morky" username="morky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                              <date>2008-06-27 11:52:53</date>
                              <text>По существу вопроса о наличии связи между спортом и политикой замечания есть?</text>
                              <comments>
                                <comment id="20555709" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555709#t20555709</url>
                                  <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                                  <date>2008-06-27 11:55:15</date>
                                  <text>По существу я уже высказался и здесь, и ниже - отвечая олдадмиралу. Вы же, кроме невнятного "да", не сказали ничего.</text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20556477" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20556477#t20556477</url>
                                      <user name="morky" username="morky" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                      <date>2008-06-27 12:26:52</date>
                                      <text>А по-моему, более внятного ответа, чем да/нет - уже и не существует.&lt;br /&gt;Если есть вопросы, задавайте.</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="20557245" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20557245#t20557245</url>
                                          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                                          <date>2008-06-27 12:32:28</date>
                                          <text>Нет.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="20561085" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20561085#t20561085</url>
                                              <user name="morky" username="morky" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                              <date>2008-06-27 01:19:43</date>
                                              <text>Тогда молчите.</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="20562109" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20562109#t20562109</url>
                                                  <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                                                  <date>2008-06-27 01:35:51</date>
                                                  <text>Когда мне понадобятся ваши советы, я обязательно обращусь.&lt;br /&gt;А сейчас могу вам порекомендовать сходить по этой ссылке: &lt;a href='http://www.lleo.aha.ru/na/' rel='nofollow'&gt;http://www.lleo.aha.ru/na/&lt;/a&gt;</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="20562877" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20562877#t20562877</url>
                                                      <user name="morky" username="morky" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                                      <date>2008-06-27 01:48:35</date>
                                                      <text>Строго говоря, это вы ко мне обратились. С сообщением о том, что вам нечего сказать по теме, и говорить со мной вы не хотите. Вот я вам и посоветовал - в этом случае вам лучше помолчать. То, что глупому человеку советы не нужны - и так понятно, но чтобы это определить, сначала надо дать ему совет, не так ли?</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="20565949" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565949#t20565949</url>
                                                          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                                                          <date>2008-06-27 02:25:43</date>
                                                          <text>Перечитайте ветку. Обратились вы первый ко мне со своим странноватым "да" &lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20547773#t20547773'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/12&lt;wbr /&gt;8189.html?thread=20547773#t20547773&lt;/a&gt;  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше зачем-то предложили задавать вам вопросы. Это отдаёт некоторой неадекватностью, не находите?&lt;br /&gt;</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="20566205" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566205#t20566205</url>
                                                              <user name="morky" username="morky" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31810958/1620201" height="57" width="80" />
                                                              <date>2008-06-27 02:32:48</date>
                                                              <text>Да, видимо, перепутал с тем анонимом выше. Ну что ж, значит, я первым ответил на заданный вами вопрос. Вопрос задавали вы? Я вам ответил. Дальше по тексту все в силе - я нахожу, что неадекватностью отдает посылание нахуй за ответ на им же заданный вопрос.</text>
                                                              <comments />
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565949&amp;style=mine#t20565949</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20562877&amp;style=mine#t20562877</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20562109&amp;style=mine#t20562109</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20561085&amp;style=mine#t20561085</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20557245&amp;style=mine#t20557245</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20556477&amp;style=mine#t20556477</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555709&amp;style=mine#t20555709</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555453&amp;style=mine#t20555453</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20554173&amp;style=mine#t20554173</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20553149&amp;style=mine#t20553149</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20547773&amp;style=mine#t20547773</parent>
                    </comment>
                    <comment id="20566461" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566461#t20566461</url>
                      <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
                      <date>2008-06-27 02:38:04</date>
                      <text>Польза огромная - это психологическая реабилитация нации, именно что нематериальная вещь, но при этом совершенно реальная, бесспорная и оттого крайне ценная. Еще раз: если бы кто-то в Германии до ЧМ 2006 г. вывесил бы национальная флаг, его бы поставили на заметку как опасно правого. В 2006 г. стало "можно", и это вещь в одном ряду со сломом Берлинской стены - немцам разрешили гордиться тем, что они немцы. И возвращение Малороссии начнется с футбола - через объединенный чемпионат, например. Ахметова достало уже с Шепетовками играть, украинский футбол явно деградирует, несмотря на блестящие перспективы в 1991 г.</text>
                      <comments>
                        <comment id="20567229" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20567229#t20567229</url>
                          <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                          <date>2008-06-27 03:00:10</date>
                          <text>-"В 2006 г. стало "можно", и это вещь в одном ряду со сломом Берлинской стены - немцам разрешили гордиться тем, что они немцы."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцам разрешили бы гордиться собой, если бы под германскими флагами дали возможность людям очистить страну от турок, и вернуть Судеты с Померанией. То есть сделать РЕАЛЬНЫЕ дела.&lt;br /&gt;А так - потребность национального самоутверждения просто перенаправили в просмотр футбола, то есть в никуда.&lt;br /&gt;Можно ещё замутить чемпионат на плевки в длину. Под германскими флагами. И гордиться тем, что немцы "победили".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-"И возвращение Малороссии начнется с футбола"-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С футбола начнётся потеря того, что ещё имеем. Аналогии с древнем Римом я уже приводил. </text>
                          <comments>
                            <comment id="20575421" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20575421#t20575421</url>
                              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
                              <date>2008-06-27 05:40:34</date>
                              <text>это очень сложно объяснить тому, кто не понимает. Можно устраивать все перечисленные соревнования, а также поэтические турниры или математические олимпиады, но победы в них имеют значение только для тех кто в них участвует. Футбол приближается к универсальному мерилу, который показывает очень много вещей одновременно. На самых разных уровнях. Например, это поколение игроков тем радикально отличается от советских времен, что это - свободные люди С человеком, который стоит многие миллионы, как-то неудобно разговаривать матом. Советская ситуация: "было у отца три сына - двое умных, а третий - футболист" ушла. футболисты чуть ли ни самые разумные люди из тех, кого можно увидеть по ТВ. А замена мафии гершковичей-игнатьевых человеческим квалифицированным тренером, который не позволяет чиновникам лезть в свои дела - это революционное изменение и это еще скажется на обществе в целом. Народу возвращается чувство собственного достоинства, что вообще может быть реальнее?</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20567229&amp;style=mine#t20567229</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566461&amp;style=mine#t20566461</parent>
                        </comment>
                        <comment id="20567485" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20567485#t20567485</url>
                          <user name="floquet" username="floquet" />
                          <date>2008-06-27 03:04:25</date>
                          <text>&lt;q&gt;Еще раз: если бы кто-то в Германии до ЧМ 2006 г. вывесил бы национальная флаг, его бы поставили на заметку как опасно правого.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы бы побасенки - не рассказывали... в Баварии, к примеру, флаги просто вывешивают - из окон, без всякой связи с чемпионатами - как минимум с 2003 года (когда я посетил впервые эту милую местность... это я видел своими глазами, очевидно что вывешивать стали - еще раньше)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;всегда умиляли люди с безапелляциоными суждениями, особенно жители жежешки&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;каждый всеръез верит, что он - единственный эксперт "по Германии" и другим заморским странами.. понять, что туда ездит и там живет - масса русскоязычного народа - это выше их сил</text>
                          <comments>
                            <comment id="20574397" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574397#t20574397</url>
                              <user name="Er det det det er?" username="gjenboer" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79239056/13949908" height="100" width="81" />
                              <date>2008-06-27 05:09:28</date>
                              <text>Я чувствую, здесь собрались люди скептического нрава. Вы думаете, что я буду с вами спорить или что? Я обсуждал проблему со знакомыми немцами в начале 2000-х: флаг на балконе или во дворе дом тогда был - почти экстремизм (огромный контраст со Скандинавией или Штатами, который они сами осознавали). Изменилось все с ЧМ. </text>
                              <comments>
                                <comment id="20574909" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574909#t20574909</url>
                                  <user name="floquet" username="floquet" />
                                  <date>2008-06-27 05:15:55</date>
                                  <text>да, давайте, наверное, "или что"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я со "знакомыми немцами" проблему не обсуждал, я видел (и вижу) "проблему" своими глазами - (а) флаги  из окон висели и до 2006 г. (что , как вы утверждали, гарантировало занесение в лист "правых экстремистов") и (б) они и сейчас висят, к примеру - в Баварии, - без всякой связи с чемпионатами по футболу&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вам больше скажу - баварцы страшно любят вывешивать и свой флаг, бело-голубой, в клетку - где только угодно, с поводом и без. </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="20640701" depth="9" deleted="true">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20640701#t20640701</url>
                                      <user name="Mephisto" username="mefi100" />
                                      <date>2008-06-30 01:25:42</date>
                                      <comments>
                                        <comment id="20640957" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20640957#t20640957</url>
                                          <user name="floquet" username="floquet" />
                                          <date>2008-06-30 01:33:15</date>
                                          <text>да, достаточно много... может, это и правда, специфика местности - это Бавария&lt;br /&gt;фашист на фашисте, и фашистом погоняет</text>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20640701&amp;style=mine#t20640701</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574909&amp;style=mine#t20574909</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574397&amp;style=mine#t20574397</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20567485&amp;style=mine#t20567485</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566461&amp;style=mine#t20566461</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20547773&amp;style=mine#t20547773</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20545981&amp;style=mine#t20545981</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20542397&amp;style=mine#t20542397</parent>
            </comment>
            <comment id="20549309" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20549309#t20549309</url>
              <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
              <date>2008-06-27 10:15:21</date>
              <text>Так можно и с ума сойти. Помните как в анекдоте? Рабинович на первомайской демонстрации: ему говорят, - Рабинович, посмотрите, какое небо! Он, не поднимая головы, - да, это они умеют :).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы про земли не забыли, и про государство не забыли. Одно другому не мешает. Наоборот, людям внушают, что русские дураки, ничего кроме как торговать нефтью не умеют. А люди видят, что это не так. Чем быстрее увидят, тем быстрее будут и земли, и государство. Мне так кажется.</text>
              <comments>
                <comment id="20550589" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20550589#t20550589</url>
                  <user name="martin_luter" username="martin_luter" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52045972/9076994" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 10:52:36</date>
                  <text>-"Мы про земли не забыли, и про государство не забыли."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вы не забыли - узкая прослойка интеллектуалов. А для основной массы болельщиков "победа" в катании мяча застилает и земли, и государство и все прочие вопросы.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-"Наоборот, людям внушают, что русские дураки, ничего кроме как торговать нефтью не умеют."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Унизительная альтернатива для русских: или нефть, или игра в мяч. Этим великий народ как раз и приравнивается к латинской америке. Альтернативы: нефть - или военные победы, нефть - или прорыв в науке почему-то не рассматриваются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-"Чем быстрее увидят, тем быстрее будут и земли, и государство."-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не будут. Блестящие успехи римских спорстменов, и массовый фан-энтузиазм римлян ничуть не помешали готам разграбить Вечный город. Наоборот, помогли. Ибо римским гражданам к тому времени было всё до лампочки, кроме результатов соревнований.</text>
                  <comments>
                    <comment id="20573373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20573373#t20573373</url>
                      <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
                      <date>2008-06-27 04:47:26</date>
                      <text>&amp;gt;А для основной массы болельщиков "победа" в катании мяча застилает и земли, и государство и все прочие вопросы.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Врядли можно ожидать от массы, чтобы она формулировала национальные приоритеты. Достаточно уже и того, что масса будет считать - мы лучшие. Ну или в нашем случае - мы не такой уж и отстой ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Унизительная альтернатива для русских: или нефть, или игра в мяч. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Талантливый человек (народ) талантлив во всем. Если уж русские играют в футбол, значит они должны и в нем быть лучшими. Так и никак иначе ;).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Не будут. Блестящие успехи римских спорстменов, и массовый фан-энтузиазм римлян ничуть не помешали готам разграбить Вечный город. Наоборот, помогли. Ибо римским гражданам к тому времени было всё до лампочки, кроме результатов соревнований.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну футбол не должен заменять национальную идею, как например до какой то степени это сделано в той же Бразилии. С этим никто не спорит. Собственно Дмитрий Евгеньевич и говорит, что это у нас не получится, и я с этим согласен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касаемо аналогий с Римом... не знаю. Гладиаторские бои это безнравственно, а про тот же футбол это врядли можно сказать. Кроме того гладиаторы не защищали цвета чьего-то флага это чистой воды развлечение, а национальные сборные защищают. Я думаю существует очень мало людей, которые способны смотреть футбол как зрелище, ни за кого не болея. То есть подавляющее большинство переживает именно за свою страну. С гладиаторскими боями тут очень существенная разница.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20550589&amp;style=mine#t20550589</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20549309&amp;style=mine#t20549309</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20542397&amp;style=mine#t20542397</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535485&amp;style=mine#t20535485</parent>
        </comment>
        <comment id="20550845" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20550845#t20550845</url>
          <user name="Сергей Корнев" username="kornev" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50442897/6078993" height="100" width="93" />
          <date>2008-06-27 10:53:02</date>
          <text>Абсолютно с Вами согласен! Любой общенациональный повод для солидарности и гордости, находящий отклик у широких масс, - это инвестиции в единство страны. Конечно, снобизм – штука хорошая (я лично не люблю и не смотрю футбол, даже толком не знаю, кто там с кем играет и почему), - но не в этом случае. Куча молодых людей и девушек с национальными флагами и флажками в руках – это тоже позитив. Даже поражение в таком контексте – это позитив, работающий на солидарность.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535485&amp;style=mine#t20535485</parent>
        </comment>
        <comment id="20559805" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20559805#t20559805</url>
          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
          <date>2008-06-27 12:48:10</date>
          <text>Объединяет, как не объединять. Да ведь и совместное тыкание фаллоимитаторами в лицо политическим противникам тоже объединяет. Разные есть способы объединения, и не выбрать более низкий способ объединения -- значит автоматически выбрать более высокий, вот что ДЕ говорит.</text>
          <subject>объединение</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20535485&amp;style=mine#t20535485</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20536253" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536253#t20536253</url>
      <user name="selpo" username="selpo" />
      <date>2008-06-27 07:34:16</date>
      <text>Нужно всех хоббистов, будь то футболисты, филателисты, литературные кружки или стритрейсеры, разгонять поганой метлой! Чтобы не отвлекались от Реальных Проблем. В этом есть главное предназначение Человека - сидеть на кухне и размышлять о Реальных Проблемам. Ну и конечно читать творчество специалистов по Реальным Проблемам. А мировая закулиса подсовывает все эти футболы чтобы превратить Человека Размышляющего о Реальных Проблемах в послушное их черным замыслам быдло!</text>
      <comments>
        <comment id="20543165" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543165#t20543165</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-06-27 09:05:18</date>
          <text>неплохо, если учесть что Галковский является крупной фигурой в объединении лоботрясов, чуть не основным досугом которых являются бессмысленные компьютерные игры :)</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536253&amp;style=mine#t20536253</parent>
        </comment>
        <comment id="20566973" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566973#t20566973</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-06-27 02:59:46</date>
          <text>Есть хорошая поговорка: "Делу время, потехе - час". Отдыхать надо, желательно весело и интересно. Но не всю жизнь. Латиносы отдыхают 200 лет.</text>
          <comments>
            <comment id="20641469" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20641469#t20641469</url>
              <user name="selpo" username="selpo" />
              <date>2008-06-30 02:09:12</date>
              <text>не надо под любую фигню, которая лично вам не нравится, подводить политику. вот де, кто-то замыслил недоброе и отвлекает народ, и отвлекает. а не отвлекали бы, народ всем скопом двинул бы на митинг и сверг правительство или еще чего полезного отчебучил. народ бы отвлекся на что-то другое, каждый на свое, но не менее бесполезное чем футбол. отдыхают люди так от работы, каждый по своему, без участия мировых и региональных заговорщиков. и болеть за спортивную команду не самый плохой вариант</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566973&amp;style=mine#t20566973</parent>
            </comment>
            <comment id="20672701" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20672701#t20672701</url>
              <user name="Алексей Жариков" username="alexey_zharikov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121208132/8655251" height="100" width="100" />
              <date>2008-07-02 10:37:51</date>
              <text>Если бы латиноамериканские государства действительно образовались бы 200 лет назад, то портреты Симона Болевара не совпадали бы вплоть до мелких деталей с портретами братьев Петра Багратиона и Романа Багратиона, а портрет Хосе де Сан - Мартина не совпадал бы вплоть до морщин на лице с портретом генерала Николая Николаевича Раевского (1801).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это выдуманная История.</text>
              <subject>Не верю</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20566973&amp;style=mine#t20566973</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536253&amp;style=mine#t20536253</parent>
        </comment>
        <comment id="20572861" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20572861#t20572861</url>
          <user name="Леонид Соснин" username="leo_sosnine" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91001483/6276897" height="100" width="85" />
          <date>2008-06-27 04:26:38</date>
          <text>=)&lt;br /&gt;Зачёт, посмеялся.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20536253&amp;style=mine#t20536253</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20539837" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20539837#t20539837</url>
      <user name="Kanyon" username="thekanyon" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122525706/12658992" height="100" width="74" />
      <date>2008-06-27 08:18:57</date>
      <text>А вот про "и.о. человека" - это вообще гениально. И про командную игру - тоже.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20540605" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20540605#t20540605</url>
      <user name="bold002" username="bold002" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111339766/14004465" height="53" width="100" />
      <date>2008-06-27 08:23:17</date>
      <text>черт -те, что ,пост не про футбольную игру, у вас есть дети? Или это ваши милые тексты ,посмотрите на себя, вы- иллюзия вульгарис</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20543421" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543421#t20543421</url>
      <user name="thinker58" username="thinker58" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72963100/15229246" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 09:06:37</date>
      <text>Мне вообще после памятного проигрыша бразильцев французам в финале ЧМ все больше сдается, что все проплачено. Смотрим просто шоу.</text>
      <subject>кто знает?..</subject>
      <comments>
        <comment id="20551869" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551869#t20551869</url>
          <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
          <date>2008-06-27 11:04:32</date>
          <text>не всегда, один матч купить можно, но весь турнир нереально</text>
          <subject>Re: кто знает?..</subject>
          <comments>
            <comment id="20573629" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20573629#t20573629</url>
              <user name="thinker58" username="thinker58" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72963100/15229246" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-27 04:59:28</date>
              <text>Да все и не надо, люди знают куда нажать, и какие ключевые матчи проплатить. хотя после вчерашнего матча вернулась надежда, что не все еще проплачено.</text>
              <subject>Re: кто знает?..</subject>
              <comments>
                <comment id="20577469" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577469#t20577469</url>
                  <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
                  <date>2008-06-27 07:10:32</date>
                  <text>а позавчерашний вы смотрели? он ярко показывает, что даже платить не надо, чисто ради фана могут сценарий бекмамбетова завернуть</text>
                  <subject>Re: кто знает?..</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20581309" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20581309#t20581309</url>
                      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                      <date>2008-06-27 10:02:14</date>
                      <text>Кого сценарий, простите?</text>
                      <subject>Re: кто знает?..</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20584381" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584381#t20584381</url>
                          <user name="вежливый шаман" username="shamaner" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60187746/8812739" height="95" width="95" />
                          <date>2008-06-27 11:39:43</date>
                          <text>горсвет против вампиров-лагутенок, с якобы поражением первых </text>
                          <subject>Re: кто знает?..</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20581309&amp;style=mine#t20581309</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577469&amp;style=mine#t20577469</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20573629&amp;style=mine#t20573629</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551869&amp;style=mine#t20551869</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543421&amp;style=mine#t20543421</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20543933" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543933#t20543933</url>
      <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 09:14:04</date>
      <text>Вчера после матча думал, что-то Дмитрий Евгеньевич скажет по поводу. :) Примерно такого текста я и ожидал, у меня мысли похожие, только попроще. Правда, я не слишком оптимистично настроен относительно провала латиноамериканизации России. "Процесс пошёл" уже давно, безотносительно футбола. Ещё насмотримся на официозных фанатов "рыковых/гельманов", подождать всего лишь до сочинской олимпиады.</text>
      <comments>
        <comment id="20544445" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20544445#t20544445</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-27 09:15:37</date>
          <text>&lt;q&gt;у меня мысли похожие, только попроще&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;стоим, так скать, на плечах гигантов</text>
          <comments>
            <comment id="20545213" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20545213#t20545213</url>
              <user name="Антон Рау" username="anton_rau" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46129602/9635867" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-27 09:19:53</date>
              <text>Куда же нам без вас.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20544445&amp;style=mine#t20544445</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543933&amp;style=mine#t20543933</parent>
        </comment>
        <comment id="20568253" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20568253#t20568253</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 03:19:34</date>
          <text>Тут дело в мере. Одно дело когда фанаты громко радуются, пусть даже их и много. Это нормально - вот ту же Францию взять, Англию тож. Другое дело, когда прыганием по песочнице всё и заканчивается. Для этого прыгать надо сильно, до остервенения. Чтоб мозги выпрыгивали из штанишек. Этого НЕТ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Гельманы что ж - эти да, будут прыгать. НУ И ЧТО?</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20543933&amp;style=mine#t20543933</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20546749" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20546749#t20546749</url>
      <user name="magic_top30" username="ex_magic_to" />
      <date>2008-06-27 09:40:14</date>
      <text>Вы попали в top30 на яндексе самых обсуждаемых тем в блогосфере. Поэтому копия вашего поста доступна в ленте &lt;a href="http://www.liveinternet.ru/users/topbot_flashr/post78983237/" rel="nofollow"&gt;по ссылке&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Почитать текст со всеми комментариями можно &lt;a href="http://deep-water.ru/?http://galkovsky.livejournal.com/128189.html" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Это Ваш 44-й ТОПовый пост за &lt;a href="http://deep-water.ru/top/" rel="nofollow"&gt;последний год&lt;/a&gt;. Посмотреть статистику автора можно &lt;a href="http://deep-water.ru/top/info.php?id=73" rel="nofollow"&gt;тут&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;Этот бот не имеет отношения к Блогуну © НадежныйИсточник&lt;img src="http://deep-water.ru/p.gif" height="1" border="0" /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20547261" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20547261#t20547261</url>
      <user name="имярек" username="zorgin" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71582962/6586810" height="100" width="72" />
      <date>2008-06-27 09:47:41</date>
      <text>&lt;i&gt;Гельман - неудачник, который потерял сына&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А не западло ли Вам глумиться над чужим горем?</text>
      <comments>
        <comment id="20552381" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20552381#t20552381</url>
          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 11:17:44</date>
          <text>Ну Гельману-то не западло было.</text>
          <comments>
            <comment id="20552893" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20552893#t20552893</url>
              <user name="имярек" username="zorgin" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71582962/6586810" height="100" width="72" />
              <date>2008-06-27 11:24:07</date>
              <text>?</text>
              <comments>
                <comment id="20576189" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20576189#t20576189</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 06:05:36</date>
                  <text>&lt;a href='http://galerist.livejournal.com/766312.html'&gt;http://galerist.livejournal.com/766&lt;wbr /&gt;312.html&lt;/a&gt;</text>
                  <comments>
                    <comment id="20576701" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20576701#t20576701</url>
                      <user name="имярек" username="zorgin" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71582962/6586810" height="100" width="72" />
                      <date>2008-06-27 06:34:21</date>
                      <text>сравнил!</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20576189&amp;style=mine#t20576189</parent>
                    </comment>
                    <comment id="20581565" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20581565#t20581565</url>
                      <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                      <date>2008-06-27 10:09:59</date>
                      <text>Перечитал сейчас - такое ощущение, что Марат Александрович его спьяну писамши. Вот эти вот периоды длиной в абзац - типичный образец "алкогольного мышления".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А вот это - &lt;i&gt;"...но это был Всеволод Некрасов. Такой какой есть. И мы с Леной Пенской  этот его текст еще в Пушкине издали.  Некрасов все равно нашел за что на нас обидеться (не весь издали, так как он вместо статьи целую книжку написал). Мы потом эту книжку маленьким тиражом тоже издали"&lt;/i&gt; - это вообще шедевр. Так в рожу плюнуть мало кто сумел бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мы, мол, маленьким тиражом бы "БТ" тоже как-нибудь, может, и издали бы. Потом.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20576189&amp;style=mine#t20576189</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20552893&amp;style=mine#t20552893</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20552381&amp;style=mine#t20552381</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20547261&amp;style=mine#t20547261</parent>
        </comment>
        <comment id="20597949" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20597949#t20597949</url>
          <user name="bold002" username="bold002" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111339766/14004465" height="53" width="100" />
          <date>2008-06-28 07:46:01</date>
          <text>автор поста не человек, он-функционер.ему свойственно переносить ненависть  на детей своих врагов ,ему нужно отторжение от морали, это его стиль, вопрос -нужно ли такое говно читать? все нaписано ради последнего абзаца</text>
          <subject>это-мерзко</subject>
          <comments>
            <comment id="20604861" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20604861#t20604861</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2008-06-28 10:32:08</date>
              <text>&amp;gt;&lt;i&gt;автор поста не человек, он-функционер&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это понятно. Замахнулся на творческого художника, бессребреника без крыши над головой. Глумится над памятью. Камни вопиют, ранимый политтехнолог плачет.</text>
              <subject>Re: это-мерзко</subject>
              <comments>
                <comment id="20605885" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20605885#t20605885</url>
                  <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                  <date>2008-06-28 10:40:20</date>
                  <text>Кстати о камнях. Д.Е., есть ли у Вас во владении какие-нибудь драгоценные камни?</text>
                  <subject>Re: это-мерзко</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20606653" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20606653#t20606653</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2008-06-28 10:48:54</date>
                      <text>Целые груды. В Линейке :))</text>
                      <subject>Re: это-мерзко</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20608445" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20608445#t20608445</url>
                          <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
                          <date>2008-06-28 11:16:54</date>
                          <text>/me Позавидовал странной завистью.</text>
                          <subject>Re: это-мерзко</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20606653&amp;style=mine#t20606653</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20605885&amp;style=mine#t20605885</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20604861&amp;style=mine#t20604861</parent>
                </comment>
                <comment id="20614845" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20614845#t20614845</url>
                  <user name="bold002" username="bold002" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/111339766/14004465" height="53" width="100" />
                  <date>2008-06-29 06:20:46</date>
                  <text>проблема в том ,что кроме конкретного случая с несчастными детьми, есть множество вот таких же трагедий   ,есть болезни неизлечимые, хочеться поглумиться над умирающими?это даже удивительно ,как плохо , ,</text>
                  <subject>Re: это-мерзко</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20604861&amp;style=mine#t20604861</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20597949&amp;style=mine#t20597949</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20547261&amp;style=mine#t20547261</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20548029" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20548029#t20548029</url>
      <user name="Руслан  Белов" username="ex_heckfyy" />
      <date>2008-06-27 09:55:59</date>
      <comments>
        <comment id="20548541" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20548541#t20548541</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-27 10:08:48</date>
          <text>&lt;q&gt;На сухом поле наши выиграли бы&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;точно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;у испанцев еще трусы из хорошего, дорогого материала - не давят, и в пахуу не натирают.. ели б нашей сборной такие - точно б выиграли&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;да и тренер.. инородец,  и имя такое - Гусь... смех, а не имя</text>
          <subject>Re: Ливень виноват?</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20548029&amp;style=mine#t20548029</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20548285" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20548285#t20548285</url>
      <user name="Nurpu" username="nurpu" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 09:56:17</date>
      <text>Забавно было наблюдать, как разные Долбоёбы предвкушали Погромы. Но не обломилось им такой радости.</text>
      <comments>
        <comment id="20568765" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20568765#t20568765</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 03:21:42</date>
          <text>Таки предвкушали?</text>
          <comments>
            <comment id="20635325" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20635325#t20635325</url>
              <user name="Nurpu" username="nurpu" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/27913237/6610877" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-30 06:54:07</date>
              <text>Таки да</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20568765&amp;style=mine#t20568765</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20548285&amp;style=mine#t20548285</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20549565" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20549565#t20549565</url>
      <user name="ivashnev" username="ivashnev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33207837/7945929" height="90" width="67" />
      <date>2008-06-27 10:22:40</date>
      <text>Чтоб реально побеждать испанцев - б.п. - нужно иметь поля футбольные большие или хотя бы нормальные, поросшие низенькой травой, и ещё - чтоб зима длилась не 8 месяцев в году. Вот и всё. Остальное - война.</text>
      <comments>
        <comment id="20551613" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551613#t20551613</url>
          <user name="XA-XA" username="chachalava" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/59224578/2588888" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 11:00:08</date>
          <text>умеючи играть зимой в болотной жиже, обыграть летом чернозадых нечаго делать...&lt;br /&gt;видно русские 8  месяцеу лапы сосали&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="20552125" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20552125#t20552125</url>
              <user name="ivashnev" username="ivashnev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33207837/7945929" height="90" width="67" />
              <date>2008-06-27 11:06:24</date>
              <text>зимой у нас хоккей с клюшками</text>
              <comments>
                <comment id="20564669" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20564669#t20564669</url>
                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 02:11:26</date>
                  <text>ах вон оно что&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20552125&amp;style=mine#t20552125</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551613&amp;style=mine#t20551613</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20549565&amp;style=mine#t20549565</parent>
        </comment>
        <comment id="20553405" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20553405#t20553405</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-27 11:30:38</date>
          <text>точно&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;надо еще, правда, что б президента страны звали, к примеру, Хуан-Карлос, и по улицам (в 8-месячную зиму) - не ходили беспризорные медведи в ушанках&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тогда  - победа</text>
          <comments>
            <comment id="20554685" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20554685#t20554685</url>
              <user name="ivashnev" username="ivashnev" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33207837/7945929" height="90" width="67" />
              <date>2008-06-27 11:44:44</date>
              <text>&lt;i&gt;звали, к примеру, Хуан-Карлос&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не понял, разве нашего не так зовут?</text>
              <comments>
                <comment id="20581821" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20581821#t20581821</url>
                  <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
                  <date>2008-06-27 10:14:34</date>
                  <text>Нет, нашего - Хуанито-Хулио.</text>
                  <comments>
                    <comment id="20582845" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20582845#t20582845</url>
                      <user name="ivashnev" username="ivashnev" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33207837/7945929" height="90" width="67" />
                      <date>2008-06-27 10:24:56</date>
                      <text>б.п. умное замечание</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20581821&amp;style=mine#t20581821</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20554685&amp;style=mine#t20554685</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20553405&amp;style=mine#t20553405</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20549565&amp;style=mine#t20549565</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20550333" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20550333#t20550333</url>
      <user name="НафанЬчеГ" username="nafan4eg" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82298744/15599716" height="100" width="96" />
      <date>2008-06-27 10:33:07</date>
      <text>друг прислал &lt;a href="http://hobbybaza.ru/base/blogs/158934/172553.html" rel="nofollow"&gt;ссылку&lt;/a&gt; как абрамович расстроился что аршавин предпочёл барселону вместо челси</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20551101" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551101#t20551101</url>
      <user name="XA-XA" username="chachalava" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/17665126/2588888" height="87" width="87" />
      <date>2008-06-27 10:55:47</date>
      <text>проиграли и слава богу&lt;br /&gt;на улицах тихо &lt;br /&gt;хотя я надеялась на массовые самоубийства</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20551357" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551357#t20551357</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
      <date>2008-06-27 10:56:05</date>
      <text>&amp;gt;Поняли – сделали выводы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Существует альтернатива латиноамерикатизатии  РФ в умах Людей?</text>
      <comments>
        <comment id="20555965" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555965#t20555965</url>
          <user name="N/A" username="savranskij" />
          <date>2008-06-27 12:22:55</date>
          <comments>
            <comment id="20558525" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558525#t20558525</url>
              <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
              <date>2008-06-27 12:40:01</date>
              <text>&amp;lt; Например, африканизация.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не думаю.&lt;br /&gt;Для белых людей наверняка приготовлено что-то похитрее,более утонченно работающее. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="20559549" depth="4" deleted="true">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20559549#t20559549</url>
                  <user name="N/A" username="savranskij" />
                  <date>2008-06-27 12:47:03</date>
                  <comments>
                    <comment id="20560573" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560573#t20560573</url>
                      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
                      <date>2008-06-27 12:59:49</date>
                      <text>&amp;gt;Раньше экспериментальные вакцины проверяли на африканских детях, а теперь уже и на украинских. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот сволочи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я, простите, все-таки немного о другом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Скажем так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Альтернатива латиноамериканизации РФ должна обязательно работать, а если она также топорно сработана, то это означает - дело у господ в пробковых шлемах - табак.&lt;br /&gt;Ведь действовать надо в авральном порядке, иначе " нас другие господа поставят на лыжи". &lt;br /&gt;Вот какая "глубокая криптологическая мысль" у меня родилась.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20559549&amp;style=mine#t20559549</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558525&amp;style=mine#t20558525</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20555965&amp;style=mine#t20555965</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551357&amp;style=mine#t20551357</parent>
        </comment>
        <comment id="20564157" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20564157#t20564157</url>
          <user name="ramtamtager" username="ramtamtager" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106311308/12432936" height="90" width="100" />
          <date>2008-06-27 02:01:38</date>
          <text>да - русификация.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20551357&amp;style=mine#t20551357</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20554429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20554429#t20554429</url>
      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
      <date>2008-06-27 11:44:00</date>
      <text>Извините, опечатка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;" латиноамериканизации РФ" конечно.</text>
      <comments>
        <comment id="20556221" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20556221#t20556221</url>
          <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
          <date>2008-06-27 12:26:15</date>
          <text>М.б., это китайский путь развития, на который определённую часть РФ скоро стащут?</text>
          <subject>Вариант :(</subject>
          <comments>
            <comment id="20559293" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20559293#t20559293</url>
              <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
              <date>2008-06-27 12:46:03</date>
              <text>Врятли.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас Китай - это СССР 1980 года, а два раза снаряд в одну воронку не попадает.&lt;br /&gt;Впрочем мне сложно об этом судить, я не спец.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но вопрос о латиноамериканизации задать то хотелось, вот я и спросил.</text>
              <subject>Re: Вариант :(</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20556221&amp;style=mine#t20556221</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20554429&amp;style=mine#t20554429</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20557501" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20557501#t20557501</url>
      <user name="greengreenmouse" username="greengreenmouse" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82715341/12408675" height="96" width="100" />
      <date>2008-06-27 12:37:49</date>
      <text>Самое главное, что дейсвительно резко так ПШИК, и слово "футбол" выпало из повседневного лексикона многих-многи-многих...&lt;br /&gt;А с каким задором, предвкушая нечто грандиозное, вечером в магазинах народ пиво сгребал горстями в свои тележечки?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как-то так обидно, даже, за народ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Под окнами всю ночь пьяно раздавалось:&lt;br /&gt;Испания - Хандоныыыыы!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>пшик</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20558013" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558013#t20558013</url>
      <user name="simeon75" username="simeon75" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53687924/11451787" height="76" width="100" />
      <date>2008-06-27 12:38:41</date>
      <text>Галковский, вы мягко говоря, диллетант в данном вопросе). Это мягко говоря.</text>
      <subject>Ухмыльнувшись</subject>
      <comments>
        <comment id="20560061" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560061#t20560061</url>
          <user name="N/A" username="savranskij" />
          <date>2008-06-27 12:54:32</date>
          <comments>
            <comment id="20560829" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560829#t20560829</url>
              <user name="simeon75" username="simeon75" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53687924/11451787" height="76" width="100" />
              <date>2008-06-27 01:02:27</date>
              <text>Вы кретин, если называть "вещи" своими именами. Уж извените за прямоту.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Вы хоть один матч Чемпионата Европы смотрели? (про Сборную России даже не спрашиваю).</text>
              <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
              <comments>
                <comment id="20565181" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565181#t20565181</url>
                  <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 02:13:48</date>
                  <text>и все извЕнили&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20575933" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20575933#t20575933</url>
                      <user name="simeon75" username="simeon75" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53687924/11451787" height="76" width="100" />
                      <date>2008-06-27 05:45:07</date>
                      <text>Потрясающе! Вы с пунктуацией столь же плотно работаете?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А я ещё иногда пишу чЮдесно, значиЦЦа, блондинКО и т.д.</text>
                      <subject>Ухмыльнувшись</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20671933" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20671933#t20671933</url>
                          <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                          <date>2008-07-02 09:32:31</date>
                          <text>а еще - диллетант</text>
                          <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20672189" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20672189#t20672189</url>
                              <user name="simeon75" username="simeon75" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53687924/11451787" height="76" width="100" />
                              <date>2008-07-02 09:37:24</date>
                              <text>Разумеется. </text>
                              <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20671933&amp;style=mine#t20671933</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20575933&amp;style=mine#t20575933</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565181&amp;style=mine#t20565181</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560829&amp;style=mine#t20560829</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560061&amp;style=mine#t20560061</parent>
            </comment>
            <comment id="20565437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565437#t20565437</url>
              <user name="XA-XA" username="chachalava" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-27 02:15:38</date>
              <text>чето же означает проигрыф?</text>
              <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
              <comments>
                <comment id="20572349" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20572349#t20572349</url>
                  <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                  <date>2008-06-27 04:15:37</date>
                  <text>Не по рангу. Даже последний гол - насколько помню, он был - не засчитали. &lt;br /&gt;По центральному тв матч не транслировался. Мне за этим пришлось тащиться через всю улицу в ближайший - битком, разумеется, набитый - спорт-бар и смотреть из вестибюля через все головы. И это называется сервис? </text>
                  <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20574141" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574141#t20574141</url>
                      <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                      <date>2008-06-27 05:01:44</date>
                      <text>позвольте, как это "не транслировался"?</text>
                      <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20579517" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20579517#t20579517</url>
                          <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
                          <date>2008-06-27 08:58:10</date>
                          <text>Хотите верьте. Ни первый, ни спорт, ни нтв. Никакой другой. В программе читаю нтв+. Думаю, ок, ладно, в спорт-баре точно есть плазменный экран с тарелкой. </text>
                          <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20580029" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20580029#t20580029</url>
                              <user name="XA-XA" username="chachalava" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124123631/2588888" height="100" width="100" />
                              <date>2008-06-27 09:13:19</date>
                              <text>это подозрительно</text>
                              <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20579517&amp;style=mine#t20579517</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574141&amp;style=mine#t20574141</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20572349&amp;style=mine#t20572349</parent>
                    </comment>
                    <comment id="20622525" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20622525#t20622525</url>
                      <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
                      <date>2008-06-29 12:44:23</date>
                      <text>&amp;lt;По центральному тв матч не транслировался&amp;gt;&lt;br /&gt;...что?..</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20572349&amp;style=mine#t20572349</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20565437&amp;style=mine#t20565437</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560061&amp;style=mine#t20560061</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558013&amp;style=mine#t20558013</parent>
        </comment>
        <comment id="20639421" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20639421#t20639421</url>
          <user name="ivandemidov" username="mftsch" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/87447601/6762048" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-30 12:31:54</date>
          <text>В футболе не бывает дилетантов.&lt;br /&gt;Любой хрен с горы, ни одной футбольной фамилии в жизни не слышавший, непременно считает себя специалистом, обязанным разъяснить - кто победил кого и почему.</text>
          <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
          <comments>
            <comment id="20641981" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20641981#t20641981</url>
              <user name="simeon75" username="simeon75" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/53687924/11451787" height="76" width="100" />
              <date>2008-06-30 03:31:12</date>
              <text>Чушь.</text>
              <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20639421&amp;style=mine#t20639421</parent>
            </comment>
            <comment id="20646845" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20646845#t20646845</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2008-06-30 11:51:20</date>
              <text>Покуривая трубочку. Ну почему же, Галковский - почтенная футбольная фамилия.</text>
              <subject>Re: Ухмыльнувшись</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20639421&amp;style=mine#t20639421</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20558013&amp;style=mine#t20558013</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20560317" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560317#t20560317</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2008-06-27 12:57:24</date>
      <text>Само сложное теперь - как различить: кто МЫ и кто ОНИ.&lt;br /&gt;Рыков вчера был, вроде, "МЫ", сегодня - "ОНИ"?&lt;br /&gt;А завтра?&lt;br /&gt;Даже начинаешь уже сам сомневаться - кто ТЫ? - не "ОНИ" точно, но входишь ли в "МЫ", или, скорее всего, в "ДРУГИЕ"?</text>
      <comments>
        <comment id="20563645" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563645#t20563645</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-27 01:52:31</date>
          <text>сгорает ваша 108-ая свеча....</text>
          <comments>
            <comment id="20564413" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20564413#t20564413</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2008-06-27 02:05:59</date>
              <text>Это Вы мне?&lt;br /&gt;Что это значит?</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563645&amp;style=mine#t20563645</parent>
            </comment>
            <comment id="20572605" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20572605#t20572605</url>
              <user name="nazibillywerewolfman" username="knochengier" />
              <date>2008-06-27 04:21:16</date>
              <text>Кто еще кого и опережает..</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563645&amp;style=mine#t20563645</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20560317&amp;style=mine#t20560317</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20561853" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20561853#t20561853</url>
      <user name="Mother Nature Goes to Heaven" username="petro11" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106191471/1009225" height="64" width="100" />
      <date>2008-06-27 01:35:20</date>
      <text>унылая хуйня</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20563133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563133#t20563133</url>
      <user name="Natalia" username="bodenkundler" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77855388/13581255" height="78" width="100" />
      <date>2008-06-27 01:51:06</date>
      <text>классная статья, можно сразу в газету. Надеюсь, напечатали? Только последний абзац непонятен. При чем тут Гельман? Читатели ведь не могут читать Ваши мысли. Что там было в Зоологическом музее? Мы тоже не в курсе. Хорошая статья на 9/10, только вот конец в жанр не вписывается. У Вас как у русских футболистов: до конца выдержать стиль дыхания не хватило.</text>
      <comments>
        <comment id="20570813" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20570813#t20570813</url>
          <user name="hedj" username="hedj" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-27 03:55:18</date>
          <text>Так это же немного другой жанр -- "блог". Последняя часть понятна постоянным читателям.</text>
          <comments>
            <comment id="20573117" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20573117#t20573117</url>
              <user name="Natalia" username="bodenkundler" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77855388/13581255" height="78" width="100" />
              <date>2008-06-27 04:37:39</date>
              <text>я тоже иногда читаю этот журнал, но все равно не в курсе. Так ведь о том и речь была, что вот статья сильная, хоть сразу напечатать, и вдруг в конце разочарование: а это всего лишь текст для блога.  </text>
              <comments>
                <comment id="20573885" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20573885#t20573885</url>
                  <user name="floquet" username="floquet" />
                  <date>2008-06-27 04:59:51</date>
                  <text>ну так возьмитете - и напечатайте</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20573117&amp;style=mine#t20573117</parent>
                </comment>
                <comment id="20577725" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577725#t20577725</url>
                  <user name="hedj" username="hedj" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/51470279/9301726" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-27 07:38:48</date>
                  <text>На мой взгляд, формат блога гораздо более совершенный в определённом отношении чем статьи-публикации. Тему или даже несколько тем можно развивать на протяжении нескольких постов (а то и лет), при этом оперативно учитывать все читательские отклики, расширять формат статьи на последующие дискуссии, пояснения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне как читателю, это очень интересно.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20573117&amp;style=mine#t20573117</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20570813&amp;style=mine#t20570813</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563133&amp;style=mine#t20563133</parent>
        </comment>
        <comment id="20577981" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577981#t20577981</url>
          <user name="finitalacomedia" username="finitalacomedia" />
          <date>2008-06-27 07:57:36</date>
          <text> ай да Пушкин, ....</text>
          <subject>+1</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563133&amp;style=mine#t20563133</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20563901" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563901#t20563901</url>
      <user name="MS-DOS 6.22" username="radio_weiss" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56391388/852332" height="93" width="93" />
      <date>2008-06-27 01:57:13</date>
      <text>&lt;a href="http://smg.photobucket.com/albums/v76/radio_weiss/mixt/?action=view&amp;amp;current=sup.jpg" target="_blank"&gt;&lt;img src="http://img.photobucket.com/albums/v76/radio_weiss/mixt/sup.jpg" border="0" alt="Photobucket"&gt;&lt;/a&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="20622781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20622781#t20622781</url>
          <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
          <date>2008-06-29 12:46:26</date>
          <text>цензурой занимается робот, вот и всё</text>
          <comments>
            <comment id="20624573" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20624573#t20624573</url>
              <user name="MS-DOS 6.22" username="radio_weiss" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56391388/852332" height="93" width="93" />
              <date>2008-06-29 03:15:55</date>
              <text>а я-то думал, что это тетя Валя с третьего подъезда</text>
              <comments>
                <comment id="20625597" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20625597#t20625597</url>
                  <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/63256566/448300" height="59" width="100" />
                  <date>2008-06-29 04:13:09</date>
                  <text>Хм. Странно. А разве не Вы?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20624573&amp;style=mine#t20624573</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20622781&amp;style=mine#t20622781</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20563901&amp;style=mine#t20563901</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20568509" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20568509#t20568509</url>
      <user name="hal_razor" username="hal_razor" />
      <date>2008-06-27 03:19:37</date>
      <text>"Смотреть - любим. А так – нет." - tot бы вовремя...</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20569533" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20569533#t20569533</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-27 03:27:50</date>
      <text>Надо же, пост до сих пор в топ 30 Яндекса. Безобразие. Пора бы подкрутить, навести порядок. Нештатно. Беспокоюсь - не случилось ли чего с До...гм, Носиком?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20574653" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574653#t20574653</url>
      <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
      <date>2008-06-27 05:11:18</date>
      <text>&lt;i&gt;В коллективе русский всегда пассивен и жмётся к командиру.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, не всё так печально. Исправляется русский народ, на глазах исправляется: &lt;a href='http://kavkazcenter.com/russ/content/2008/06/26/59120.shtml' rel='nofollow'&gt;http://kavkazcenter.com/russ/content/20&lt;wbr /&gt;08/06/26/59120.shtml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="20575165" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20575165#t20575165</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-27 05:19:32</date>
          <text>да ну нафиг... этот accident на тактических стрельбах - частое явление&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;один в один такому - я был свидетель - оператор-наводчик разнес из орудия БПМ-2 вышку управления огнем - вместе с оператором и офицерами... правда, стрельбы были ночные, и на вышке забыли потушить свет... а мишени - подвсечиваются.. вот он и "навел"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;несчастный случай просто</text>
          <comments>
            <comment id="20575677" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20575677#t20575677</url>
              <user name="xaliavschik" username="xaliavschik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/38201536/8951339" height="99" width="100" />
              <date>2008-06-27 05:44:47</date>
              <text>Вероятно и так, но я верю в лучшее.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20575165&amp;style=mine#t20575165</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20574653&amp;style=mine#t20574653</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20577213" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577213#t20577213</url>
      <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56643982/865864" height="70" width="63" />
      <date>2008-06-27 06:53:49</date>
      <text>"Гельман – неудачник, который потерял сына..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот эта фраза ОЧЕНЬ резанула ухо. Звучит, как пляска на костях. Глумиться над чувствами отца, потерявшего сына, мне думается, никому не позволено.</text>
      <subject>Очень неудачный пассаж</subject>
      <comments>
        <comment id="20578237" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20578237#t20578237</url>
          <user name="uborshizzza" username="uborshizzza" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/60469952/12670586" height="96" width="96" />
          <date>2008-06-27 08:23:34</date>
          <text>Вы, извиняюсь, первый раз Галковского читаете?</text>
          <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577213&amp;style=mine#t20577213</parent>
        </comment>
        <comment id="20580797" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20580797#t20580797</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2008-06-27 09:18:11</date>
          <text>как вы это обоснуете? почему глумление? Мысль проста -- они пишут, что "им везет", а на самом деле, если взглянуть на факты, все у них вполне ужасно. Если кто и глумится так это рыков. Весело ему.</text>
          <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
          <comments>
            <comment id="20583613" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20583613#t20583613</url>
              <user name="[G+/632305222316434]Экскласс: Фаст" username="xclass" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117620942/12507073" height="100" width="72" />
              <date>2008-06-27 10:25:44</date>
              <text>Ну, не глумление, но резануло. Такой сильный аргумент обычно в бытовом общении не применяется. А вот если нужно спасти каких-то людей от смертельной опасности, то и так вполне сказать можно. Вот, если б с группой "Война" поступили как следует как только Галковский на них указал, то и та девочка бы с компьютерной тумбочки не упала бы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что пишет Галковский - это не бытовая мелочевка.</text>
              <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
              <comments>
                <comment id="20588221" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20588221#t20588221</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2008-06-28 07:56:21</date>
                  <text>Ну да, имхо тоже абсолютно обоснованно. глядишь в этот раз пробьет.</text>
                  <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20583613&amp;style=mine#t20583613</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20580797&amp;style=mine#t20580797</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577213&amp;style=mine#t20577213</parent>
        </comment>
        <comment id="20582077" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20582077#t20582077</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-06-27 10:21:21</date>
          <text>Где андеграунд - там смерть. Никакого глумления - констатация факта. А андеграундмен запудренный под почтенного филистера - просто убийца.</text>
          <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
          <comments>
            <comment id="20586941" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20586941#t20586941</url>
              <user name="finitalacomedia" username="finitalacomedia" />
              <date>2008-06-28 06:34:32</date>
              <text>C духовной точки зрения такое рассуждение бесспорно! Но сейчас многие теряют детей. Может быть, Господь их просто жалеет и забирает не только, чтобы заставить родителей думать о вечности, но и потому, что жалеет некоторые слабые души и щадит от чаши гряжущего.</text>
              <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20582077&amp;style=mine#t20582077</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577213&amp;style=mine#t20577213</parent>
        </comment>
        <comment id="20582333" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20582333#t20582333</url>
          <user name="Ivan K." username="winnie_the_bass" />
          <date>2008-06-27 10:21:59</date>
          <text>&lt;a href="http://galerist.livejournal.com/766312.html?thread=16556648#t16556648" rel="nofollow"&gt;"Вернёмся к этой теме, когда ты будешь в другой жизненной ситуации."&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вернулись.</text>
          <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577213&amp;style=mine#t20577213</parent>
        </comment>
        <comment id="20590013" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20590013#t20590013</url>
          <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-28 10:18:18</date>
          <text>"Гельман – неудачник, который потерял сына..."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этим можно не соглашаться. Но обвинять в глумлении... у Вас что-то личное?</text>
          <subject>Re: Очень неудачный пассаж</subject>
          <comments>
            <comment id="20601789" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20601789#t20601789</url>
              <user name="Александр Борисович" username="alex_mukhanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/88658681/13013234" height="90" width="100" />
              <date>2008-06-28 08:30:13</date>
              <text>Мужик без детей это патология.&lt;br /&gt;А насчет вас - "С этим можно не соглашаться", это ж надо было так выразиться...&lt;br /&gt;у вас-то хоть кто-нибудь есть? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;примерьте-ка на себя, когда, не дай Бог...., и какой-нибудь старый бездетный пердун поглумится.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если все же никого у вас нет, то в таких случаях благоразумней сунуть язык в жопу. "Права не имеете".</text>
              <subject>С галковским-то все ясно</subject>
              <comments>
                <comment id="20605629" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20605629#t20605629</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-06-28 10:39:19</date>
                  <text>Вы уж как-то совсем по верхам начали, франциск вы наш асизский. Не упоминайте через слово дерьмо и жопу - уже хорошо. Подниметесь на ступеньку в нравственном самоусовершенствовании.</text>
                  <subject>Re: С галковским-то все ясно</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20601789&amp;style=mine#t20601789</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20590013&amp;style=mine#t20590013</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20577213&amp;style=mine#t20577213</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20580285" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20580285#t20580285</url>
      <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
      <date>2008-06-27 09:14:32</date>
      <text>У меня в городе выдающийся постматчевый наброс всё-таки был, случай, и тут надо понимать — исключительно специфический:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«патриотизм в состоянии аффекта»:&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;«Сразу после окончания полуфинала Евро-2008 в травмпункт подмосковного Серпухова привезли парня с разбитым затылком. 25-летний врач-травматолог Юрий Иванов начал зашивать пациенту рану, как вдруг в процедурную зашли приятели пострадавшего. Доктор попросил парней выйти. Те нехотя подчинились, но как только медик закончил, вернулись и… избили его. А потом сбежали, бросив у приемного отделения разорванный триколор.&lt;br&gt;Пострадавшего врача госпитализировали, он  уже написал заявление в милицию.»&lt;/i&gt; (&lt;a href="http://www.kp.ru/daily/24120/343241/" rel="nofollow"&gt;kp.ru&lt;/a&gt;)&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В истории города известны случаи, когда наркоманы нападали на ментов или они же — на скорую помощь, но такого — что-бы внутри больницы (в сообщении непонятно: “травмпункт” — я такого места не знаю, видимо речь о какой-то крупной городской больнице всё-таки, подозреваю о им. Семашко, которая волею судеб находится буквально в шаговой доступности от базы всех силовых структур города и гор. тюрьмы) гопники во-первых ходили ночью по служебным помещениям, во вторых избили врача, в третьих положили разорванный русский флаг — это нечто.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любопытно, что в ту прошлую победу — молодёжь стояла буквально на ушах и все центральные улицы бурлили (не криминально), а вчера — было реально Тихо, то есть и подраться надо было Умудриться, а уж подраться и “совершенно случайно” в виде “реакции масс” — избить врача и совершенно случайно достать из кармана разорванный флаг… похоже прям на “домашнюю заготовку”.</text>
      <comments>
        <comment id="20590781" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20590781#t20590781</url>
          <user name="Экс никто" username="xnikto" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/2967263/763658" height="100" width="100" />
          <date>2008-06-28 12:10:42</date>
          <text>По-моему всё проще. Врачу вломили рефлекторно. Лошара в белом в халате осмелился указать "пацанам" на дверь. Разве может гопник такое вынести?.. Флаг же порвали в качестве логического оправдания. Были, мол, в состоянии аффекта после поражения сборной на чемпионате.</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20580285&amp;style=mine#t20580285</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20580541" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20580541#t20580541</url>
      <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
      <date>2008-06-27 09:17:55</date>
      <text>К вопросу материальной заинтересованности.&lt;br /&gt;Как-то незаслуженно оказалось в тени, а вещь примечательная на самом деле — эти мудаки не платят Хиддингу в этом году деньги!&lt;br /&gt;То есть человек — работает чисто за своё реноме и за интерес, так как это, всё-таки его профессия, делать команды.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://gr-s.livejournal.com/555830.html" rel="nofollow"&gt;gr_s: Гражданин Хиддинк&lt;/a&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20583357" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20583357#t20583357</url>
      <user name="AV" username="manswag" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/76044382/14954418" height="100" width="72" />
      <date>2008-06-27 10:25:39</date>
      <text>Чтобы узнать для чего в комнату зашла женщина, нужно услышать её ПОСЛЕДНЮЮ перез уходом фразу. Вы не женщина, но последний абзац был про Рыкова и Гельмана.  Мне очень не удобно, но я не знаю, кто они такие. И никогда о них не думаю. У Вас же они в любую погоду всплывают. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть старый анекдот про солдата, который думает про п...у, когда смотрит на кучу кирпича, потому что он всегда о ней думает. Вы же всегда думаете о Гельмане с Рыковым.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, может быть, стоит посвятить каждому из этих господ по отдельному посту. Например, под таким названием: "Что я думаю о ... " Тогда высказываться о них можно будет при любом позыве на известной страничке с известной темой. И Гельман с Рыковым бы читали те странички. И писали бы там. Как было бы славно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;З.Ы. Никогда бы не подумал, что Вы сидите у телевизора. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20583869" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20583869#t20583869</url>
      <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
      <date>2008-06-27 11:19:58</date>
      <text>Пользуясь методикой гения, захотел по-русски-интеллигентски несколько постов написать.&lt;br /&gt;Начинал так:&lt;br /&gt;"То, что команда...&lt;br /&gt;Нидерландов / Италии / Франции / Португалии / Чехии...&lt;br /&gt;проиграла в футбол - вещь обидная, но понятная."&lt;br /&gt;Ничего не вышло. Проанализировал ошибки, основываясь на наследии гуру. Вспомнил основополагающий пост четырехлетней давности о еврочемпионстве Греции. Сделал такой заход:&lt;br /&gt;"То, что команда...&lt;br /&gt;Турции, Хорватии, Румынии...&lt;br /&gt;проиграла в футбол - вещь обидная, но понятная."&lt;br /&gt;Опять ничего не вышло. Вынужден признать, что гений не скопируешь.</text>
      <subject>439305734472743. КАК НЕРУССКИЕ ФУТБОЛ ОТФУТБОЛИЛИ.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20584125" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584125#t20584125</url>
      <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
      <date>2008-06-27 11:35:33</date>
      <text>&lt;b&gt;футбол очень популярен&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;Футбол в РФ НЕ ОЧЕНЬ популярен.&lt;br /&gt;Очередной выпуск сраного сериала по рейтингам на ТВ легко опережает международные матчи, не говоря уж о внутреннем чемпионате, даже о его ключевых матчах.&lt;br /&gt;Еще в прошлом году важнейшие матчи футбола РФ ставили на 1-ом канале на 14:00 выходного дня, ибо позже шли гораздо более рейтинговые передачи, как-то: властелины колец или лечение мочей слабоумия.&lt;br /&gt;Можете попробовать сделать наблюдение: процентов 70% тех, кто перевозбудился от побед РФ в ЧЕ 2008 составляют те, кто заявят вам: "я ни за кого в чепионате не болею, смотрю только красоту в важных международных матчах".</text>
      <subject>Ключевая ошибка</subject>
      <comments>
        <comment id="20584637" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584637#t20584637</url>
          <user name="Иван А. Ильин" username="illyn" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86516121/836340" height="99" width="99" />
          <date>2008-06-27 11:54:48</date>
          <text>И что? Регионального значения матчи проходят по разряду “краеведческие изюминки”, а не “футбол” — а вот последний — консолидируют зрителя: семейно, зрителя равнозаинтересованного и при этом разных полов и т.д. По Гэллапу последние вот эти русские игры смотрело большее число людей, чем сериалы.</text>
          <subject>Re: Ключевая ошибка</subject>
          <comments>
            <comment id="20585405" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20585405#t20585405</url>
              <user name="Евгений Васильев (-ффъ)" username="vasilieff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42453872/2725268" height="56" width="100" />
              <date>2008-06-28 12:20:32</date>
              <text>Видите ли, для своего тезиса вам пришлось переквалифицировать внутренние матчи в "краеведческую изюминку", оставив понятие "футбола" лишь международным матчам.&lt;br /&gt;Между тем, "краеведческая изюминка" - это то, что есть в стране, и нет в других странах: фофудья, бабалайка, "Бесконечный тупик". И внутри страны 99% населению эта "изюминка" не нужна. Так, "прекольно", но не более того.&lt;br /&gt;А футбол РФ (чемпионат (высшая лига) + кубок) - это события национального, а не регионального уровня. И когда финал кубка 2007 г. между "Москвой" и "Локомотивом" проводится в знойный день, когда солнце в зените, на пластиковом поле, политом водой, в 14:00, что просто является убийством футболистов, только потому, что для 1 канала рйтинг этого матча ниже, чем у остальных передач - это именно говорит о том, что футбол менее популярен, чем совершенно рядовые, не прайм-таймовые передачи выходного дня.&lt;br /&gt;Т.е. ФУТБОЛ В РФ НЕ ПОПУЛЯРЕН. И россеянин воспринимает событие национального масштаба как краеведческую изюминку. В чем вы совершенно правы.</text>
              <subject>последний — консолидируют зрителя</subject>
              <comments>
                <comment id="20589757" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20589757#t20589757</url>
                  <user name="Попов Александр" username="sssshhssss" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/95164573/11530322" height="100" width="100" />
                  <date>2008-06-28 10:18:01</date>
                  <text>Это все правда. Лужники в 15 миллионном городе - пустые, динамо всегда пустой, вместимость Петровского - 22,5 тысячи, видимо на ст. им. Кирова не тянули (75тч.) итд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Футбол - это 1% болельщиков.</text>
                  <subject>Re: последний — консолидируют зрителя</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20585405&amp;style=mine#t20585405</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584637&amp;style=mine#t20584637</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584125&amp;style=mine#t20584125</parent>
        </comment>
        <comment id="20623037" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20623037#t20623037</url>
          <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
          <date>2008-06-29 12:54:42</date>
          <text>&amp;lt;Очередной выпуск сраного сериала по рейтингам на ТВ легко опережает международные матчи&amp;gt;&lt;br /&gt;Да Вы что. Рейтинг по версии TNS Gallup в студию!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20584125&amp;style=mine#t20584125</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20585149" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20585149#t20585149</url>
      <user name="ars_himmel" username="ars_himmel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/77705325/13574376" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-28 12:16:19</date>
      <text>В принципе, Рыков правильную установку дает - пора бы уже прекратить искуственно срать себе на голову.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20586173" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20586173#t20586173</url>
      <user name="octorus" username="octorus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
      <date>2008-06-28 04:28:21</date>
      <text>Точно. Футбол не для русских. Бейсбол - самое то. Может быть регби. Гораздо интереснее. &lt;br /&gt;</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20587965" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20587965#t20587965</url>
      <user name="nemtirev" username="nemtirev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65520048/13693558" height="73" width="100" />
      <date>2008-06-28 07:51:18</date>
      <text>Ну все таки четветьфинал понравился</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20590269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20590269#t20590269</url>
      <user name="monkeyfree" username="monkeyfree" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65642188/13720072" height="100" width="100" />
      <date>2008-06-28 10:31:27</date>
      <text>1.Россия в своем развитии в целом идет по западным стопам и других вариантов просто не дано.&lt;br /&gt;Существует закон Диффузии Идей. Диффузия сегодня сильна как никогда. Это значит, что страны, идущие впереди и первыми внедряющие передовые социумно\экономические технологии, пропитывают идеями всех других, включая нас. И нет ни одной силы, способной удержать социумную эволюцию - можно сколько угодно тормозить на уровне Кремля, но на уровне булочной\прачечной кпд труда всегда будет стремиться к своему теоретическому максимуму.&lt;br /&gt;2.Не стоит придавать особого значения футболу\опасаться массовости. Человек - стадное животное. *Детские фиксации* развития человечества\инстинкты сохранения вида гонят индивида во всевозможные формы стада\сообществ - от социальных сетей вроде ЖЖ до групп по интересам, пусть даже таких больших, как болельщики. Не вижу абсолютно ничего плохого. Сам с удовольствием поору - кто сказал, что массовый психоз не для эстетов и не для интеллектуалов..&lt;br /&gt;3.Футбол как спорт поднимется в России до вершин, когда хороший спортзал будет в каждой школе и хорошая спортшкола в каждом городишке, как на западе.. Затратно? Это как посмотреть - здоровье нации это уменьшение трудопотерь и увеличение нац. продукта.   &lt;br /&gt;  </text>
      <subject>Коллективное подсознательное</subject>
      <comments>
        <comment id="20592317" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20592317#t20592317</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-06-28 01:50:04</date>
          <text>Россия в своем развитии в целом идет по западным стопам и других вариантов просто не дано.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дык и Латинская Америка идёт по западным стопам.</text>
          <subject>Re: Коллективное подсознательное</subject>
          <comments>
            <comment id="20594109" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20594109#t20594109</url>
              <user name="monkeyfree" username="monkeyfree" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65642188/13720072" height="100" width="100" />
              <date>2008-06-28 04:22:43</date>
              <text>И они никуда не денутся.. Предположительно, Россия быстрее.. А Москва быстрее России..&lt;br /&gt;В Москве сейчас уже можно встретить совершенно западные социумные островки, как материализовавшиеся, так и ментальные - мы превращаемся в бюргеров с бюргерским мышлением :)</text>
              <subject>Re: Коллективное подсознательное</subject>
              <comments>
                <comment id="20595389" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20595389#t20595389</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-06-28 05:46:50</date>
                  <text>Ну, в Латинской Америке островки тоже есть. Так на островках 200 лет и живут. Рублёвка, Завидово, немецкие колонисты. </text>
                  <subject>Re: Коллективное подсознательное</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20613565" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20613565#t20613565</url>
                      <user name="monkeyfree" username="monkeyfree" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/65642188/13720072" height="100" width="100" />
                      <date>2008-06-29 05:15:02</date>
                      <text>Вы помните жизнь в России\Москве 10\15\20 лет назад?&lt;br /&gt;Положительную разницу в развитие социума ощущаете?&lt;br /&gt;Вам, оно(развитие) не показалось быстрым?</text>
                      <subject>Re: Коллективное подсознательное</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20595389&amp;style=mine#t20595389</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20594109&amp;style=mine#t20594109</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20592317&amp;style=mine#t20592317</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20590269&amp;style=mine#t20590269</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20591805" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20591805#t20591805</url>
      <user name="literator_r_r" username="literator_r_r" />
      <date>2008-06-28 12:44:41</date>
      <text>&lt;a href='http://www.ruthenia.ru/logos/number/1999_08/1999_8_06.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.ruthenia.ru/logos/number/199&lt;wbr /&gt;9_08/1999_8_06.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Метафизика футбола:)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20592061" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20592061#t20592061</url>
      <user name="kkatya" username="kkatya" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101478504/7140183" height="80" width="100" />
      <date>2008-06-28 12:56:08</date>
      <text>Наши футболисты молодцы.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20622269" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20622269#t20622269</url>
      <user name="С. К." username="enzel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/57038321/10719735" height="64" width="100" />
      <date>2008-06-29 12:17:54</date>
      <text>Рыков пошл и мелок, т.е. жалок, как и идиоты в "шапках" и - о ужас! -"будённовках", обматывающиеся при этом русским флагом. Это мог быть действительно торжественный вход РФ в "третий мир" под звон медийных бубенцов и визг "наших" о "везении" и "победе", но КТО-ТО решил повременить. Можно перевести дух и осмотреться. Где там "президент Муравьёв", "премьер Пут-ин", карабкаются на наскоро выстроенную фанерную трибуну "1020-летия Крещения Руси"? Это, конечно, не "европобеда", но сойдет как запасной вариант. А там, глядишь, какой-нибудь "информационный повод" подоспеет, нечаянная радость. Надо, надо дать "многонациональному народу" повод для "законной гордости".</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20623549" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20623549#t20623549</url>
      <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
      <date>2008-06-29 01:03:47</date>
      <text>Вы не учли внешнеполитическое (да-да!) значение.&lt;br /&gt;Формирование положительного имиджа РФ и её граждан, как белых европейцев.&lt;br /&gt;Весьма нелишнее пиар-мероприятие.</text>
      <comments>
        <comment id="20630717" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20630717#t20630717</url>
          <user name="floquet" username="floquet" />
          <date>2008-06-29 11:20:40</date>
          <text>&lt;q&gt;Формирование положительного имиджа РФ и её граждан, как белых европейцев.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;такой имидж не игрой в футбол формируется&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вас кто-то обманул</text>
          <comments>
            <comment id="20634813" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20634813#t20634813</url>
              <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
              <date>2008-06-30 04:43:00</date>
              <text>Западную прессу между Голландией и Испанией полистайте.</text>
              <comments>
                <comment id="20637117" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20637117#t20637117</url>
                  <user name="floquet" username="floquet" />
                  <date>2008-06-30 09:56:48</date>
                  <text>а пошуршать ей еще - не надо? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;я в Германии листаю эту "прессу" (включая телевизор) - каждый день&lt;br /&gt;что-то дикого роста "положительного имиджа"  не заметил&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не повторяйте за другими - байки</text>
                  <comments>
                    <comment id="20637373" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20637373#t20637373</url>
                      <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
                      <date>2008-06-30 10:05:17</date>
                      <text>ах, вы о немецкой прессе&lt;br /&gt;я-то о мировой</text>
                      <comments>
                        <comment id="20637629" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20637629#t20637629</url>
                          <user name="floquet" username="floquet" />
                          <date>2008-06-30 10:30:15</date>
                          <text>да я уже понял - о чем вы&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;вы, разрешите полюбопытствовать, сами эту прессу "от Голландии до Испании" - листали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;не могли бы привести пример - где там пишется о "формировании положительного имиджа России" (желательно в оригинале)&lt;br /&gt;</text>
                          <comments>
                            <comment id="20655293" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20655293#t20655293</url>
                              <user name="Дмитрий Буторин" username="sostavitel" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/112467884/448300" height="67" width="100" />
                              <date>2008-07-01 08:51:38</date>
                              <text>поначалу хотел потратить час своего времени и подобрать примеры&lt;br /&gt;а затем подумал: "Клака - это сила. Когда этих людей тысяча. Или хотя бы сто. Один клакер..." &lt;br /&gt;ну, Вы поняли.&lt;br /&gt;так вот&lt;br /&gt;бомЖЖ без ЖЖурнала - это ОДИН КЛАКЕР&lt;br /&gt;стоит ли он часа времени?..&lt;br /&gt;</text>
                              <comments>
                                <comment id="20656061" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20656061#t20656061</url>
                                  <user name="floquet" username="floquet" />
                                  <date>2008-07-01 10:03:04</date>
                                  <text>долго же вы думали&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;впрочем, пируэтец ваш - так себе... подтверждение банальной истины  - "пиздеть  - не мешки ворочать"</text>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20655293&amp;style=mine#t20655293</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20637629&amp;style=mine#t20637629</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20637373&amp;style=mine#t20637373</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20637117&amp;style=mine#t20637117</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20634813&amp;style=mine#t20634813</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20630717&amp;style=mine#t20630717</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20623549&amp;style=mine#t20623549</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20650429" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20650429#t20650429</url>
      <user name="aldanov" username="aldanov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
      <date>2008-07-01 12:56:44</date>
      <text>Галковский: «Люди» весьма справедливо и не менее цинично считают, что программа футболизации есть полезный шаг в сторону всеобщей латиноамериканизации России".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, как всегда - если футбол решили развивать, то неудобоговоримое понятие России грозит, то есть, наверное, бедность, глупость и прочее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поглядим трезво: в совсем не бедной и не дикарской Европе  очень любят футбол , и среди лучших в этой области - те, кто первым шагнул к торговле, промышленности и капитализму - Италия, Голландия, Англия, Франция. За ними - Германия, тоже немалая экономическая величина. Испания долго отставала - но вот и она добилась успеха, который пришел вместе с экономическим ростом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто лучше играет в футбол в Латинской Америке? Более развитые для ЛА страны - Аргентина и Бразилия. В Азии к высотам футбола стремятся кто - Япония, Корея, а вот уже и Китай.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дело в том, что футбол - это вовсе не игра дикарей, а довольно сложная технология, овладеть которой - значит, показать себя нацией, способной к овладению сложной командной игрой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Галковский: "Мне кажется, что футбол игра не совсем для русских, она слишком командная и недостаточно силовая".&lt;br /&gt;А волейбол, гандбол, баскетбол,в которых наши преуспевали - они что, более индивидуальные? Более силовые&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могу суммировать: пост Галковского - не на уровне. Очередное "не о том".</text>
      <subject>латиноамериканизации России</subject>
      <comments>
        <comment id="20653757" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20653757#t20653757</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-07-01 05:58:09</date>
          <text>Похвально. Теперь попытайтесь подумать, что на Ваши слова мог бы возразить оппонент, постарайтесь заранее ответить на его возможные аргументы. Это называется рефлексия и взрослые спорят именно так.</text>
          <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
          <comments>
            <comment id="20661437" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20661437#t20661437</url>
              <user name="aldanov" username="aldanov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
              <date>2008-07-02 07:22:43</date>
              <text>А что если я уже и подумал об этом, и изложил все же свое мнение именно так?&lt;br /&gt; Вы такую мысль не допускаете?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
              <comments>
                <comment id="20662973" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20662973#t20662973</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2008-07-02 10:13:37</date>
                  <text>Тогда интересно было бы проследить за ходом Ваших умозаключений. Я, честно говоря, оный не уловил.</text>
                  <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
                  <comments>
                    <comment id="20663741" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20663741#t20663741</url>
                      <user name="aldanov" username="aldanov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                      <date>2008-07-02 11:32:18</date>
                      <text>Вы в своем посте обозначили, что футбол, мол, мог бы превратить Россию в Латинскую Америку - по замыслу неких злобных гельманов-рыковых-имяимлегион, маскирующих футболом экономическую отсталость. Но русские, мол, не поддались.&lt;br /&gt;Мне предствляется неверной сама посылка, что футбол может оказать такое действие, и повод для Вашей радости тоже показался достаточно странным.&lt;br /&gt;Если футбол и радость от него не превращает в Латинскую Америку другие европейские страны, то ничего особенного не произошло, все в порядке.&lt;br /&gt;Вообще хорошо развитый футбол кажется признаком здоровья нации, а не наоборот. &lt;br /&gt;Теперь понятно?&lt;br /&gt; </text>
                      <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
                      <comments>
                        <comment id="20664253" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20664253#t20664253</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2008-07-02 12:23:25</date>
                          <text>Не понятно. Где предполагавшийся Вами ответ Галковского на Вашу реплику.</text>
                          <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
                          <comments>
                            <comment id="20664765" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20664765#t20664765</url>
                              <user name="aldanov" username="aldanov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                              <date>2008-07-02 01:17:14</date>
                              <text>Я предполагал, что Вы попытаетесь как-то дополнительно обосновать свой тезис: -&lt;br /&gt;«Люди» весьма справедливо и не менее цинично считают, что программа футболизации есть полезный шаг в сторону всеобщей латиноамериканизации России.&lt;br /&gt;Или откорректируете его.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы тут, кстати, вроде бы согласились с "людьми" - своей  оценкой "весьма справедливо". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С этим я и спорил, разве не так?&lt;br /&gt; </text>
                              <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
                              <comments>
                                <comment id="20665277" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20665277#t20665277</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2008-07-02 01:57:06</date>
                                  <text>Нет, сынок, рефлексия это другое: "Я скажу это, мне вероятно возразит так, а я отвечу следующим образом". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы построили конструкцию:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Галковский говорит, что футбольная истерия в РФ есть признак латиноамериканизации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. Футбол в развитых странах, например во Франции или Германии не менее популярен, чем в Латинской Америке.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3. Следовательно тезис Галковского не верен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорошо. Теперь попытайтесь это опровергнуть с точки зрения Галковского. Подумайте, какие могут быть аргументы. попробуйте их заранее оспорить.</text>
                                  <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="20674749" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20674749#t20674749</url>
                                      <user name="aldanov" username="aldanov" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                                      <date>2008-07-03 07:19:28</date>
                                      <text>Во-первых, я Вам не сынок. &lt;br /&gt;Во-вторых, можно конечно, играть и в такие игры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но лучше попробуйте высказаться сами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю также, для информации, что мне - принципиально - очень далек подход, который играет терминами "латиноамериканизация", "азиатчина" и прочими, и которыми Вы так увлекаетесь. Это всего лишь ярлыки, которые заменяют реальный анализ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20665277&amp;style=mine#t20665277</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="20676797" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20676797#t20676797</url>
                                      <user name="kotichshe" username="kotichshe" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125043237/12437363" height="100" width="90" />
                                      <date>2008-07-03 02:33:46</date>
                                      <text>Простите, а можно мне попробовать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. Лучшие в футболе именно те страны, кто первым начал и преуспел в своем развитии, добился успеха и экономического роста.&lt;br /&gt;Хорошо.&lt;br /&gt;Тогда 2.&lt;br /&gt;2.Более развитые для ЛА страны, такие как Аргентина, Бразилия также и лучше играют в футбол.  А в Азии к высотам футбола стремятся Япония, Корея, а вот уже и Китай.&lt;br /&gt;Очень хорошо.&lt;br /&gt;Тогда 3.&lt;br /&gt;3. Чем развитей страна, тем обязательнее для нее становится игра в футбол, «сложная технология, овладеть которой - значит, показать себя нацией, способной к овладению сложной командной игрой».&lt;br /&gt;Значит 4.&lt;br /&gt;4. Футбол и все, что с ним связано - это один из искусственных маяков, который обязательно зажигается на определенной стадии экономического развития.&lt;br /&gt;Футбол - заменитель политики, это «суперполитика» для детей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И если для России маяк футбол не работает, то, что тогда?&lt;br /&gt;Зачем нужно менять свои собственные имена  на чужие,  запрограммированные чужим дядей? &lt;br /&gt;Что только потому, что этого очень хочется чужому дяде, как и его протеже «Козлиное Вымя»?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А может, другой дядя «Многозвездный Орел» посмотрит и подумает -  мол,  не работает «латиноамериканизация», так у меня заработает «русификация», только вот у меня, а не у покровителя  «Козлиного Вымяни».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другая игра, более индивидуальная и силовая.&lt;br /&gt;Да и под другим руководством.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: латиноамериканизации России</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20665277&amp;style=mine#t20665277</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20664765&amp;style=mine#t20664765</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20664253&amp;style=mine#t20664253</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20663741&amp;style=mine#t20663741</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20662973&amp;style=mine#t20662973</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20661437&amp;style=mine#t20661437</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20653757&amp;style=mine#t20653757</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20650429&amp;style=mine#t20650429</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20656573" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20656573#t20656573</url>
      <user name="Андрей Новопашин" username="papinsibiryk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71419363/14908891" height="100" width="100" />
      <date>2008-07-01 10:07:34</date>
      <text>Мальчик, вы не понимаете, что футбол – это Игра. Если рассматривать футбол как игру, то без разницы: русские – не русские.  Сегодня люди  ищут Игру. Труд и Познание их утомило, этнос стареет. А в Игре они ищут не результат, это последнее – турки влетели немцам, но это была Игра. Игра нужна как память, как воспоминание, как Эпос. Это не информационный, это символический повод. Было Чудо, а тихонько разошлись, это что бы не спугнуть. Да, и еще, на всякий случай. Для Игры мозги не нужны, рефлексии-асфексии, Игру мозгами не проймешь, сердце иметь надо, болезный</text>
      <subject>Про футбол</subject>
      <comments>
        <comment id="20657085" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20657085#t20657085</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2008-07-02 02:09:53</date>
          <text>Знаете, есть хороший анекдот на эту тему. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Заседание племени. Слово берёт один индеец и обращается к соплеменникам:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Посмотрите, какие красивые имена у бледнолицых: "Майкл", "Джон", "Том". А у нас что? Давайте возьмём себе их имена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Старейшина поднимается и гневно возражает:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Нам наши предки завещали нам прекрасные имена: Гордый Орёл, Зоркий Сокол, Храбрый Волк. А какие прекрасные имена у наших девушек: Стройная Лань, Утренняя Звезда, Горный Ручеёк. Нет, ты не прав, Козлиное Вымя, у нас красивые имена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это я к тому, что Игрой, которую ищут русские, является никакой не футбол, а движение галактических утят :)) </text>
          <subject>Re: Про футбол</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20656573&amp;style=mine#t20656573</parent>
        </comment>
        <comment id="20661693" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20661693#t20661693</url>
          <user name="aldanov" username="aldanov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
          <date>2008-07-02 07:26:40</date>
          <text>Верно, и это есть. В Чехии на игру Россия-Испания в пивную (где я ее смотрел) пришло человек 20-25. Именно на игру, иначе бы большая часть сидела бы на веранде. И все ждали Чуда от России, такого, как с Голландией - и не болели за Испанию, совсем не радовались ее голам.&lt;br /&gt;Потребность в этом велика, но все же по моему футбол не просто Игра, но и Вера технологической цивилизации. </text>
          <subject>Re: Про футбол</subject>
          <comments>
            <comment id="20663997" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20663997#t20663997</url>
              <user name="Андрей Новопашин" username="papinsibiryk" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71419363/14908891" height="100" width="100" />
              <date>2008-07-02 12:11:16</date>
              <text>      Если  смотреть на Игру как на предмет, то  современная цивилизация  еще донашивает  греко-римские   лохмотья. Почему не единоборства, а командные ристалища, да и еще и  футбол как квинтэссенция?  Какая разница, кем быть одержимым? Главное – сама одержимость, ее  накал или драйв, как сейчас говорят.  Если Веру свести к одержимости  и выдвинуть тезис, что одержимость и есть Вера технологической цивилизации, то Футбол это Зевс-Юпитер  и всего-то.  Тогда вопрос, а технологическая  ли это цивилизация, в римских обносках-то?  Язычество это не альтернатива, это путь, а христианство  лишь веточка,  предпочитающая  перформанс  другим ипостасям Игры. А потому ответ на вопрос: язычники  ли русские?  - звучит  скучно: вполне. Вот только  их сатурналии  блеклы, ну так культура, батенька, культура.   </text>
              <subject>Re: Про футбол</subject>
              <comments>
                <comment id="20675005" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20675005#t20675005</url>
                  <user name="aldanov" username="aldanov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/86613092/11891766" height="94" width="100" />
                  <date>2008-07-03 07:32:56</date>
                  <text>Вы очень романтично пишете, читать приятно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но насчет лохмотьев я бы не соглашался. Вещи носятся конечно, древние, хотя и больше греческие, чем римские, но это не лохмотья: во-первых, потому что сделаны очень крепко, на многие тысячелетия, во-вторых, потому что спорт, прежде всего  как спортивную организацию и соревнования заново открыли лет этак 200 как, а древние  Олимпиады проводились более 1000 лет - и отступили только перед христианством. которое их запретило. То есть - сравнивая возраста нового и древнего спорта, мы скажем, что новый спорт пока еще в детстве.&lt;br /&gt;Далее. Если современная цивилизация отступила от прежней веры, то вопрос, а куда? Возможно, что как раз в язычество, страстям Зевса-Юпитера и прочимх богов и героев. &lt;br /&gt;И спорт тогда стал снова символом веры (собственно, таким он был и в Греции, ведь проводились ристалища в культовых центрах. &lt;br /&gt;Технологическая же эта вера она именно потому, что выступают команды, воспитанные и вооруженные   достаточно сложными технологиями. Хотя цель, используя все это, сыграть на пределе, в состоянии одержимости.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я вот играю в щахматы и знаю, как иногла одержимость приходит, и как легко тогда становится играть -  наступает  состояние ясности, легкости.   </text>
                  <subject>Re: Про футбол</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20663997&amp;style=mine#t20663997</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20661693&amp;style=mine#t20661693</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20656573&amp;style=mine#t20656573</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="20660157" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20660157#t20660157</url>
      <user name="Андрей Новопашин" username="papinsibiryk" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71419363/14908891" height="100" width="100" />
      <date>2008-07-02 05:01:47</date>
      <text>Хлопчик, так читать тщательней надо. Или хлопчик не читатель? Какая разница, как называется игра? Надо иметь талант, чтобы из неё сделать Игру, хотя бы на одну ночь, или на полтора часа, или на миг. А коль нет таланта, остается писать в ЖЖ. Талант - это Чудо, а писание в ЖЖ - движение циклопических котят. </text>
      <subject>Про игру</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="20819133" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=20819133#t20819133</url>
      <user name="perumov_vasek" username="perumov_vasek" />
      <date>2008-07-07 10:56:35</date>
      <text>И вот на волне творческого подъема позабыли наши журналисты о самых простых мерах личной безопасности. Нет, их никто не брал в заложники, как это нынче принято, никто не приставлял к виску кремниевый пистоль времен путешествия Афанасия Ники&lt;a href="http://bludptica.ru" rel="nofollow"&gt;т&lt;/a&gt;ина в соседнюю Индию. Они самым обычным образом пострадали желудком. То ли не то купили, то ли не так помыли, то ли недоварили какую-то снедь.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="34977725" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/128189.html?thread=34977725#t34977725</url>
      <user name="sloon_nz" username="sloon_nz" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/121007930/23723604" height="99" width="100" />
      <date>2010-07-01 02:37:54</date>
      <text>Да, больльщики при выигрыше орут. А при проигрыше не бьют стекла. Культура есть.</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>