<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2006-03-16 03:09:00</date>
    <text>&lt;br&gt;Отвечаю целокупно на основные тезисы оппонентов из предыдущей ветки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;1. Резкое увеличение офицерских окладов и солдатского довольствия вызовет резкое повышение расходов на армию и даже глобальную инфляцию. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Я бы мог по этому поводу сделать конкретные выкладки и показать, что, например, пятикратное увеличение зарплаты офицерам по масштабам государства не стоит ничего (офицеров мало). Мог бы ответить и более «фундаментально» - ведь гайдаровско-фрадковская «борьба с инфляцией» курам на смех.&lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt; Повышение денежной массы создаёт инфляцию в условиях замкнутого регулируемого рынка, находящегося в состоянии стагнации или депрессии. Экономика РФ открыта и находится на волне нефтяного бума. Увеличение денежной массы, находящейся в руках потребителей (а военнослужащие – потребители в голом виде), лишь подхлестнёт производство, внешнюю торговлю, сферу услуг. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я скажу другое. Если полистать «военную литературу» РФ, - как специализированные издания, так и тематические рубрики обычных СМИ, - то там практически полностью отсутствует то, что называется «военной мыслью»: армейская социология, юриспруденция, сравнительный анализ армий разных государств, экономические обозрения ВПК. В результате даже интересующейся военной проблематикой не может уяснить, где мы, собственно говоря, находимся. Как обстоят дела в армии Болгарии? Сколько получает майор венгерской армии? Какова структура доходов французского военного юриста? Какова динамика военного бюджета Польши? Как происходит интеграция армии ГДР в Бундесвер (тема интереснейшая, об этом должна была за последние 15 лет появиться не книга или монография, а Литература).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что же мы имеем вместо этого? Сначала о хорошем. Есть дельные военно-исторические исследования, в основном об эпохе ВОВ, первой мировой, русско-японской. С гражданской войной дела обстоят плохо. Но, в общем, движение есть и заметное. А дальше? А дальше:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Применение боевой астрологии в ВМФ США»; «Роль хиромантии в комплектации высшего командного состава сухопутной армии»; «Костромской юродивый Сысойка Колпак и его предсказание разгрома американских войск во Вьетнаме»; «Философский бюллетень Полевой Жандармерии»; «Боевые танцы народов Крайнего Севера»; «Российско-казахский симпозиум уфологов, посвящённый биоэнергетике и экстрасенсорики альфацентаврианских звездолётов»; диссертация генерал-полковника пожарной службы Кирилла Нечипуренко «О генезисе эмблематики МЧС от зараострийских халдеев».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И везде сифилитические бубоны «блестяшчего образования»: «Нижнекраматорский техникум водного транспорта», «заочная ВПШ», «народный академик Международной академии сглаза», «доктор всех наук». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бубоны сифилитические, а звёзды настоящие. Ниже полковника среди военных мыслителей встретишь редко. Всё больше генералы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и с «делом Сычёва» поставили русским дурачкам планку. Обсуждать, как и что: может, солдатика заставили «крокодила показывать», может, «смотреть телевизор с линзой». А главное, изнасиловали или нет? Интересно ведь. Потом пипу отрезали или не отрезали?  А может, его в казарме и не били. Может, сглазили альфацентавриане. А Сысойка как? Может Сычёва предсказал? Надо почитать.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Но если вы посмотрите на пригороды столицы, областных, а иногда и районных центров, то не увидите там строительства космических площадок для летающих тарелок, ведьминых кругов, постмодернистских абстракций, саморазрушающихся хеппенингов. Всё очень осмысленно: двух-трёхэтажный кирпичный домик, гаражик, английский газон, теннисная площадка, дорожки, выложенные камнем или посыпанные гравием. На стенах нигде не написаны каббалистические заклинания, не нарисованы осьминоги в тарелках, не процарапаны шизофренические вопли. Вы думаете Вербицкий это безногий инвалид, плещущий на домашних кипятком с антресолей? Ничего подобного. Это скромный, донельзя скучный обыватель со следующими «диалогами»:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;- С добрым утром, Цилечка! У нас сегодня утром омлет или кашка?&lt;br /&gt;- А ты что хочешь, зайчик?&lt;br /&gt;- Что сделает моя сахарная рыбка, то и хочу. &lt;br /&gt;- Вот и умничка. Кашка!&lt;br /&gt;- Ой, как ты угадала, что я сегодня хочу кашку. Дай я умничку свою поцелунецки за это, Цилецку родненькую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаете, хоть в момент получения зарплаты происходит «момент истины»? Ничего подобного. Цилечка открывает дверь на мужнин звонок и вместо лежащего на бровях обколотого Хрюнделя видит солнечно улыбающегося Шурика:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А я денежку принёс, за ноябрь и за декабрь!&lt;br /&gt;- Вот и очень хорошо, положи её в буфет!  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и представьте себе, например, жежешного долбоёба, рассуждающего об армии Израиля. Никакого долбоёбства там не будет. Всё очень-очень по делу. «Долбоёб» деловито замеряет сантиметром жерла новых самоходок, пробует на зуб материю армейских комбинезонов, сетует на недостаточное развитие бомбардировочной авиации. А «Сычёв»? Его обезображенная тушка перебрасывается под всеобщий гогот на подкидных досках через сетку.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;2. Галковский милитарист, вынашивает бредовые планы аннексии иностранных государств.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У каждой армии должна быть военная доктрина. Будет война – не будет, это не её дело. Как известно, войны начинают не военные. Строение армии, её оснащение, приёмы ведения военных действий должны быть обусловлены конфигурацией границ, количеством и качеством потенциальных противников и т.д. «Потенциальный противник» это, прежде всего, сосед. ЛЮБОЙ. Это азбука стратегии. В условиях сложившейся системы границ, в центре постиндустриальной цивилизации государство может себе позволить расслабиться и немного снизить уровень военной тревоги. Но всё равно, у Швейцарии есть конкретные проработанные планы защиты от вторжения со стороны Франции, Германии, Италии и Австрии. И армия рассчитана на решение подобных задач. Была бы Швейцария побольше, у неё был бы план оккупации Франции или Италии, и соответствующее ОБЕСПЕЧЕНИЕ этого плана: конфигурация мобильных частей, транспортной авиации, тыловых служб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия окружена большим числом слабых, на ходу разваливающихся полугосударств с самым туманным будущим. У Украины, Белоруссии, Казахстана, Грузии нет никаких перспектив. Сменить правительство в этих странах дело элементарной техники, правящие кланы там находятся на стадии формирования. Подобная ситуация в некоторой степени характерна и для самой России, но у Москвы есть несколько стабилизирующих факторов. Прежде всего, общая масса, огромные природные ресурсы и реальная, а не выдуманная национальная культура. В этих условиях российская армия должна быть готова к серии краткосрочных войн, точнее военных экспедиций против заведомо слабого противника, противника, которому никто не в состоянии оказать действенную помощь, и противника, на ходу разваливающегося, буквально, на уровне «погас свет», «хотим есть». Значит:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) Армия РФ должна быть среднечисленной (порядка 500 000 чел.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;б) Основу армии должны составлять пехотные части, рассчитанные не столько на крупномасштабные военные действия, сколько на оккупацию больших территорий и демонстрацию военного вторжения в крупных городах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;в) В армии должна быть крайне развитая система обеспечения транспортом, командиры должны уметь быстро перемещать большие массы войск. Сегодня 20 000 человек в Оренбурге – завтра в Астане и Алма-Ате. Сегодня 40 000 в Ростове и Курске, завтра – в Харькове и Днепропетровске. Выполнению таких задач должны быть в первую очередь посвящены военные учения: погрузка в эшелоны, захват десантно-диверсионными группами железнодорожных узлов противника, мостов и аэродромов. Поскольку движение очень больших масс наиболее эффективно по ж.-д., я не исключаю целесообразности использования бронепоездов. Как ни странно, против Казахстана, с огромной территорией и с заведомо несуществующей авиацией это будет вполне адекватное решение.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;г) Авиация должна в первую очередь состоять из ударных групп тактических бомбардировщиков, способных стопроцентно уничтожить немногочисленные штабные центры противника.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;д) В армии обязательно должны быть гвардейские воздушно-десантные части, способные в течение ночи оккупировать столичный центр, захватить аэродромы и заблокировать городской гарнизон. Дальнейшее массированное вторжение в таких условиях будет являться лишь обозначением произошедшей аннексии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Без такой армии у российской ДИПЛОМАТИИ всегда будут связаны руки. Одна угроза реального вторжения, и вторжения которого нельзя отбить, превратит всех соседей России в прекрасных конструктивных переговорщиков. Люди не дураки. Армия это краеугольный камень дипломатии. Всегда. Так не бывает: армии - нет, а дипломатия - есть. Дипломатия это, перефразируя известную максиму, достижение военных целей невоенными средствами. А как такое возможно? Большей частью – при помощи угроз. Было бы чем угрожать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К сказанному стоит добавить, что подобное изменение структуры армии мало изменит стратегическую оборону России. Атомное оружие явится достаточной гарантией против масштабного столкновения с США и Китаем. В этом смысле американцы и китайцы не наши противники. Наши противники, повторяю, украинцы, казахи, узбеки и т.д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Возникает вопрос законности территориальных претензий к другим государствам и тем более полной аннексии таких государств. Но это очень хорошая вещь – законность. В СНГ давно назрела необходимость сесть рядком да поговорить ладком: как и что, на каком основании. А то ведь уникальный случай в мировой истории: у РФ самые протяжённые границы в мире, а территориальных претензий (и вообще претензий) нет. Видимо Путин заглотнул что-то ТАКОЕ, что от счастья молчит как рыба об лёд. Привалило счастье: огромные куски чужой территории, чужие народы, природные ископаемые, культурные ценности. Чуть вякнешь – обнаружишь грибные места и всё отнимут. Так и сидит Москва «15 лет в шоколаде» &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;3. Присоединение обширных территорий вызовет демографический перекос, русские превратятся в меньшинство.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я думаю, что русские в кого захотят, в того и превратятся. Имеют для этого все возможности. С «белорусами» и «украинцами» русские составят устойчивое большинство при любом раскладе, к тому же мелким окраинным народам надо предоставить независимость, но действительно ПРЕДОСТАВИТЬ. Т.е. на условиях европейцев и в форме, обеспечивающей европейские интересы. Я, кстати, считаю, что давно пора дать независимость народам Северного Кавказа. За такое счастье даже стоит приплатить.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С точки зрения демографии, ни одна народность от русских сама отделиться не сможет. Даже Прибалтика. То, что происходит последние 15 лет, это крайне неестественная ситуация, следствие того, что Москва является передаточным звеном более крупного государственного механизма. Реально и 1991 года быть не могло, и уровень жизни в отделившихся республиках упал бы в несколько раз сильнее. В Белоруссии был бы реальный голод. О Грузии и подумать страшно – представьте, в Сомали итальянцы согнали всех туземцев в города, разгуляли в учёных-писателей-руководителей, а затем уехали. В Сомали и сейчас голод, а что было бы, если Могадишо стоял в пустоте? От такой «деколонизации» обсасывали бы клей с книжных корешков, покупали волосы в парикмахерских.  &lt;br /&gt;    &lt;br /&gt;Вообще я полагаю, что при ПРАВИЛЬНОЙ работе (правильной, т.е. профессиональной и национально-ориентированной) мирно довести РФ до границ СССР – не проблема. Даже до границ Варшавского договора и дальше. Против экономики и демографии не попрёшь – Сила. Но для ПРАВИЛЬНОЙ работы за спиной должна стоять армия, и армия, заточенная под строптивого переговорщика.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;4. Создание российской армии вызовет ответную реакцию у соседей, начнётся гонка вооружений. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну что тут сказать... Просто приведу официальные данные госдохода бывших союзных республик (2004 год, доклад ЦРУ):&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1 место: Россия – 106,4 млрд. дол.&lt;br /&gt;2 место: Украина – 13,8 млрд. дол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дальше продолжать?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3 место: Казахстан - 8,7 млрд. дол.&lt;br /&gt;4 место: Латвия - 4,2 млрд. дол.&lt;br /&gt;5 место: Белоруссия - 3,3 млрд. дол.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По-моему, всё ясно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;5. Мелкие республики могут сыграть на понижение, организовать диверсионные отряды, устроить в Галиции Чечню.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Давайте исходить из реальности. Независимость все страны СНГ получили в результате дворцовых интриг и антигосударственного путча в союзной столице. Даже в Чечне абреков с обрезами в 70-е годы не наблюдалось. Абреков спешно создали во второй половине 80-х и в 90-х доделывали на ходу. Это в Чечне. А что такое националисты в Эстонии или на Украине? Это очкарики, коллекционировавшие солдатиков в эсесовской форме. «Клуб по интересам». И там до такой степени ничего нет, что эти клубы обложили ватой и носятся с ними как с писаной торбой. Хотя торба создаёт проблемы для европейской интеграции. Но НИЧЕГО нет. Пришёл чудак на модную вечеринку в костюме из папиной комсомольской юности. Вроде смешно, а если нечего надеть?. Что ж ему, голышом с девками знакомиться? Уж лучше пусть смеются – глядишь и обломится. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РФ, худо-бедно, было несколько кампаний в Чечне, были события в Таджикистане. Армия есть, и армия обстрелянная. Уж как-нибудь «на тройку» с поставленной задачей справится. Что у Украины и Эстонии, кроме клуба по раскрашиванию «Вархаммера»? Ошмётки СА, кое-как сшитые живой ниткой в армию не в армию, а в «фирму». Военного опыта – ноль. Учения... Сбили пассажирский самолёт и махнули рукой. В «Эстонии» бегают перед камерами в новенькой форме, привезённой из Англии. Я так полагаю, англичане комплектов тыщщу привезли... на всю Прибалтику. Как поставили на лыжи, так они и бегают. Так и побегут – в Англию.  В общем:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а) военного опыта – нет;&lt;br /&gt;б) армии – нет;  &lt;br /&gt;в) партизан – не было, нет и не будет. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;«Партизаны» это вообще мифология, а уж партизаны эпохи второй мировой... Или думаете, на Карпаты будут сбрасывать украинских диверсантов из Австралии? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нет, парубков в наёмники или в ОМОН среди хохлов набрать можно (и набирают). Наёмники будут замечательные, ОМОН на Украине - не хуже польского в период Ярузельского. Только армия это не «джентльмены удачи» и не «мильцанеры». Так что побегут хлопцы, ой, побегут. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;6. Почему я говорю, что в Казахстане не удалось создать государства.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для того, чтобы понять есть страна или нет, сделайте мысленный эксперимент: в страну входит иностранная армия. Вот представьте, люди в Караганде или Семипалатинске просыпаются от рёва моторов, мерного топота сапог. Смотрят в окно – идут русские части. Какова реакция этих людей? 60% русского и неказахского населения будут активно радоваться. Казахи?.. Вся национальная экономика принадлежит узкому клану Назарбаева, ставленника международных монополий. Собственность самих монополий, как и положено, прикрывается местными евреями. Кроме того, казахи государственности никогда не имели, к исламу равнодушны, интеллигенция сильно русифицирована, столица выдумана. Под именем казахов искусственно объединены три формирующихся народа, также отличающиеся друг от друга, как от казахов в целом - киргизы. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так какова будет реакция казахов? Плевать им на рухнувшую независимость. Все начнут устраиваться в мелких автономиях, по азиатской привычке пинать поверженного бая (жадного и глупого). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Всё развалится с единого чиха. Как и появилось. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Такая же картина везде. Даже в Эстонии. Только прибалты – европейцы, более того, европейцы, специализировавшиеся на работе батраками и слугами. У них есть некоторый лоск. Прибалт знает (генетически), как ведут себя господа, и может (перед профанами) господ изображать. Прибалтийский крестьянин вполне в состоянии выучить несколько умных слов, отрастить бородку, купить неплохой секонд хенд и... превратиться в персонажа Бориса Рунге из «Кабачка 13 стульев». Такой пан профессор будет говорить округлые фразы,  угощать вас барбекю. Впрочем, наблюдательный человек заметит, что между «голубчик», «батенька», «покорнейше вас благодарю» и «воленс-ноленс» господин Рюйтель как-то машинально умнёт миску хлёбова из требухи или сядет на вашу шляпу. Ну, а если на Рюйтеля посмотреть в родном контексте, среди домашних... Я ведь историю с внучками не дорасказал. После скандала появилась их эстонская мамаша, стала высказываться. В таком стиле:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Шоб сдохли ссыкухи грёбаные, достали, блин! И чой-то у мене жизнь вся поломатая, папахен хренов за горбушку удавится, я ему грю: дай денег, урод, три дня не жрамши...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну и дальше, с оборотами. Кстати, эстонцы по-другому не говорят. Это и есть эстонский. Хотите говорить культурно – говорите по-немецки, по-шведски или по-русски. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А так всё нормально. Гимн, столица, флаг. Обоссаный под видеокамеру внучкой Рунге. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Украина и Казахстан ещё не блеф. Вот Латвия или Эстония это да. Оперетта «Вей, ветерок!» «Пепитта дьяволо».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;7. Югославия является суровым уроком российским реваншистам. Попытки сербов отстоять «Великую Югославию» привели к национальному краху. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, Югославия это маленькая страна, не имеющая ядерного оружия. Это создало возможности для диктата извне, а затем привело к оккупации. В России ситуация другая. (Кстати, реальный потенциал России безбожно принижается. Например госбюждет искусственно занижен в 2,5 раза. В Кремле изо всех сил нагибают русских: вы маленькие, второстепенные, бедные.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, в СФРЮ основной конфликт был внутри этнически идентичного ядра, расколотого в культурном отношении на две диаметрально противоположенные части. Это:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;сербы&amp;черногорцы – 40,9% + 2,6% = 43,5%&lt;br /&gt;хорваты&amp;словенцы – 21,8% + 8,2% = 30,0%&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Остальная мелочь, – болгары-«македонцы», боснийские мусульмане и  албанцы, – отлетела от ядра вследствие центрального конфликта. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хорваты и сербы – этносы, культурно противоположенные друг другу. Хорваты - католики, пишут на латинице, сформировались как народность в условиях цивилизованного австро-венгерского государства. Сербы - православные, пишут на кириллице, как народность сформировались в условиях азиатской Оттоманской империи. К этому стоит добавить, что сербо-хорваты отличаются исключительной воинственностью, по своему происхождению и образу жизни это, соответственно, австро-венгерские и турецкие казаки (сербы были автономным «Вольным Доном», а «государевыми казаками» были боснийцы).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В СССР «ядерного конфликта», слава Богу, не наблюдается. Раскол русских на «русских» (т.е. старых «великороссов») украинцев и белорусов носил искусственный, «списочный» характер. С очень большой долей условности хорватов напоминают галицийские украинцы, но никакого реального конфликта между ними и русскими не получилось, и получиться не может. Галичане непосредственно с русскими-великороссами не граничат, число их по сравнению с великороссами ничтожно, да и культурное напряжение во многом выдумано. Пишут они на кириллице, униатство это не католичество. Наконец по своему психологическому типу галицийцы мирные, трусливые крестьяне, а никакие не «граничары». Фантазировать о мифической Запорожской Сечи или дивизии СС «Галичина» они могут сколько угодно, но порося в карася не перекрасят. В своей массе это «чехи», а не «черногорцы». &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По ассоциации меня спрашивали про смерть Милошевича. Про югославские дела я писал, нового могу добавить мало. Югославия очень сложное «государство-пупок», вроде Израиля или Финляндии. Оно сложно получилось, сложно использовалось. Чтобы разобраться, как и что, надо изменить базовые понятия публики, что с бухты-барахты невозможно. Напомню только, что в Югославии действовало три силы, точнее даже 3+1. Троица - это США, Великобритания и Франко-Германия, вся троица боролась не с сербами, а ДРУГ С ДРУГОМ. Поэтому сербская война была первой войной постнуклеара, с огромной идеологической составляющей. По этому поводу есть замечательный фильм, забыл название (я почему-то названия фильмов плохо запоминаю, наверное, потому что часто смотрю не с начала). Там сюжет такой, что солдат упал спиной на мину-лягушку, а вокруг него начинается международная свистопляска. Снято средне, но если смотреть фильм как идеологический и документальный, необыкновенно ёмко получилось.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Да, а «+1»  - это сами югославы. Им дали после 45-го большой градус и зверушки самостоятельно шевелили ластами. Поэтому, если поворошить палкой идеологический мусор, выданный на гора во время югославской гражданской войны, можно найти много странных и интересных артефактов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;8. В РФ масса прорех в системе здравоохранения, пенсионного обеспечения, развития культуры и т.д. Зачем вбабахивать миллиарды именно в армию и сосредотачивать свои усилия именно на армии. Ведь слабость соседей, на которую указывает Галковский, позволяет тратить средства более эффективно. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Политика искусство возможного. Армейская служба это то, что у русских получалось лучше всего. Т.е. это та печка, от которой стоит плясать. Будет хорошая армия, приложится всё остальное. Разумеется, не автоматически, но в СССР и экономика, и медицина, и наука, прежде всего, ориентировались на армию. Собственно весь СССР это «термоядерная платформа». ПЛАТФОРМА. Т.е. вы думаете, что живёте на земле, а на самом деле живёте на металлической платформе посередине океана или космоса. Платформа проржавеет – провалитесь в тартарары. «Наши жёны – пушки заряжёны».&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом, я не считаю, что национальный проект должен заключаться в стопроцентном сосредоточении на армейской реформе. Это одно из направлений. Но направление ключевое. причём и в смысле удачности, сподручности для русского человека. Делать с русскими армию, это всё равно, что организовывать сицилийцев в мафию. Сами выстроятся – люди-то для такого дела золотые. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;i&gt;9. Каким образом можно создать офицерский корпус за год, путём механического повышения зарплаты и простейших социальных мер, если это сложноорганизованная часть национальной цивилизации.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Аргумент сильный, но я не веду речь о ХОРОШЕМ офицерском корпусе. Я говорю о создании офицерского слоя вообще, причём у народа, изначально склонного к армейской службе. Мне кажется, что плохонького, но настоящего офицера из русского человека создать удастся очень быстро. Отчасти это произошло во время последней мировой войны. Когда к стенке прижали, - дали послабление, ввели погоны, опубликовали Брусилова, назвали ордена именами российских полководцев и адмиралов. В основном это была «косметика», но эффект получился большой. Может, без погон Красная Армия до Берлина бы и не дошла. А уж с «комиссарами» - точно.   &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. В порядке дополнения вместо 10-го пункта. Высказывалась здравая мысль, что раздел между двумя Украинами проходит не по Днепру, а западнее, с включением в восточную часть Днепропетровщины и западной Новороссии (Одесса и т.д.). Это действительно так, для этого нет нужды смотреть на результаты последних выборов. Есть более серьёзные критерии. Например, во время переписи 1979 года в опросном листе кроме графы национальность были графы:&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;1. ваш родной язык&lt;br /&gt;2. каким языком народов СССР вы свободно владеете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По этим пунктам все высказывались относительно открыто и точно. По Украине результат такой:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. русские – 10,5 млн., из них родной язык русский - у 10,3, украинский - у 0,1, свободно владеют русским как вторым языком - 0,1, украинским – 3,1&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2. украинцы – 36,5, из них родной язык русский у - 4,0, украинский - у 32,5. Свободно владеют украинским как вторым языком - 2,1, русским – 18,9.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. «по паспорту» украинцев 36,5 млн., считают, что они украинцы (считают украинский родным) 32,5, действительно говорят по-украински 17,6 (36,5-18,9). Или, соответственно: 73,6% 65,5% и 35,5%. Если подсчитать соотношение по областям, хорошо видно, где пролегает граница между русскоязычными и украиноязычными жителями. Например, Одесская область: украинцев – 54% русских – 30%, но украинофонов только 30%. Для сравнения: в Ивано-Франковской области украинофонов - 58%.</text>
    <subject>263. ПРОДОЛЖЕНИЕ ОЧЕРЕДНОЙ ДИСКУССИИ О РОССИЙСКОЙ АРМИИ</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/67568.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/67958.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="5846603" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5846603#t5846603</url>
      <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 01:02:50</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, я несколько запутался, не могли бы вы пояснить кто такие “Кремль” и кто такие “русские” в данном контексте?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы говорите о оккупационных операция, но я грешным делом полагал что все приграничные территории вроде СНГ управляются из кремля по телефону. Скажу за Беларусь с обстановкой которой хорошо знаком – степень фиктивности местной политики собирается достигнуть 100%, население просто не обращает больше внимания. Общий культурный уровень благополучно перерос уровень политический и “последняя диктатура в европе” воспринимается как большой прикол, под который пытаются устроить туристические программы как в КНДР. Но все поддерживают Лукашенко, потому что он гарантирует объединение с РФ, что удобно абсолютно всем. “Белорусов” в стране не больше 1000 человек, остальные десять миллионов русские войска будут встречать если не с цветами, то без особого сожаления. Какой толк от своего государства, если в правительстве будут только умственно отсталые люди, исполняющие исключительно “антинациональный долг”? Да и шире – за последние годы побывал во многих странах СНГ – настроение везде одно – “когда это кончится”, и власти это чувствуют хорошо – ужесточение цензуры по всем направлениям очевидно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Никаких войн и аннексий не надо, достаточно самого факта установления власти русских над кремлем – весь СНГ с радостью вернется из украин, таджикистанов и даже прибалтик ДОМОЙ в Россию, автоматически – сопротивления оказывать некому.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Касательно армии полностью с вами согласен, сам из семьи военных, и по собственному опыту скажу, что нам нужно лишь разрешить – армию русские организуют сразу и моментально.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А фильм про Югославию – “ничья земля”, достаточно неплохой по своей идее, надеемся когда-нибудь почитать у вас и про СФРЮ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё вы как-то о масонстве обещали, но больше хотелось бы увидеть давно обещанную статью о генезисе периферийных государств и роли степных кочевников в нем. Понимаю, что ваш жж прошел этап древней истории, но все же очень интересно! :)</text>
      <comments>
        <comment id="5846859" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5846859#t5846859</url>
          <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-16 01:28:36</date>
          <text>&lt;q&gt;Никаких войн и аннексий не надо, достаточно самого факта установления власти русских над кремлем &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Установление власти русских над кремлём можно будет легко опознать по факту выноса тела Бланка из его мавзолея.</text>
          <comments>
            <comment id="5847115" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5847115#t5847115</url>
              <user name="Sergey Kalenik" username="shlyahtich" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/104127526/2763156" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-16 02:49:17</date>
              <text>скорее уж по выносу тел большевиков с членами семей и прислугой</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5846859&amp;style=mine#t5846859</parent>
            </comment>
            <comment id="5854795" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5854795#t5854795</url>
              <user name="my_sea" username="mysea" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/100228430/9021171" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-16 12:16:27</date>
              <text>Что касается Бланка (гмм..), то его кровь абсоютна идентична по смеси национальностей крови князя Феликса Юсупова...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5846859&amp;style=mine#t5846859</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5846603&amp;style=mine#t5846603</parent>
        </comment>
        <comment id="5849931" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849931#t5849931</url>
          <user name="AZ from Belarus" username="az_from_belarus" />
          <date>2006-03-16 09:19:05</date>
          <text>&lt;i&gt;...остальные десять миллионов русские войска будут встречать если не с цветами, то без особого сожаления&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Не факт. Зависит от того, под чьим командованием эти войска, т.е. от того, кто сидити в кремле. Пока с большей вероятностью можно утверждать, что шествование белорусских войск в каком-либо российском городе будет  воспринят без сожалений.</text>
          <subject>Это еще вопрос...</subject>
          <comments>
            <comment id="5850187" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5850187#t5850187</url>
              <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-16 09:34:32</date>
              <text>+5</text>
              <subject>Re: Это еще вопрос...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849931&amp;style=mine#t5849931</parent>
            </comment>
            <comment id="32421707" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=32421707#t32421707</url>
              <user name="HerShadow" username="her_shadow" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4593708/997442" height="100" width="79" />
              <date>2010-03-23 02:05:42</date>
              <text>+1</text>
              <subject>Re: Это еще вопрос...</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849931&amp;style=mine#t5849931</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5846603&amp;style=mine#t5846603</parent>
        </comment>
        <comment id="5881675" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5881675#t5881675</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-03-17 10:42:04</date>
          <text>как это - РАЗРЕШИТЬ стать офицером?&lt;br /&gt;А если не разрешить, то несостоявшийся офицер  ...  от обиды заплачет?</text>
          <subject>нам нужно лишь разрешить – армию русские организуют с</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5846603&amp;style=mine#t5846603</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5847371" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5847371#t5847371</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 03:40:51</date>
      <text>ОЦЕНКИ УСПЕВАЕМОСТИ В АКАДЕМИИ ГЕНЕРАЛЬНОГО ШТАБА РОССИИ (1880 г.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1 степень: успехи слабые. Ученик едва прикоснулся к науке по действительному ли  недостатку природных способностей,  требуемых для успехов в ней, или потому, что совершенно не радел при наклонностях к чему-либо иному.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 степень: успехи посредственные. Ученик знает  некоторые  отрывки  из  преподанной науки,  но и те присвоил себе одной памятью.  Он не проник в  ее  основание  и  в связь частей,  составляющих  полное целое.  Посредственность сия, может быть,   происходит   от   некоторых   слабостей   природных способностей, особливо от слабости того самомышления, которого он не мог  заменить  трудом  и  постоянным   упражнением.   Отличные дарования при  легкомыслии  и  празднолюбии влекут за собой те же последствия.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3 степень: успехи удовлетворительные. Ученик знает  науку  в том виде,  как она была ему преподана.  Он постигает даже отношения всех частей к целому  в  изложенном  ему порядке, но   он   ограничивается  книгой  или  словами  учителя, приходит в   замешательство   от    соприкосновенных    вопросов, предлагаемых на   тот   конец,   чтобы  он  сблизил  между  собою отдаленнейшие точки.  Даже выученное применяет он не иначе, как с трудом и напряжением. На сей  степени  останавливаются  одаренные  гораздо   более памятью, нежели   самомышлением;   но   они   прилежанием   своим доказывают любовь к науке.  Эту степень  можно  назвать  степенью удовлетворительных успехов потому,  что ученик, достигнув оной, в состоянии бывает  следовать  за  дальнейшим  развитием  науки   и применять ее  в случае надобности.  Притом и размышление,  всегда позже памяти нас посещающее,  пробуждается часто даже среди  этой механической работы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;4 степень: успехи хорошие. Ученик отчетливо знает преподанное ему учение; он умеет изъяснить все части  из  начал,  постигает взаимосвязь их и легко применяет усвоенные истины к обыкновенным случаям.  Тут  действующий  разум ученика не  уступает  памяти,  и  он почитает невозможным выучить что-либо, не понимая.  Один недостаток  прилежания  и  упражнения препятствует такому ученику подняться выше.  С другой стороны,  и то правда,  что самомышление в каждом  человеке  имеет  известную степень силы,  за  которую  черту  при  всех  напряжениях перейти невозможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5 степень: успехи отличные. Ученик владеет  наукой:  весьма  ясно  и  определенно отвечает на вопросы, легко  сравнивает  отдаленнейшие  точки  учения   и   с проницательностью, довольно  изощренною  упражнениями,  разбирает новые и сложные предлагаемые ему  случаи,  знает  слабые  стороны учения, места,  в коих сомневаться должно,  и что можно возразить против теории...  Только необыкновенный  ум  при  помощи  хорошей памяти, в   соединении   с   пламенной   любовью   к  наукам,  а, следовательно, и с  неутомимым  прилежанием  может  подняться  на такую высоту в области знания.</text>
      <subject>Чем советский офицер отличается от русского</subject>
      <comments>
        <comment id="85075531" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=85075531#t85075531</url>
          <user name="dobraya_sila" username="dobraya_sila" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124045186/69255840" height="59" width="75" />
          <date>2014-10-03 08:14:42</date>
          <text>Таки врут на луркоморье! Не все посты товарища Галковского собирают больше 400 комментариев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А что касается армии, то армия должна внушать страх и попаболь, все соседи обязаны нас бояться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А главным критерием оценки коммандира должно быть умение нагибать!</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5847371&amp;style=mine#t5847371</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5847627" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5847627#t5847627</url>
      <user name="asterrot" username="asterrot" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 05:28:25</date>
      <text>&lt;q&gt;Повышение денежной массы создаёт инфляцию в условиях замкнутого регулируемого рынка, находящегося в состоянии стагнации или депрессии. Экономика РФ открыта и находится на волне нефтяного бума.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Денежная масса обеспечивается наличием денежных кругов обращения. Для их создания требуются три необходимых условия: наличие зомбартовских &lt;i&gt;предпринимателей&lt;/i&gt;, наличие полноценной финансовой архитектуры (или её эмуляции, типа Госплана), наличие сферы приложения усилия (рынков сбыта).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РФ нет ни одного из этих условий, а значит, инфляционная политика приведёт не к реальному развитию хозяйства, а к грюндерству. В РФ нет рынков сбыта, поскольку нет колоний, а население демонстрирует невротическую реакцию на дефицит благ ("нет и не надо, мы духовные"). В РФ нет налаженной системы управления, как в силу возросшего с 17-го года культурного отставания и устроенного после 91-го года научно-культурного разгрома, так и в силу общего падения управляемости и системной организации, в т. ч. выражающегося в коррупции и "долбоёбстве".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В РФ нет предпринимательской прослойки, поскольку её существование связано с многовековым усвоением населением опыта торговли, делового общения и хозяйствования. Слабая связь с морем препятствовала развитию мировой торговли, а выполнение основных политико-экономических функций внешними структурами и пришлым элементом тормозило освоение соответствующего опыта местным населением. С 1917 года  тонкая русская предпринимательская прослойка стала жертвой геноцида и затем не могла играть на равных с менее способными, но имеющими мощную поддержку нацменами. После 1991 года русский предприниматель был поставлен в такие условия, которые привели к его массовому отстрелу и эмиграции. Псевдопредприниматели-инородцы слишком интегрированы в существующие деструктивные и криминальные схемы работы, чтобы могли стать опорой реального роста.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономика РФ открыта не более, чем советская экономика. Изменились формы закрытости. Так, в контексте мировой торговли, мы имеем дело с налаженной системой её &lt;b&gt;регулирования&lt;/b&gt; правительствами и частными банками, раздела сфер влияния, протекционизма, демпинга и антидемпинга, барьеров технологического порядка и т. д. В контексте внутренней политики, Правительство и Президентура не контролируют процессы на территории РФ. Их контролируют иностранные консалтинговые компании, этнические и этнорелигиозные диаспоры, международные фонды, банки, мафии, ордена, устанавливающие свои барьеры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;«Потенциальный противник» это, прежде всего, сосед. ЛЮБОЙ. Это азбука стратегии.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чем более развита сегодня страна, тем в большей степени она соседствует со всеми в мире. Очевидный пример - США. Обратная сторона процесса - экстерриториализация развитых государств и денационализация (и десуверинизация) неразвитых. Государственность всё более распадается по функциональному признаку на две системы: национальной организации (носящей всё более выраженный глобальный характер) и организации территориальной (направленной в растущей степени против коренного населения данных территорий).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Аргумент сильный, но я не веду речь о ХОРОШЕМ офицерском корпусе. Я говорю о создании офицерского слоя вообще, причём у народа, изначально склонного к армейской службе. Мне кажется, что плохонького, но настоящего офицера из русского человека создать удастся очень быстро.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Офицер не просто "вещь в себе". Он - элемент системы. Должна быть боеспособная военная машина, имеющая ясную концепцию, чёткие задачи, достаточную материальную базу. Стоимость содержания ВС - это не сумма офицерских зарплат. Сюда входит стоимость производства и содержания военных объектов и техники, проведения учений и т. д.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В современном мире нужна армия нового типа, а существующие остатки советских ВС всё менее способны к преобразованиям. Самое реальное - создать параллельную военную структуру, сперва на бумаге, а потом и в реале. Прописать на бумаге новые функции, структуру, компетенции. Создать Кадровое Управление. Набирать людей из действующей армии, спецслужб, академических структур. Современная война, во всё большей степени, дело очкариков, а не громил. В ВС США 98% лиц с высшим образованием, в "зелёных беретах" такого же порядка цифра кандидатов и докторов наук.</text>
      <subject>Несколько уточнений</subject>
      <comments>
        <comment id="5848651" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848651#t5848651</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2006-03-16 07:13:11</date>
          <text>&amp;gt; В ВС США 98% лиц с высшим образованием, в "зелёных беретах" такого &amp;gt; же порядка цифра кандидатов и докторов наук.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Речь только об офицерах ВС США?&lt;br /&gt;Ну так у нас тоже у офицеров формальное высшее почти всегда есть.&lt;br /&gt;А вот о кандидатах и докторах наук среди головорезов - это интересно.&lt;br /&gt;Источник, желательно американский, можно?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <subject>Re: Несколько уточнений</subject>
          <comments>
            <comment id="5850955" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5850955#t5850955</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-16 10:04:48</date>
              <text>Что значит "почти всегда"? После училища - высшее, после академии - двойное высшее, а после, например, Академии Генерального Штаба - тройное. ;)</text>
              <subject>Re: Несколько уточнений</subject>
              <comments>
                <comment id="5851723" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851723#t5851723</url>
                  <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
                  <date>2006-03-16 10:14:27</date>
                  <text>Насколько я помню звание "младший лейтенант" люди без высшего образования теоретически могли получить.&lt;br /&gt;Подозреваю что и более высокие звания тоже (в виде исключения) могли даваться. Но в общем, норма в не менее 98% офицерского корпуса с высшим образованием должна в РФ по идее выполняться, о чем и мессадж.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
                  <subject>Re: Несколько уточнений</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5860427" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5860427#t5860427</url>
                      <user name="Abbat" username="taelahe" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/36898149/1037995" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-16 05:05:56</date>
                      <text>Я пока не встречал офицеров без высшего. Разве что в военное время и то, только младшие. Хотя не у всех это именно военное образование.&lt;br /&gt;А среди "головорезов" действительно не маленький процент людей с учёными степенями. Из моих коллег таких около 40 процентов. Включая меня самого. :)</text>
                      <subject>Re: Несколько уточнений</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851723&amp;style=mine#t5851723</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5850955&amp;style=mine#t5850955</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848651&amp;style=mine#t5848651</parent>
            </comment>
            <comment id="5867339" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5867339#t5867339</url>
              <user name="asterrot" username="asterrot" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-17 07:43:38</date>
              <text>&lt;q&gt;Речь только об офицерах ВС США?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В том-то и дело, что обо всех.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А вот о кандидатах и докторах наук среди головорезов - это интересно.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А они уже не совсем головорезы. Больше пиарщики и педагоги. Основные функции "беретов" сегодня - подрывные операции в рамках "психологической войны" и военно-инструкторская деятельность. Грубо говоря, сперва промыть мозги аборигенам, потом создать из них военные отряды, а потом заставить их вместо себя сражаться и погибать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Источник, желательно американский, можно?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Английским владею слабо, англоязычный источник найти не смогу. В русскоязычной Сети, в последнее время, искать всё труднее, поисковики работают всё хуже, однако я попытаюсь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для хорошо владеющих английским языком найти такую инфу, думаю, проще. Где-нибудь на сайте Пентагона, или SOCOM должна такая инфа висеть. Хотя бы в качестве рекламы для новобранцев.</text>
              <subject>Re: Несколько уточнений</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848651&amp;style=mine#t5848651</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5847627&amp;style=mine#t5847627</parent>
        </comment>
        <comment id="5852235" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5852235#t5852235</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2006-03-16 10:23:45</date>
          <text>Боюсь, что у Вас есть несколько неверных допущений, которые разрушают всю конструкцию.&lt;br /&gt;Представьте на минуту, что хотя бы одно из них неверно частично (это легко сделать, так как Ваши допущения глобального характера).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В РФ нет ни одного из этих условий" (класса предпринимателей, финансовой системы, внутреннего рынка)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Экономика РФ открыта не более, чем советская экономика." &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Чем более развита сегодня страна, тем в большей степени она соседствует со всеми в мире. Очевидный пример - США." &lt;br /&gt;Д.Е. об этом и говорит. Примеры "соседства" США Вы знаете.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Офицер не просто "вещь в себе". Он - элемент системы. Должна быть боеспособная военная машина, имеющая ясную концепцию, чёткие задачи, достаточную материальную базу..."&lt;br /&gt;И опять, об этом у автора и речь. Или Вы думаете, что надо сначала создать систему без офицеров?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В современном мире нужна армия нового типа..."&lt;br /&gt;Помимо армии нового типа, США в Ираке понадобилась армия вторжения, вполне традиционного типа.&lt;br /&gt;Кроме того, непонятно, что с армией нового типа делать например в Эстонии? Точечно уничтожить оставшихся 235 эсесовцев?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Несколько уточнений</subject>
          <comments>
            <comment id="5867595" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5867595#t5867595</url>
              <user name="asterrot" username="asterrot" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-17 08:37:14</date>
              <text>&lt;q&gt;Боюсь, что у Вас есть несколько неверных допущений, которые разрушают всю конструкцию.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конструкции как таковой нет. Есть ряд тезисов, на мой взгляд, очевидных, каждый из которых не то, чтобы опровергает рассуждения Галковского, но является более серьёзной проблемой, нежели рассмотренная им в его посте. Базовый посыл ДЕГ, как я его понял (без решения таких-то проблем боеспособной армии нет и не будет, а решать надо в таком-то направлении), верен, но в атмосфере ЖЖ-шной вакханалии "фанатов патриотизьму" чёткость изложения неизбежно падает. "Как вы смеете говорить о небоеспособности нашей армии, ведь русский солдат лучший в мире, ведь главное в военном деле боевой дух, ведь у нас православие, и мы богоносцы, а у них кока-кола и поп-корн"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Примеры "соседства" США Вы знаете.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, знаю. И чего? Я кратко обозначил следствия такого положения вещей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;И опять, об этом у автора и речь. Или Вы думаете, что надо сначала создать систему без офицеров?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так я с автором по существу и не спорю. Уточнение в том, что может возникнуть впечатление, будто задача элементарная, а её нерешение - исключительно плод тупости и измены. Я же пытаюсь показать, что проблема сложней и является результатом, в первую очередь, общеисторической тенденции к распаду вестфальских государств, во вторую очередь, неспособности российской элиты к пониманию современного мира и имеющихся в нём трендов, и лишь в третью, - тонкой игры англосаксонских центров силы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Систему надо создавать целиком. Системно и создавать. Одни и те же слова и поступки могут быть разрушительны, если исходят от врагов России и созидательны, если исходят от людей адекватных и конструктивных.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Помимо армии нового типа, США в Ираке понадобилась армия вторжения, вполне традиционного типа.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да не фига она не понадобилась. Специалисты до сих пор не понимают, зачем их туда ввели. Это уже не военная операция, а политическая, или коммерческая, или хеппенинговая. А может быть, техасским был нужен плацдарм для более крупной операции в масштабе всего региона, или соседнего с ним (РФ?).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Кроме того, непонятно, что с армией нового типа делать например в Эстонии? Точечно уничтожить оставшихся 235 эсесовцев?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Армия нового типа это:&lt;br /&gt;- мощная авиация, в первую очередь, морского базирования;&lt;br /&gt;- высокоточное оружие для ведения бесконтактной войны;&lt;br /&gt;- современные средства глобального позиционирования, наведения, связи и управления (включая автоматизированные боевые комплексы, беспилотные машины и т. п.);&lt;br /&gt;- элитные спецподразделения разного профиля для решения узкоспециализированных задач;&lt;br /&gt;- военные инструктора для формирования "сипайских" отрядов из числа усмирённых аборигенов;&lt;br /&gt;- военная полиция, жандармерия и карательные войска;&lt;br /&gt;- оружие массового поражения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Эстонии достаточно взвода СпН и 50-70 млн. долларов на взятки, пиар и тусование массовки. И можно аннексировать. А лучше отделить Нарву или остров Сааремаа и создать там оффшор :) .</text>
              <subject>Re: Несколько уточнений</subject>
              <comments>
                <comment id="5869643" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869643#t5869643</url>
                  <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
                  <date>2006-03-17 10:01:31</date>
                  <text>Т.е. "Статья, в целом, верная, но проблема более глубокая и сложная".&lt;br /&gt;Тут уместно напомнить тезис автора о генетической предрасположенности русских к армии, и о ее (армии) государствообразующем, цивилизаторском значении. Если так, то существующие трудности преодолимы и начинать следует именно с простых шагов.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Да не фига она не понадобилась. Специалисты до сих пор не понимают, зачем их туда ввели. Это уже не военная операция, а политическая, или коммерческая, или хеппенинговая."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну, насчет хеппенинга, это надеюсь полемический перехлест :-) А зачем ввели, легко понять оценив разницу в достигнутых результатах после первой иракской компании, и после второй (не "успех", а фактическую степень контроля). Или если коротко - чтобы окупировать. Например, подумайте, сдалась бы Югославия, если бы окупационная армия отсутствовала? По поводу связи военной составляющей с политикой и экономикой, Д.Е. говорил много, посмотрите. Если коротко, то "Война, это продолжение политики другим способом".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По поводу армии нового типа, выскажу пару соображений (сразу оговорюсь, что я не военный специалист). &lt;br /&gt;Во-первых, в Вашем перечислении, собственно "новых" только две составляющих: высокоточное оружие, и современные средства позиционирования, связи, управления. Предположу, что без оставшихся элементов, "классической армии", они бесполезны.&lt;br /&gt;Во-вторых, те же задачи (в нашем случае вторжение и окупация), можно решать (с бОльшими потерями) и армией "старой". В случае режимов марионеточных, в военном отношении слабых, или нулевых (прибалтика), возможно даже без потерь. </text>
                  <comments>
                    <comment id="5870667" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870667#t5870667</url>
                      <user name="asterrot" username="asterrot" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-17 12:14:08</date>
                      <text>&lt;q&gt;А зачем ввели, легко понять оценив разницу в достигнутых результатах после первой иракской компании, и после второй (не "успех", а фактическую степень контроля). Или если коротко - чтобы окупировать.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Разработаны методы бесконтактного контроля. Пока не применяются. Зачем патруль на перекрёстке, когда можно средствами электронной разведки каждого злоумышленника выявить. А с беспилотного самолёта точной ракетой в а/м накрыть. А чтобы абориген причинно-следственную связь между своим поведением и ракетой уловил, с утра до вечера хай-тек-боевики и рекламные ролики крутить. Но: &lt;b&gt;рано&lt;/b&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Во-первых, в Вашем перечислении, собственно "новых" только две составляющих: высокоточное оружие, и современные средства позиционирования, связи,&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Важно не только то что есть, а то, чего нет. Танковые армии или корпуса, например. Танки могут быть машинами сопровождения на уровне роты, или батальона. Мотострелки вообще не нужны, вместо них нужна жандармерия, а это иные подготовка и уставы, иные  экипировка и оснащение, иные ТТХ машин, иная структура частей и подразделений.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вся структура ВС сегодня меняется, не только в виду наличия высокоточных ракет и беспилотных машин. Но и в виду перспектив, определяемых новой экономической реальностью. В современном мире производственный цикл непрерывно сокращается, а значит, ввод в строй новых систем вооружения может быть немыслимо коротким. Когда армии государств окончательно превратятся в сеть хозрасчётных силовых корпораций, процесс их перевооружения станет лавинообразным. Именно с этой реальностью мы будем иметь дело уже через 5-10 лет, а начинать готовиться к новой реальности надо заранее.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Во-вторых, те же задачи (в нашем случае вторжение и окупация), можно решать (с бОльшими потерями) и армией "старой".&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мир становится глобален. Наш главный сосед - США. Даже на Украине ВС РФ могут столкнуться с американскими инструкторами, спецназовцами, наёмниками, точными ракетами, самолётами-невидимками и т. д. Нации-государства перестают быть главными игроками. Образуется сложная, многоуровневая система глобальных игроков, для которых госграницы ничего не значат.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Говоря шахматным языком, прежде чем начинать пешечный штурм укрытия неприятельского короля, надо стабилизировать центр (а лучше, захватить над ним контроль). В современном мире исчезают границы, постиндустриальные войны ведутся на всю глубину базирования противника, как в пространственном, так и в демографическом отношении. Исчезает грань между комбатантами и нонкомбатантами, между кадровой армией и наёмниками, между "нашими" и "вашими".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Любой локальный конфликт сегодня имеет свою постиндустриальную, глобальную составляющую. Даже если субъектом конфликта, на поверхности, является захудалая Латвия или нелепая Украина. Сильная аэрокосмическая группировка, принадлежащая ли РФ, или прочно связанному с нею союзнику - вот тот "сильный центр", без которого никакие пешечные атаки немыслимы.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869643&amp;style=mine#t5869643</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5867595&amp;style=mine#t5867595</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5852235&amp;style=mine#t5852235</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5847627&amp;style=mine#t5847627</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5848139" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848139#t5848139</url>
      <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
      <date>2006-03-16 06:16:01</date>
      <text>По-моему, замечательный комментарий от &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="asterrot" &gt;&lt;a href="http://asterrot.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://asterrot.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;asterrot&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Удивляет ваш оптимизм в отношении того, что обычно называют "людскими ресурсами". &lt;br /&gt;Вы же сами некогда говорили, что нацию определяют 5%. Вот этих пяти процентов в России уже давно нет, и никаким увеличением зарплат ситуацию не поправить за год, ни в военной области, ни в любой другой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну в самом деле, какая пехота в эпоху информации! На армию США работает вся информационная индустрия, которая почти целиком и создаётся в этой стране, а это такая сфера, где для решения даже таких заурядных задач как провести сеть, требуется как минимум хорошее образование. &lt;br /&gt;Вы думаете, что нечто подобное появится в российской армии, если офицер бyдет получать больше денег? &lt;br /&gt;Он просто будет тратить будет больше, а для подъёма всей базы, которая в России остаётся на пещерном уровне, нужны не только совсем иные деньги, но и годы.&lt;br /&gt;Коммуникации в мире давно перешли на иной информационный уровень, и там где армия становится первым потребителем этих технологий, она и выигрывает. Технология привлекает интеллект, затем идёт обратный процесс. Тут мало изучать книги про войну с царём Горохом и ходить строем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="5848907" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848907#t5848907</url>
          <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
          <date>2006-03-16 07:22:36</date>
          <text>&amp;gt;Коммуникации в мире давно перешли на иной информационный уровень, и &amp;gt;там где армия становится первым потребителем этих технологий, она и &amp;gt;выигрывает. Технология привлекает интеллект, затем идёт обратный &amp;gt;процесс. Тут мало изучать книги про войну с царём Горохом и ходить &amp;gt;строем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там в тексте особо подчеркнуто как и против кого будут исплользоваться сухопутные части.&lt;br /&gt;Ну какие у Украины современные технологии?&lt;br /&gt;Максимум - выпустят свиней с web-камерой за ушами. :)&lt;br /&gt;Да и то не выпустят - сожрут их под горилку еще до начала боевых действий. :))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848139&amp;style=mine#t5848139</parent>
        </comment>
        <comment id="5864267" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864267#t5864267</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-16 11:50:00</date>
          <text>Гм. Я в общем про это и говорил. Правда несколько замаскированно, с ходом конём в конце. Может быть основная ошибка советского офицера в том, что он считает себя солдатом с погонами. А это интеллигент с погонами. Т.е. в семье три сына: один пошёл в адвакаты, второй - во врачи, третий - в офицеры. Я это и постарался сказать, причём на языке понятном советскому офицеру. Офицер из военкомата, бегающий за студентом, чтобы забрить его в солдаты, бегает за своим сыном. Сыном-курсантом, чтобы направить его месить дерьмо в стройбат или поставить на лоб клеймо психа. Если офицер это просечёт - уже половина дела.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про деньги... Бытие, знаете ли, определяет сознание. Ошибка марксизма в распространении этой истины на духовную жизнь. Но в сфере материального быта так и есть. Я это знал всегда, но честно говоря, длительное время не понимал, ДО КАКОЙ СТЕПЕНИ ТОЧНО работает этот принцип. Буквально как часы. Пожил, повидал людей и понял. Близко видел нескольких людей которые на моих глазах зарабатывали первую тысячу долларов, первые десять тысяч, первые сто тысяч, первый миллион, первые десять миллионов. Потолок, которого достиг человек с полным циклом наблюдения - 60 млн. После этого его объявил в розыск Интерпол. Не с самого начала, я видел более масштабные метаморфозы: с 50 миллионов долларов до 500 млн. Как это не покажется чудовищно, все эти люди вели себя, говорили, чувствовали именно так, как должны были вести себя люди их достатка. ЖЕЛЕЗНО. Есть сто тысяч - человек ведёт себя на сто тысяч. Миллион - на миллион. Как будто был миллионером всегда. А я помнил, как "миллионер" десять лет назад у интеллигентной нищей матери клянчил: "Мам, купи щенка, мам, купи щенка". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем чего я. Почитайте, как Санча Панса стал губернатором острова.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Бедный офицер вполне возможен. Бедный по нашим условиям - это 1200 долларов в месяц. Ниже - происходит социальная дегенерация. Это не значит, что если человеку платить 1200 долларов, то он станет офицером. Но если ему 1200 не платить, офицером ему быть практически невозможно. Статья "Армия есть - армии нет" началась с того, что Рыков рассказал, как в Питере его подвозил на тачке капитан второго ранга. Ну не может Царь и Бог на корабле подрабатывать извозчиком, да ещё нелегальным. Рыкову было стыдно платить, офицеру стыдно брать деньги. Но дело не в стыде. Дело в "Курске". И в России. То что об меня всю жизнь ноги вытирали - ладно. Я философ, перебьюсь. Вон Эпиктета в рабство продали и стали ногу ломать, а он философствовал. Но зачем ногу ломать своему государству?</text>
          <comments>
            <comment id="5865035" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5865035#t5865035</url>
              <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
              <date>2006-03-17 12:39:50</date>
              <text>Да, 1200 это Вы точно подметили.</text>
              <comments>
                <comment id="5865291" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5865291#t5865291</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-03-17 12:44:10</date>
                  <text>Интересно, что зарплата офицера полиции Нью-йорка на первом году службы практически точно 1200 в месяц (с учетом ППС). А самая высокая ставка -- 3600 (тоже с учетом ППС).</text>
                  <comments>
                    <comment id="5869387" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869387#t5869387</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2006-03-17 09:59:14</date>
                      <text>+ социальные льготы. За синяк, полученный при исполнении служебных обязанностей нью-йоркский полицейский получит больше, чем московский - за перелом позвоночника и паралич.</text>
                      <comments>
                        <comment id="5871435" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5871435#t5871435</url>
                          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                          <date>2006-03-17 12:35:49</date>
                          <text>Да, потому, видимо, и есть желающие на такие маленькие для США деньги.</text>
                          <comments>
                            <comment id="5871691" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5871691#t5871691</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2006-03-17 01:03:23</date>
                              <text>+ быть американским полицейским это входить в мощную и сплочённую корпорацию. Т.е человек автоматом получает пакет знакомств и рекомендаций. Разумеется, на своём уровне, но для "молодого неудачника" это может быть дороже денег: несколько товарищей, средней паршивости, но нормальных и понятных; паб, где тебя знают, небольшое поручительство перед хозяином квартиры или банком. Всё это в отличие от милиционера полицейский получает не "по блату", а на законных основаниях, безо всякого риска и напряга.</text>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5871435&amp;style=mine#t5871435</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869387&amp;style=mine#t5869387</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5865291&amp;style=mine#t5865291</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5865035&amp;style=mine#t5865035</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864267&amp;style=mine#t5864267</parent>
            </comment>
            <comment id="5865803" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5865803#t5865803</url>
              <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
              <date>2006-03-17 01:18:07</date>
              <text>Ну кто же станет спорить, что получать много денег это плохо.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в стабильном обществе зависимость связь достатка и интеллекта всё же не такая прямая. &lt;br /&gt;Скажем, в американской армии зарплаты вовсе не высокие, но льгот множество, в том числе и такая заманчивая как выход на пенсию в 37 (или около того) лет. При этом человек в армии «работает», т.е. получает профессию. Скажем, я  работал с двумя бывшими американскими солдатами, которые в армии стали системными администраторами. Вы понимаете, администраторами каких систем могут сделать человека в Советской Армии. Но это всё детали.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В целом, я думаю, что здесь ситуация похожая на связь между наукой и образованием. Скажем, если в университете нет профессоров, получивших премий по химии, то химию в нём учить не стоит. Если армия не связана с наукой и технологией, то она обречена. Да даже если и связана, но вся наука с технологией обслуживают нефтяную трубу, то тоже обречена.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Убрать Путина, перекрыть все нефтяные и газовые трубы, построить десять технопарков вокруг десяти крупных российских городов, вернуть всех специалистов, соблазнив их большими домами и высокими зарплатами, пригласить новых, возобновить космические программы и только после этого увиличить зарплаты офицерам и приобретать воинственный вид.&lt;br /&gt;</text>
              <comments>
                <comment id="5869899" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869899#t5869899</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-17 10:25:44</date>
                  <text>Знаете, есть замечательный американский фильм "Изгой". Собственно он не замечательный. Действие там провисает, концовка провалена. Но как культурное явление "Изгой" хрестоматиен. Это американский "Робинзон Крузо". Американский червяк попадает на необитаемый остров и начинает по нему ползать. Точнее, американский червяк по инструкции Станиславского начинает изображать, как по острову ползает американский червяк. А другой червяк его снимает. ПЕСНЯ. Прекрасная сцена как герой панчекрякал по битому стеклу кораллов. Или как сделал золингеновский топор из конька. "Духовность" американца тоже хорошо представлена: нарисовать смайлик на мячике и на него молиться. (Это вообще ШЕДЕВР - американец использует свою кровь как КРАСКУ, причём делает это в стиле обычной бихевиористской импровизейшен: "ага - конёк", "ага - краска").&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к чему говорю: американец здесь не Вы, а я. В НАШЕЙ ситуации американец поступил бы как Дмитрий Евгеньевич. И смею вас уверить, результат был бы замечательный. А потом, после того, как он выбрался бы из ж... , ну, необитаемого острова, можно было бы и про технопарки подумать, и про подводные авианосцы, и про гей-парады, и про освоение Марса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, военное дело всегда бихевиоризм. Поэтому у США в военном деле был огромный бонус. Все с катушек слетели - а американцы в начале 21 века на коне. А всё почему? Из-за технологического могущества? Никак нет. В немецкой армии во время второй мировой войны был "ослиный генерал". Использовал на восточном фронте в качестве транспорта исключительно мулов. Так случайно получилось, а на войне от добра добра не ищут. Работал, как и все немцы, успешно. НАДО ПРАВИЛЬНО ПРИМЕНЯТЬ ПОДРУЧНЫЕ СРЕДСТВА. Подручное средство для современной реформы в РФ это не "кибертроника", а каша. Ничего, умеючи можно и на каше подняться. Да ещё как.</text>
                  <comments>
                    <comment id="5879883" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5879883#t5879883</url>
                      <user name="Alzheimer" username="alzheimer" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/1442555/489768" height="91" width="61" />
                      <date>2006-03-17 06:51:05</date>
                      <text>Только не подумайте, что я считаю американца существом более высшего порядка, а уровень американской цивилизации - образцом для обязательного подражания. Напротив, и войны они проигрывают и все уязвимые места демонстрируют достаточно отчётливо. Если вам нравятся параллели с кино, то можно вспомнить Супермена, который, кстати, "вернётся" этим летом. Предыдущий летал по небу, крушил небоскрёбы, даже землю поворачивал, а в реальной жизни упал с лошади и сломал себе шею.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но я всё же хочу понять ваш оптимизм. Что делает современного русского хорошим военным, кроме умения жить в холоде и голоде, мне непонятно. Если принять на веру существование некоей величины под название "дух нации", то это будет что угодно, но не константа, а величина весьма чуткая к переменам.&lt;br /&gt;Вот вам пример: в 90-х годах в некоторых штатах резко упала преступность. Стали думать о причинах и вдруг вычислили, что шестадцати лет назад в этих же штатах легализовали аборты. &lt;br /&gt;Т.е. плохих людей стало просто меньше рождаться. Я не думаю, что тут очередное проявление бихеворизма. Всё просто: чтобы был дух (пусть преступности), должен быть его носитель. Носителем какого духа является русский человек после последних шестнадцати лет?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, он может подняться и на каше, спору нет. Но, видимо, после аналогичной легализации абортов процедуры, и последующего шестнадцатилетнего ожидания.</text>
                      <comments>
                        <comment id="5892427" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5892427#t5892427</url>
                          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                          <date>2006-03-19 01:59:20</date>
                          <text>на кого путина менять? на каспарова или ходорковского?&lt;br /&gt;пока страна не примет решение вернуть суверенитет - менять путиных бесполезно.&lt;br /&gt;а возвращение суверенитета - это путь ирана, тк путь китая мы уже прохлопали.&lt;br /&gt;тогда план Галковкого можно будет раелизовать за пять лет и получить лучшую армю в мире. и счастливую страну впридачу.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;а пока америкнский коготь впивается в российскую ядерную кнопку - предложения не будут достигать адресата.&lt;br /&gt;но это не значит, что нужно оставить всё как есть. через 10 лет мы будем рвать на себе волосы и кусать ногти, понимая, что ТОГДА (то есть СЕЙЧАС) можно было многое изменить! сегодня русские люди всё ещё не признают легитимности своего   рабства. ковать надо, пока горячо.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5879883&amp;style=mine#t5879883</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5893451" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5893451#t5893451</url>
                          <user name="octorus" username="octorus" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/72885150/7746604" height="85" width="100" />
                          <date>2006-03-19 11:01:24</date>
                          <text>Да, да. А недавно выяснилось, что каждый заболевший раком хоть раз в жизни ел солёные огурцы.</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5879883&amp;style=mine#t5879883</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869899&amp;style=mine#t5869899</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5865803&amp;style=mine#t5865803</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864267&amp;style=mine#t5864267</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848139&amp;style=mine#t5848139</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5848395" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848395#t5848395</url>
      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
      <date>2006-03-16 06:18:38</date>
      <text>Знает ли кто-нибудь ту последовательность действий от сегодняшнего положения до, хотя бы,&lt;br /&gt;начала воплощения этих прекрасных планов?&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, очень познавательно.</subject>
      <comments>
        <comment id="5851211" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851211#t5851211</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2006-03-16 10:11:13</date>
          <text>Да ладно последовательность - хотя бы один ход! А то в скорости мат грозит, и не видно, как от него спастись. Делать выжидательные ходы пока, ибо цугцванг?</text>
          <subject>Re: Спасибо, Дмитрий Евгеньевич, очень познавательно.</subject>
          <comments>
            <comment id="5852491" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5852491#t5852491</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2006-03-16 10:46:01</date>
              <text>Кто сможет этот первый ход в нужном Нам направлении сделать?</text>
              <subject>главное, не видно силы, которая сможет первый ход в нуж</subject>
              <comments>
                <comment id="5853003" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5853003#t5853003</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2006-03-16 10:50:24</date>
                  <text>В чём и дело. Все, кто хочет действительно "обустроить Россию", разрозненны сильно, и пока не видно тенденций к их объединению. А над разъединением работают.</text>
                  <subject>Re: главное, не видно силы, которая сможет первый ход в н</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5853771" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5853771#t5853771</url>
                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                      <date>2006-03-16 11:23:30</date>
                      <text>Похоже, есть такое явление: "народ хочет(не хочет) выжить"&lt;br /&gt;так русские, судя по всему, не хотят.&lt;br /&gt;В Карфагене еще до его падения женщины перестали рожать.&lt;br /&gt;В Римлянки в процессе развала империи перестали рожать.&lt;br /&gt;Русские ....&lt;br /&gt;Аналогия очевидна.&lt;br /&gt;Печально и горько.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ЗЫ: у меня трое детей.&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Похоже, есть такое явление: &amp;quot;народ хочет(не хочет) выжит</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5881931" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5881931#t5881931</url>
                          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                          <date>2006-03-17 11:06:26</date>
                          <text>Если будет создаваться описанный в статье офицерский корпус -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тогда будут призываться в армию совсем не так, как сейчас,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на 500 000 человек при $200 в месяц солдату - отбоя от новобранцев не будет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следовательно, двигатель реформы -&lt;br /&gt;реформа офицерского корпуса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сами понимаете - в этом деле&lt;br /&gt;1) офицерский корпус - только "ЗА",&lt;br /&gt;2) а кто против? - а все те уроды, кто грабит Россию,&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;3) против еще и продажные генералы/полковники, их надо отдать под трибунал, пусть пока исполняют обязанности, - пока трибунал не решить их участь (в первом приближении)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;и - маленькая частность - автоматически решается и Вами заданный вопрос - при такой реформе - ну чего офицерским женам не рожать?</text>
                          <subject>нет уж - явление-то другое: вопрос в создании офицерско</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5853771&amp;style=mine#t5853771</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5853003&amp;style=mine#t5853003</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5852491&amp;style=mine#t5852491</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851211&amp;style=mine#t5851211</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5848395&amp;style=mine#t5848395</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5849163" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849163#t5849163</url>
      <user name="arunachala" username="arunachala" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
      <date>2006-03-16 08:23:29</date>
      <text>ДЕГ - английский агент&lt;br /&gt;призывает проливать русскую кровь что бы расширить владения  английской короны (РФ = криптоколония Англии)&lt;br /&gt; </text>
      <subject>будем бдительны - всюду анлийские шпионы</subject>
      <comments>
        <comment id="5892683" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5892683#t5892683</url>
          <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
          <date>2006-03-19 02:01:16</date>
          <text>"гы-гы " забыл добавить.</text>
          <subject>Re: будем бдительны - всюду анлийские шпионы</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849163&amp;style=mine#t5849163</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5849419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849419#t5849419</url>
      <user name="devol" username="_devol_" />
      <date>2006-03-16 08:50:45</date>
      <text>Все написано как всегда не плохо. Только ведь вопрос с армией - это еще и вопрос государства. РФ описанная Вами, Д.Е., армия не нужна. Абсолютно. Интересно сравнить, сколько получал советский офицер и нынешний - сейчас их просто уравняли с остальным "народом". Т.е. быдло. Им это нравица (если не считать редких судорог). &lt;br /&gt;Ну и зачем тогда все? Надо просто демонтировать Эрафию. Это единственный шанс, но он вряд ли выполним, ибо даже в случае ее краха и развала, получатся снова "-станы" и т.п. клоунские образования.   </text>
      <comments>
        <comment id="5851467" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851467#t5851467</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2006-03-16 10:12:09</date>
          <text>Лучше бы ТРАНСФОРМИРОВАТЬ Эрэфию. Но как?!</text>
          <comments>
            <comment id="5852747" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5852747#t5852747</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2006-03-16 10:47:57</date>
              <text>об одном из шагов и говорится, не первом, заметьте.</text>
              <subject>об этом, вроде, в посте и речь</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851467&amp;style=mine#t5851467</parent>
            </comment>
            <comment id="5854283" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5854283#t5854283</url>
              <user name="devol" username="_devol_" />
              <date>2006-03-16 11:56:04</date>
              <text>Ибо это не возможно. Россиянцы сами же ее и развалят. </text>
              <subject>Никак</subject>
              <comments>
                <comment id="5854539" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5854539#t5854539</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2006-03-16 11:58:34</date>
                  <text>ДЕГ, вроде бы, говорит об укрупнении России. &lt;br /&gt;Или всё равно к нему идти придётся через демонтаж?</text>
                  <subject>Re: Никак</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5856843" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5856843#t5856843</url>
                      <user name="devol" username="_devol_" />
                      <date>2006-03-16 02:08:36</date>
                      <text>Укрупнение России на хер никому не нужно. Ни русским, ни кому либо еще. Время упущено. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому как тут будет у нас - никто не знает. РФ - это опущенное государство, безмозглое и тупое. </text>
                      <subject>Хе-хе</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5854539&amp;style=mine#t5854539</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5854283&amp;style=mine#t5854283</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851467&amp;style=mine#t5851467</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849419&amp;style=mine#t5849419</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5849675" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849675#t5849675</url>
      <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 08:51:33</date>
      <text>Расскажите пожалуйста, что собственно из себя представляет ХОРОШИЙ офицерский корпус.&lt;br /&gt;Каковы критерии оценки офицерского корпуса государства?&lt;br /&gt;И пожалуй самое интересное – за сколько времени и какими способами можно из слабого офицерского корпуса создать хороший?&lt;br /&gt;В чем причина слабых армий во многих государствах (не только СНГ).&lt;br /&gt;Кроме России, США, Китая – какие страны по Вашему мнению могут не боятся оккупации - все обладающие ядерным оружием? Или главное территория, население, культура?&lt;br /&gt;Покажите пожалуйста на примере.&lt;br /&gt;К примеру – Иран, многонациональное государство (источник проблем, неоднородности культуры), имеющие серьезные финансовые средства (нефть), армию, средних размеров территорию, промышленность. Соседний Ирак (по большому счету страна-близнец)– оккупирован. Получается, что желание Ирана проникнуть в ядерную сферу – это единственная гарантия будущей независимости? Или более «правильно» было бы создавать офицерский корпус, а не лезть в ядерные технологии?&lt;br /&gt;Или можно взять любую другую промышленно развитую страну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спасибо.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Что такое ХОРОШИЙ офицерский корпус?</subject>
      <comments>
        <comment id="5858891" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5858891#t5858891</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-16 03:55:49</date>
          <text>&amp;gt; желание Ирана проникнуть в ядерную сферу – это единственная гарантия &lt;i&gt;будущей независимости&lt;/i&gt;? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Иран -- это шестое щупальцо Франции. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; более «правильно» было бы создавать офицерский корпус&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Франции уже есть офицерский корпус, зачем ей второй?</text>
          <subject>Re: Что такое ХОРОШИЙ офицерский корпус?</subject>
          <comments>
            <comment id="5866571" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5866571#t5866571</url>
              <user name="ffix1975" username="ex_ffix1975" />
              <date>2006-03-17 05:32:45</date>
              <text>Этот тезис не развернете? Было бы интересно узнать - на чем он основывается.</text>
              <subject>Re: Что такое ХОРОШИЙ офицерский корпус?</subject>
              <comments>
                <comment id="5878347" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5878347#t5878347</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-17 05:02:59</date>
                  <text>&lt;a href='http://galkovsky.livejournal.com/3258.html'&gt;http://galkovsky.livejournal.com/3258.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;"Откуда Хомейни приехал? Из Парижа. Никто его в Иране не знал. В эмиграции сего фундаменталиста вырастили, поставили на лыжи как пастора Шлага, дали перспективу."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть интересный кусочек информации из статьи английской Википедии про Черчилля, "англо-иранский нефтяной диспут". Сюжет там ровно-ровно повторяет РФ 2001-2006. Местные духовные патриоты почесали репу: чего это мы так бедно живём-то, на нефтяной скважине. Глянули: ага, скважины приватизированы, платится 9% налог, англичане съедают 91% [но, правда, у них там вроде всё открыто было]. Начали кипешиться: Лизавета, где деньги? &lt;br /&gt;&lt;a href='http://en.wikipedia.org/wiki/Anglo-Iranian_Oil_Company' rel='nofollow'&gt;http://en.wikipedia.org/wiki/Anglo-Iran&lt;wbr /&gt;ian_Oil_Company&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;(Ви будете смеяться, но это точно та же The British Petroleum Company.)&lt;br /&gt;В марте 51 местный Глазьев таки добился национализации. Но как-то не полностью, начался спор, в который пришёл Трумэн и почему-то был третим очень не лишним. Начались какие-то перевороты, и в общем дальше повествование обрывается. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом по фактам -- шах есть, шаха нет. (Шах по фотографиям -- европеец, военный. Придворные в европейских костюмах.) Прогнившее иранское самодержавие сверг "националист" Хомейни из Парижу. Это считай "Наши", которые ПкВ и заставили носить истинно-русские лапти, косоворотки, шаровары и вернули церковно-приходское образование. Кто там сейчас чей -- я точно не скажу; судя по тому, что США угрожают его воевать, Хомейни не штатовский. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Франция тоже не совсем субъект в Иране. Так, маскирующие услуги. </text>
                  <subject>С удовольствием разверну про Иран</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5866571&amp;style=mine#t5866571</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5858891&amp;style=mine#t5858891</parent>
            </comment>
            <comment id="5868875" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5868875#t5868875</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2006-03-17 09:13:06</date>
              <text>ДЕ как-то говорил про Хомейни. Но точно про французское „щупальцо“ ничего сказано не было.&lt;br /&gt;Вроде китайцы тоже через Париж проезжали, но они как бы под англичанами. Не так?</text>
              <subject>Re: Что такое ХОРОШИЙ офицерский корпус?</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5858891&amp;style=mine#t5858891</parent>
            </comment>
            <comment id="5875019" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5875019#t5875019</url>
              <user name="Добрый землянин." username="moshushi" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122251022/5716681" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-17 02:34:51</date>
              <text>В данном случае Иран интересен не как реально существующее государство, а как «модель» - государство средних размеров, без ядерного оружия, без нормальной армии, имеющие финансовые средства, имеющее богатство на которое претендуют другие государства (к примеру нефть), внутренние проблемы, не имеющее дипломатического опыта. &lt;br /&gt;Грубо – есть деньги и необходимость построить армию в сжатые сроки. &lt;br /&gt;То есть давайте сделаем допущение, что Иран внезапно получил независимость от Франции (кстати,  почему Вы считаете, что щупалец именно Франции).&lt;br /&gt;Интересна технология, последовательность действий – как из НИЧЕГО создать ХОРОШИЙ офицерский корпус, в максимально сжатые сроки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Позволит понять, чем хороший офицерский корпус отличается от обычного.&lt;br /&gt;Во время Второй мировой войны у немцев была прекрасная армия, безусловно хороший офицерский корпус, выделяющийся на фоне других участников войны. Интересно понять механизм – как это у них получилось? Почему другие страны не действовали также?&lt;br /&gt;Как должен измениться этот механизм в условиях постнуклеара?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Первый шаг – высокая зарплата офицерам. А дальше.....?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Что такое ХОРОШИЙ офицерский корпус?</subject>
              <comments>
                <comment id="5878603" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5878603#t5878603</url>
                  <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
                  <date>2006-03-17 05:19:04</date>
                  <text>&amp;gt; давайте сделаем допущение, что Иран внезапно получил независимость от Франции &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу, &lt;i&gt;сам&lt;/i&gt;. Да он, собственно, и получил её, ещё в 1921-23 гг. Повыгнал проклятых русских и английских интервентов, а освободившиеся здания передал трудовому народу. Всё лучшее детям! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; (кстати, почему Вы считаете, что щупалец именно Франции).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вспомнил фразу, что Хомейни был в Париже. Но я конечно не настаиваю на Именно Франции.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Интересна технология, последовательность действий – как из НИЧЕГО создать ХОРОШИЙ офицерский корпус, в максимально сжатые сроки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну кто помогает "получить независимость" (обычно почему-то при этом очень часто присутствуют наблюдатели и советники), тот обычно помогает и офицеров выносить и родить. Тут абстрактной схемы не бывает, а тем более в сжатые сроки. Нужен хороший человеческий материал, желателен иностранный опыт (то есть сначала реальные офицеры-немцы, рядом с ним русские смотрят, набираются ума-разума), желательны училища, обязательно нужен полк, обязательно учения, и крайне желательно участие в боях. Престиж, испытание и отсев. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Меня тут спрашивал один товарищ, дескать, ну разве доход определяет. Привёл пример с балаганной и лотерейной "приватизацией", дескать, разве олигархи аристократы. Разница в том, что последнее -- ЛОТЕРЕЯ, а первое -- ЗАРПЛАТА. Должность, обязанности, проверка исполнения. И всегда конкурс. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас даже из военных училищ юноша старается в программисты вщемиться -- в Москве штука сразу, через год полторы, со временем может и до двух-трёх дорасти. Ясно, что на 400 долларов пойдут или совсем тупые, или люди зафиксированные на своей "судьбе" (что часто коррелирует с нестойкостью психики). Хороший рабочий и то свою штуку-две получает и над офицером смеётся.</text>
                  <subject>Re: Что такое ХОРОШИЙ офицерский корпус?</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5886539" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5886539#t5886539</url>
                      <user name="lopatin19" username="lopatin19" />
                      <date>2006-03-18 01:11:01</date>
                      <text>Лады, Галковский прав с офицерами. Тему надо активно набалтывать. Не спрашиваю про "когда и кто повысит офицерам зарплату" - как хотя бы разговоры об этом сделать погромче?</text>
                      <subject>Re: Что такое ХОРОШИЙ офицерский корпус?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5878603&amp;style=mine#t5878603</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5875019&amp;style=mine#t5875019</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5858891&amp;style=mine#t5858891</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5849675&amp;style=mine#t5849675</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5850443" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5850443#t5850443</url>
      <user name="Hratli" username="ex_hratli" />
      <date>2006-03-16 09:35:22</date>
      <comments>
        <comment id="5851979" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851979#t5851979</url>
          <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-16 10:15:13</date>
          <text>Ага. Ещё не хватало здесь дискуссии о том, должен ли British English принят в качестве второго государственного языка США, наряду с American English. </text>
          <subject>Я сошлюсь у себя</subject>
          <comments>
            <comment id="5854027" depth="3" deleted="true">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5854027#t5854027</url>
              <user name="Hratli" username="ex_hratli" />
              <date>2006-03-16 11:51:12</date>
              <comments>
                <comment id="5855051" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855051#t5855051</url>
                  <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-16 12:24:18</date>
                  <text>Не вижу (кого, чего?) связи, а не "связь". Трудности не только с пониманием аллегорий? </text>
                  <subject>Re: Я сошлюсь у себя</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5856587" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5856587#t5856587</url>
                      <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
                      <date>2006-03-16 02:07:05</date>
                      <text>У идиота и взял. Что идиот и этого не понял - неудивительно. На то он и идіотъ.</text>
                      <subject>Re: Я сошлюсь у себя</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5859915" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5859915#t5859915</url>
                          <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
                          <date>2006-03-16 04:27:58</date>
                          <text>То, что твои мысли на уровне ассенизатора - неудивительно. Ведь у идиотов, тем более из ГУУ/ГАУ/МИЭИ/МИУ им. Серго Орджоникидзе, голова не может видеть выше жопы a priori. </text>
                          <subject>Re: Я сошлюсь у себя</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5856587&amp;style=mine#t5856587</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855051&amp;style=mine#t5855051</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5854027&amp;style=mine#t5854027</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851979&amp;style=mine#t5851979</parent>
            </comment>
            <comment id="5868363" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5868363#t5868363</url>
              <user name="Dr. C.V., владетель СПР, человек-жупел" username="ex_caralh0_" />
              <date>2006-03-17 08:57:51</date>
              <text>сам-то понял, что сказал?</text>
              <subject>Re: Я сошлюсь у себя</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5851979&amp;style=mine#t5851979</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5850443&amp;style=mine#t5850443</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5853259" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5853259#t5853259</url>
      <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
      <date>2006-03-16 11:01:31</date>
      <text>&amp;gt;Увеличение денежной массы, находящейся в руках потребителей (а военнослужащие – потребители в голом виде), лишь подхлестнёт производство, внешнюю торговлю, сферу услуг&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В существующих условиях это увеличение создаст только давление на USD/EURO. Внешнюю торговлю это подстегнёт, да... на предмет приобретения, на заработанную от продажи сырья валюту, китайского/турецкого/и т.п. ширпотреба.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Производство - штука тонкая и механическим увеличением денежной массы у потребителя (Вы тут совершенно правы, что военный - это потребитель в чистом виде) не запускается, к сожалению. Это долгосрочные инвестиции, поэтому тут нужна уверенность в стабильности экономической ситуации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Другой вопрос: почему Вы считаете, что существующей денежной массы недостаточно для экономического роста? Денег (учтённых и неучтённых) на самом деле крутится астрономическое количество, однако...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я что хочу сказать. Повышение з/пл военнослужащим (а Вы в статье говорили не только об офицерах, но и о солдатах) разумеется имеет и некоторые позитивные стороны и если оно будет осуществляться постепенно и в разумные сроки, то, возможно от этого будет толк, хотя я и продолжаю сильно сомневаться в этом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще повышение зарплаты - это последний аргумент. Т.е. когда все остальные мероприятия проведены и осталось только одно средство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Армейская служба это то, что у русских получалось лучше всего. Т.е. это та печка, от которой стоит плясать.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Русские - это ещё и прекрасные учёные, врачи, педагоги и писатели. Русские испытывают колоссальный дискомфорт от кошмарной экологической ситуации. Я вот думаю, что если с этим разобраться в первую очередь, то и армия "приложится" и станет такой какой Вы её видите. На восстановление среды обитания, образование, науку, здравохранение и надо (можно) тратить деньги, которые фактически беруться в кредит у следующих поколений, перспектива которых по всем вышеперечисленным направлениям совершенно безрадостна. </text>
      <comments>
        <comment id="5859403" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5859403#t5859403</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-16 04:10:50</date>
          <text>&amp;gt; Русские - это ещё и прекрасные учёные, врачи, педагоги и писатели. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А торговцы плохие. И дипломаты. А почему? "Без такой армии у российской ДИПЛОМАТИИ всегда будут связаны руки. &lt;b&gt;Одна угроза&lt;/b&gt; реального вторжения, и вторжения которого нельзя отбить, превратит всех соседей России в прекрасных конструктивных переговорщиков."&lt;br /&gt;&lt;center&gt;* * *&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;По мелочи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Производство - штука тонкая &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Даже в Румынии есть свой автопром. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Русские испытывают колоссальный дискомфорт от кошмарной экологической ситуации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Пугаете!&lt;br /&gt;&lt;center&gt;* * *&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;Посмотрел я бухгалтерский учебник про "доходы завода". Значит, есть грубо говоря три счёта: (?)42-й это материалы в работе, 46 это реализация, а 80 это "прибыли и убытки" (на жаргоне "доходы"). Проводки идут с 42 на 46 в натуральном выражении, а из 46 в денежном на 80-й (это пассив, а актив 50-е счета). Бухгалтерия не делит завод на участки, а ведёт единый баланс для всего сразу. Так что спор наш получился в высшей степени философским. Признаю, что основания для моих (и Ваших) утверждений о заводе были непрочными.</text>
          <subject>Слона никто и не заметил</subject>
          <comments>
            <comment id="5863243" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5863243#t5863243</url>
              <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
              <date>2006-03-16 08:56:56</date>
              <text>&amp;gt;Одна угроза ... превратит всех соседей России в прекрасных конструктивных переговорщиков.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А какие есть пролемы с соседями?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Даже в Румынии есть свой автопром.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Пугаете" :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Посмотрел я бухгалтерский учебник про "доходы завода".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что-то не очень понятно в какой Вы учебник смотрели :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вопрос ещё более тонкий :) Есть счёт №20. Туда списываются все ПРОИЗВОДСТВЕННЫЕ затраты: использованное в процессе сырьё, материалы, зарплату основного производственного персонала, затраты вспомогательных производств - формируют себестоимость. В корреспонденции со счетами учёта материалов (10) и другими счетами затрат. Этот счёт и есть счёт ЦЕХА или производства в ЦЕЛОМ - это как бухгалтиеру удобно. Для ФИНАНСОВОГО учёта больше не надо. Кстати, весь финансовый учёт - СУММОВОЙ. Детализация, как и "количественный учёт" - это предмет УПРАВЛЕНЧЕСКОГО учёта.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот всё затраты, накопленные на счетах учёта производственных по мере изготовления готовой продукции списывается на 43-й счет. Вот только теперь, когда эта готовая продукция будет продана появляется ДОХОД в кредите 90 счёта (выручка). Как я понимаю, по дебету этого же счёта отражается себестоимость готовой продукции как одна из статей РАСХОДОВ (между расходами и затратами есть неольшая, но тонкая:) разница) в кореспонденции с 43-м счётом. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к тому, что как я и говорил: в производстве (цеху) ДОХОДОВ НЕТ. По-прежнему продолжаю считать себя правым в нашем бухгалтерском споре.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати в российском бухучёте есть много правильных вещей, но учёт затрат и расходов - не самое сильное его место :(</text>
              <subject>Учёт - это тонкая штука :)</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5859403&amp;style=mine#t5859403</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5853259&amp;style=mine#t5853259</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5855307" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307#t5855307</url>
      <user name="elatus" username="elatus" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
      <date>2006-03-16 12:52:57</date>
      <text>&lt;q&gt;Россия окружена большим числом слабых, на ходу разваливающихся полугосударств с самым туманным будущим. У Украины, Белоруссии, Казахстана, Грузии нет никаких перспектив.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В мире большинство государств такие - вся Африка, Южная Америка , мозамбики всякие, есть даже минус-государства - Сомали, Чад, Конго вплоть до "выключили свет"  но никто из соседей на них не нападает а если и нападает то сразу по зубам от всего мира - Эквадор-Перу. Есть правила и их нарушать низззя.&lt;br /&gt;Все учЕны 20-м веком, когда в 1918 году один раз нарушили правила затем поплатились - межвоенным безвременьем и 2-й мировой. Так что легитимным вторжение на Украину станет только в одном случае - США сбрасывают ядреную бомбу на Иран (т.е. первыми нарушают ПРАВИЛА)А к этому (тьфу-тьфу) идет. Но в этом случае нам будет уже не до украины, останется одна задача, которая потребует всех имеющихся ресурсов - удержать российско-казахскую границу.&lt;br /&gt;Для этого и понадобятся системы залпового огня и современная авиация, если принять ваш план - у нас этого не будет и 41 год с Вашими 500 тысячами обеспечен.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Вообще я полагаю, что при ПРАВИЛЬНОЙ работе (правильной, т.е. профессиональной и национально-ориентированной) мирно довести РФ до границ СССР – не проблема. Даже до границ Варшавского договора и дальше. Против экономики и демографии не попрёшь – Сила.  &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Экономика и демография - это не дипломатия с военным строительством. Более того военное строительство вредит первому и второму. В наших условиях все молодые люди от 18  до 27 занимаются тараканьими бегами от военкомата - никому не хочется повторять судьбу Сычева.&lt;br /&gt;В результате самая активная часть населения страны парализована на 9 лет, что убивает эономику и демографию.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И самое непонятное - зачем все это делать - лебенсраума что-ли не хватает.&lt;br /&gt;Великой Поход окончательно убьет русскую нацию и культуру. Этот же результат получится и от одной только подкотовки к нему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;В общем:&lt;br /&gt;а) военного опыта – нет;&lt;br /&gt;б) армии – нет; &lt;br /&gt;в) партизан – не было, нет и не будет. &lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примерно так думали и перед финской войной - финны вообще никогда не воевали до 1939 года&lt;br /&gt;более мирного и комплиментарного русским народа трудно найти однако - вся Сов империя сломала зубы о маленький народ который защищался. Какие нибудь литовцы, тоже способны повторить финский опыт и все Ваши красивые шарики которые приятно тешат гордость великороссов тут же сдуются с большими последствиями. Так рисковать нельзя в любом случае. И потом, с чего это по умолчанию стало считаться что "русские хорошие военные" - это миф, после того как монголы уничтожили всех русских кшатриев у нас не было национальной армии, за исключением короткого периода 1612 год. были только наемники, в основном инородцы, они и решали исход. За последние 150 лет русский флот не утопил ни одного сколько нибудь крупного военного корабля  противника.&lt;br /&gt;Финская война - еще один пример. Великая Отечественная - главное доказательство что война - это не наш конек.</text>
      <subject>Великий поход</subject>
      <comments>
        <comment id="5856075" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5856075#t5856075</url>
          <user name="arunachala" username="arunachala" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/52304709/4646044" height="68" width="100" />
          <date>2006-03-16 01:46:07</date>
          <text>+1</text>
          <subject>Re: Великий поход</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307&amp;style=mine#t5855307</parent>
        </comment>
        <comment id="5856331" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5856331#t5856331</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-03-16 01:52:56</date>
          <text>В финскую войну была прорвана лучшая фортификационная линия мира, причем зимой в тяжелейших условиях, неопытными частями, набранными из южных районов СССР (Сталин боялся использовать солдат, призванных из приграничных с финляндией территорий). Общее мнение всех западных экспертов перед войной -- такие укрепления прорвать невозможно никогда и ни при каких условиях. Однако русские сделали это, даже при антинациональном тоталитарном режиме. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее, Финляндией руководил Маннергейм, получивший первоклассное военное образование. Где же он его получил? Известно где, в России. Полагаю, и финский офицерский корпус, особенно генералитет, тоже имел именно русское военное образование. Многие русские эмигранты так же сражались на стороне финнов, а это были далеко не последние люди в имперской России, в т.ч. и в военном отношении. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;2 мировая: напала Германия. Итог -- безоговорочная капитуляция Германии -- т.е. они настолько проиграли войну, насколько это вообще возможно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;За последние 150 лет русский флот не утопил ни одного сколько нибудь крупного военного корабля противника. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это вообще к чему? Речь идет об армии, а не о флоте. Но впрочем и флот был на высоте, особенно до 1917 -- можно привести в пример удивительный кругосветный переход броненосцев в японскую войну и т.п.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В поздний советский период флот тоже был не слабый -- ядерные стратегические крейсера, и т.п. Очевидно, что он был по крайней мере вторым в мире по мощи (и сейчас остается, полагаю). Или для вас даже второе место недостаточно почетно? ))&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про утопленные корабли -- было затоплено несколько крупных судов во вторую мировую войну.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; И потом, с чего это по умолчанию стало считаться что "русские хорошие военные" - это миф, после того как монголы уничтожили всех русских кшатриев у нас не было национальной армии, за исключением короткого периода 1612 год. были только наемники, в основном инородцы, они и решали исход. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Российской империи армия комплектовалась наемниками? интересно )) Я вот слышал только про рекрутскую повинность и, позднее, призывную армию. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Но в этом случае нам будет уже не до украины, останется одна задача, которая потребует всех имеющихся ресурсов - удержать российско-казахскую границу.&lt;br /&gt;Для этого и понадобятся системы залпового огня и современная авиация, если принять ваш план - у нас этого не будет и 41 год с Вашими 500 тысячами обеспечен.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У Китая 20, что ли, ядерных зарядов. У нас же примерно 20.000. Не понимаю как при таких обстоятельствах возможен какой-либо военный конфликт с Китаем.</text>
          <subject>Re: Великий поход</subject>
          <comments>
            <comment id="5859147" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5859147#t5859147</url>
              <user name="gl_nsk" username="gl_nsk" />
              <date>2006-03-16 04:00:22</date>
              <text>===&lt;br /&gt;У Китая 20, что ли, ядерных зарядов. У нас же примерно 20.000. Не понимаю как при таких обстоятельствах возможен какой-либо военный конфликт с Китаем.&lt;br /&gt;===&lt;br /&gt;По данным ежегодника СИПРИ(за 2002 год) у Китая было порядка 400 ядерных зарядов + средства их доставки.&lt;br /&gt;Боеголовки у ракет наземного базирования(их порядка сотни штук) вполне серьезные 3-5 Mt.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;GL&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Посмотрел заодно тираж которым этот справочник издавался - 710 экз.&lt;br /&gt;     Как говорится - без комментариев.</text>
              <subject>Re: Великий поход</subject>
              <comments>
                <comment id="5859659" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5859659#t5859659</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-03-16 04:25:04</date>
                  <text>ок, буду знать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;но конфликт все равно невозможен -- патовая ситуация.</text>
                  <subject>Re: Великий поход</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5859147&amp;style=mine#t5859147</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5856331&amp;style=mine#t5856331</parent>
            </comment>
            <comment id="5862219" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862219#t5862219</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2006-03-16 07:23:56</date>
              <text>&lt;q&gt;В финскую войну была прорвана лучшая фортификационная линия мира,&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Суворова ледокольного мы все читали, не убеждает&lt;br /&gt;На направлении Суомуссалми-Оулу финских укреплений &lt;br /&gt;вообще не было - итог намного хуже для нас.&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Итог -- безоговорочная капитуляция Германии &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Германия проиграла войну только потому что не могла ее выиграть в принципе.&lt;br /&gt;Но они держались неимоверно долго - если бы мы что-либо могли война закончилась &lt;br /&gt;в 1942 году с нашими потерями около миллиона - &lt;br /&gt;мы потеряли во много раз больше и еще чем-то гордимся.&lt;br /&gt;&lt;q&gt;было затоплено несколько крупных судов во вторую мировую войну.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Пассажирские лайнеры Вильгельм Густлов и Берлин (будущий печально известный "Нахимов")&lt;br /&gt;Я говорил про военные корабли.&lt;br /&gt;&lt;q&gt;В Российской империи армия комплектовалась наемниками?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Начиная с 17 века - "полки нового строя" от командира до солдата - все наемники.&lt;br /&gt;С Петра I - большинство офицерских должностей - а во флоте и рядовой состав - &lt;br /&gt;наемники или остзейские немцы&lt;br /&gt;Когда Екатерина вступила на престол перед ней в Маркизовой луже устроили "балет" и два фрегата ...&lt;br /&gt;столкнулись. Умная немка сказала - У меня есть корабли и люди но нет флота и моряков. Она начала вербовать моряков по всему миру начиная с Америки - Поль Джонс. Или вы думаете что Орлов победил при Чесме, а не Грейг Самуил Карлович.&lt;br /&gt;столкнулись&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Не понимаю как при таких обстоятельствах возможен какой-либо военный конфликт с Китаем.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Правильно не понимаете, я тоже уверен что с Китаем воевать не придется - награнице с Казахстаном мы будем отбиваться от персов, (при указанных выше условиях).</text>
              <subject>Re: Великий поход</subject>
              <comments>
                <comment id="5864011" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864011#t5864011</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-03-16 11:42:03</date>
                  <text>&lt;i&gt;В финскую войну была прорвана лучшая фортификационная линия мира,&lt;br /&gt;Суворова ледокольного мы все читали, не убеждает&lt;br /&gt;На направлении Суомуссалми-Оулу финских укреплений &lt;br /&gt;вообще не было - итог намного хуже для нас.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Вы так говорите будто Финляндия чуть ли не выиграла ту войну. Между тем они принуждены были уступить нам 10% своей территории, причем это далеко не последние в экономическом отношении кусочки. До сих пор пытаются предъявить нам претензии на них, больно им без Выборга etc.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Германия проиграла войну только потому что не могла ее выиграть в принципе. &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если и верно, то кого и как это оправдывает? )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Пассажирские лайнеры Вильгельм Густлов и Берлин (будущий печально известный "Нахимов")&lt;br /&gt;Я говорил про военные корабли.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот итальянцы затопили в 50х линкор "Новороссийск". Видимо, это по Вашему должно доказывать, что у итальянцев один из сильнейших флотов мира?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Начиная с 17 века - "полки нового строя" от командира до солдата - все наемники.&lt;br /&gt;С Петра I - большинство офицерских должностей - а во флоте и рядовой состав - наемники или остзейские немцы &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Какие наемники? Рекрутская повинность -- натуральная, служили недобровольно, в обязательном порядке. Дворяне тоже были ОБЯЗАНЫ служить пожизненно. Это далеко не Grudgebringers из Warhammer: Shadow of The Horned Rat. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Когда Екатерина вступила на престол перед ней в Маркизовой луже устроили "балет" и два фрегата ...&lt;br /&gt;столкнулись. Умная немка сказала - У меня есть корабли и люди но нет флота и моряков. Она начала вербовать моряков по всему миру начиная с Америки - Поль Джонс. Или вы думаете что Орлов победил при Чесме, а не Грейг Самуил Карлович.&lt;br /&gt;столкнулись &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Вот вы сами и доказываете -- привлекались лучшие специалисты (Джон Поль Джонс etc), это давало соответствующие результаты, и наш флот вполне был на уровне. Интересно, какую альтернативу вы видите? Ведь сначала вообще флота не было, НИКАКОГО. Как иначе можно что-то построить, без привлечения иностранцев? А потом уж и сами показали себя. Русский флотский офицерский корпус, школа кораблестроения, все было очень серьзно, на уровне мировых стандартов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt; Не понимаю как при таких обстоятельствах возможен какой-либо военный конфликт с Китаем.&lt;br /&gt;Правильно не понимаете, я тоже уверен что с Китаем воевать не придется - награнице с Казахстаном мы будем отбиваться от персов, (при указанных выше условиях).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Это Иран что ли вы имеете в виду? ))</text>
                  <subject>Re: Великий поход</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5872203" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5872203#t5872203</url>
                      <user name="ein_kobold" username="ein_kobold" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40376592/8812557" height="100" width="71" />
                      <date>2006-03-17 01:10:59</date>
                      <text>Как я понимаю ELATUS'a, пример с ВМФ, которого в реалии ни Россия,ни СССР не имели ( традиционно имелись лишь Морские Демонстрационые  Силы.Увы,но это так.Например,Жуков любил  смущать флотских: "Что обычно делает государство при обьявлении войны?- Мобилизацию,тов.маршал.&lt;br /&gt;А что делает Россия в таком же случае? Топит свой флот" И очень смеяся после своего  ответа)  так вот, этот пример вот для пояснения следующего.&lt;br /&gt;Морская Война-квинтессенция и оперативного искусства ( поди поуправляй корабельным соеденением, разбросанным в квадрате на тыщи миль, с разведкой,упреждением и  координацией удара .См. действия Того,Хиппера или Нимица в разное время.На фоне нашего чего? Свалки и абордажных боев) и качеств конкретного командира корабля в составе соеденения и . конечно,качеств личного состава.Лишь по последнему мы не уступали, даже в условиях Цусимы.&lt;br /&gt;" Мы не умели и не умеем воевать на море"-говорил вице-адмирал Дрозд, по мнению И.Бунича-рекомендую его "Таллинский Переход" и прочее на тему ВМФ, от Цусимы до Окинавы.&lt;br /&gt;И так не только Бунич думает.Рекомендую  еще и классику-Леонид Соболев," Капитальный Ремонт" и Сергея Колбасьева, офицеров импер.флота.Есть еще и поп-сборники Доценко на тему наших ВМФ-мифов.&lt;br /&gt;" А почему не умеем?-спрашивал и отвечал Бунич: Нет у нас инициативных и адвенчурных командиров, не приживаются как-то"&lt;br /&gt;М может по этой причине русская,а позже советская армия обзывалась англичанами как " паровой каток, внушающий ужас лишь численностью".&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Великий поход</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5876043" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5876043#t5876043</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2006-03-17 03:14:08</date>
                          <text>Покуривая трубочку:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История – дисциплина коварная. История войн – вдвойне коварна. А история морских войн – втройне. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История коварна, потому что здесь затрагиваются ИНТЕРЕСЫ. Интересы людей, сословий, государств, цивилизаций. Это верно даже для случая древней истории. Предположим, что в Карабахе ведут раскопки две экспедиции – одна армянская, а вторая – азербайджанская. Ну и какие у них будут результаты? «Найдены богатые захоронения древних армян (тюрков), свидетельствующие о...»&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается истории войн, то это история МОЧИЛОВА. Представьте себе, как недавнюю перестрелку интерпретируют две группы негритянских подростков. Понятно, что шведы считают сражение под Полтавой триумфом Карла XII, а русские празднуют Бородино.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж история морских сражений... Встретились два корабля в море. До начала 20 века средств коммуникаций никаких, реляция дойдёт до командования через месяц. Сторонних свидетелей боя нет, корабль противника утоп. КОНЦЫ В ВОДУ. Так что история морских войн это нечто ОСОБЕННОЕ. Даже по меркам историка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому советую спорщикам умерить пыл. Конечно, истину можно найти всегда, но, например, что касается морского дела, то строительство флотов всегда было делом КРАЙНЕ дорогим, КРАЙНЕ политизированным, КРАЙНЕ трудновычислимым. (Надо построить флот, который строится под борьбу с другим флотом, который в свою очередь тоже строится и по ходу строительства вражеского флота трансформируется. Учтите, что всего морских государств не два, а три-четыре-пять-шесть.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Неудивительно, что выполнение судостроительных программ всегда сопровождается подкупом прессы, парламентскими дебатами, дипломатическими демаршами, подковёрной борьбой и дезинформацией, дезинформацией, дезинформацией. А то и прямыми диверсиями. Разобраться во всём этом – сам чёрт ногу сломит.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что на эту тему можно высказываться бесконечно. Вкратце скажу, что  советский ВМФ во время мировой войны показал себя с самой плохой стороны, и понятно почему. Сухопутная армия со слабым командным составом худо-бедно воевать может. А вот корабль без капитана это каюк. АМБА. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что касается российского флота, то за всё время своего существования он показал себя удовлетворительно. Россия имела тот флот, который был ей нужен и этот флот справлялся с возложенными на него задачами. Во время войны с двумя крупнейшими морскими державами мира, чей флот превосходил объединённые флоты всех других стран, русские моряки показали себя достойно. На Балтику люди приплыли, огляделись и поняли – БЕСПОЛЕЗНО. Черноморский флот сначала уничтожил флот Турции, а затем стал ядром сопротивления англо-французскому десанту. Даже в Тихом океане против ничтожных русских сил у союзников не получилось ничего. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Спору нет, моряки из русских средненькие. Ну а зачем России первоклассные флот? Англичане тоже с бурами колупались. Ну и что? Основное оружие англичан - не армия, а флот и интриги (деньги). Нет, какая-то армия Англии была нужна и она у неё была. Как и флот у России. И английская армия и российский флот свою задачу выполняли.</text>
                          <subject>Re: Великий поход</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5881163" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5881163#t5881163</url>
                              <user name="Владимир Николаевич" username="vlad_nick" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79880521/5789047" height="100" width="75" />
                              <date>2006-03-17 09:08:50</date>
                              <text>Принято шпынять Николая I за провал со снабжением группировки в Крыму  - между прочим, за тысячу и больше километров от основных центров производства. А англичане тем временем не смогли наладить снабжение на 12 км - от ближайшего порта до Севастополя. По ходу и итогам Крымской Войны вообще были жуткие скандалы в прессе и в парламенте.</text>
                              <subject>Re: Великий поход</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5892939" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5892939#t5892939</url>
                                  <user name="Юрий Тюрин" username="misssing_link" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/90414116/9747218" height="92" width="100" />
                                  <date>2006-03-19 02:10:33</date>
                                  <text>Галковский прав на 100%&lt;br /&gt;можно сколько хошь ловить философа на деталях,&lt;br /&gt;но не имея общего понимания и вИдения проблемы - спорить впустую.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;зашёл на форум - хотел поддержать ДЕГ.&lt;br /&gt;вижу, незачем - философ сам великолепно справляется :)</text>
                                  <subject>Re: Великий поход</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5881163&amp;style=mine#t5881163</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5876043&amp;style=mine#t5876043</parent>
                            </comment>
                            <comment id="6037579" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=6037579#t6037579</url>
                              <user name="ВВ." username="runixonline" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/48495481/10048410" height="98" width="70" />
                              <date>2006-04-18 10:07:10</date>
                              <text>"Вкратце скажу, что советский ВМФ во время мировой войны показал себя с самой плохой стороны, и понятно почему. Сухопутная армия со слабым командным составом худо-бедно воевать может. А вот корабль без капитана это каюк. АМБА."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Хы А с кем ему было воевать? На Черном море у противника не было крупных надводных кораблей - вот флот и работал как армейский извозчик. При этом  керченскую десантную провел вполне достойно. &lt;br /&gt;И потерял лишь один крупный корабль ( Ташкент) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На Балтике его в Кронштадте заперли по милости сухопутной армии - отработал артиллерийской платформой. &lt;br /&gt;Северного флота надводного флота как такового  по сути не было - катера да эсминцы.  &lt;br /&gt;Так что показывать что-то ему было просто некому. </text>
                              <subject>Re: Великий поход</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5876043&amp;style=mine#t5876043</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5872203&amp;style=mine#t5872203</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864011&amp;style=mine#t5864011</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862219&amp;style=mine#t5862219</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5856331&amp;style=mine#t5856331</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307&amp;style=mine#t5855307</parent>
        </comment>
        <comment id="5857611" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5857611#t5857611</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-16 02:48:53</date>
          <text>&amp;gt; есть даже минус-государства - Сомали, Чад, Конго вплоть до "выключили свет" но никто из соседей на них не нападает, &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Колонии бывают двух видов: представляющие пишевую ценность и являющиеся второ-, третье-, семистепенными стратегическими территориями. За нападение на вкуснятинку (Индонезия, Папуа, Конго) действительно можно огрести по полной, вплоть до ядрёной. За нападение на пустыни (Монголию, Гренландию, Молдавию) максимум можно получить вялые крики об "этнических чистках" и "правах румын". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; а если и нападает то сразу по зубам от всего мира&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Угу, иракский агрессор с 1980-х агрессировал наш хороший Иран, травил газами беззащитных курдов и растворял в кислоте очкариков. Не прошло и 20 лет, как это заметили. Сбылся Закон Природы. Арабского фашыста били всем миром. Великая польская армия в союзе с люксембургской (и небольшой помощью армии США) восстановила попранное Международное Право. (Правда, оказалось, что Иран тоже не совсем хорошая держава, Злое Замыслила.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За Украину по идее могло бы заступиться НАТО. Именно поэтому её туда друзья-европейцы и не принимают.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Великой Поход окончательно убьет русскую нацию и культуру. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как выше уже сказал живой классик, "&lt;b&gt;в Кремле изо всех сил нагибают русских: вы маленькие, второстепенные, бедные.&lt;/b&gt;" Правильно дополняете: "&lt;b&gt;вы слабые, добрые и щедрые.&lt;/b&gt;"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только русские могут спохватиться: "а это, за Чечню зачем воюем-то? Лебенсраума чтоль не хватает? Мы ж слабые, добрые и щедрые. Отпустить бедняг-вайнахов в мировой рынок, ведь оно тово, глобализация экономики, кибернетики и разделение труда."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; миф, после того как монголы уничтожили всех русских кшатриев у нас не было &lt;b&gt;национальной&lt;/b&gt; армии&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот монголы -- это действительно миф. Они же якобы уничтожили и ВСЕХ украинских, венгерских, польских, чешских, булгарских, болгарских, башкирских "кшатриев". (Кшатрии тоже миф, для индусских царьков по $7000/мес.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А русская &lt;b&gt;императорская&lt;/b&gt; армия 19 века, извините, удерживала Польшу, разгромила Наполеона, отодвинула Турцию с Балкан и Кавказа, Британию из Средней Азии. Качество русского солдата высоко оценивали ВСЕ иностранные наблюдатели.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; были только наемники, в основном инородцы, они и решали исход&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Остапа несло..." Рекрутов не было?</text>
          <subject>Re: Великий поход</subject>
          <comments>
            <comment id="5863499" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5863499#t5863499</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2006-03-16 09:08:55</date>
              <text>&lt;q&gt;Угу, иракский агрессор с 1980-х агрессировал наш хороший Иран,&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Иран был наказан за американских дипломатов. А Ирак за Кувейт моментально получил по мордасам.&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Отпустить бедняг-вайнахов в мировой рынок&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Вайнахов предложил отпустить не я.&lt;br /&gt;&lt;q&gt;А русская императорская армия 19 века, извините, удерживала Польшу, разгромила Наполеона,&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Ни в одной битве русская армия у Наполеона не выиграла.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Великий поход</subject>
              <comments>
                <comment id="5864523" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864523#t5864523</url>
                  <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
                  <date>2006-03-16 11:52:25</date>
                  <text>&lt;i&gt;Иран был наказан за американских дипломатов.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Д.Е. писал где-то, что Иран серьезно наказывать и не начинали еще )&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Ни в одной битве русская армия у Наполеона не выиграла.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Т.е., вы считаете что Россия не разгромила Наполеона, въезд императора в Париж это досадное недоразумение? Ваша культура полемики оставляет желать лучшего, не думаю что буду отвечать в дальнейшем.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: Великий поход</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5870155" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870155#t5870155</url>
                      <user name="elatus" username="elatus" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                      <date>2006-03-17 11:04:06</date>
                      <text>&lt;q&gt;Т.е., вы считаете что Россия не разгромила Наполеона, въезд императора в Париж это досадное недоразумение? &lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Вы видимо упустили нить разговора, я отрицаю утверждение что "русские хорошие военные"&lt;br /&gt;а НЕ то какая армия была у России в разные периоды. В истории нет свидетельств об особом&lt;br /&gt;даре русских для войн, скорее наоборот. И флот здесь наиболее показателен, "оптика чище".&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Вы так говорите будто Финляндия чуть ли не выиграла ту войну.&lt;/q&gt; &lt;br /&gt;Но и не проиграла!!! будучи в десятки раз меньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Вот итальянцы затопили в 50х линкор "Новороссийск". Видимо, это по Вашему должно доказывать, что у итальянцев один из сильнейших флотов мира?&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Что итальянцы, это еще не факт, а с другой стороны - еще одно доказательство некоторой нашей неуклюжести (вспомните действия командования во время катастрофы, это в мирное время в 100 метрах от берега, а что говорить про войну?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Рекрутская повинность -- натуральная, служили недобровольно, в обязательном порядке&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Естественно так, но как служит солдат забритый насильно из деревни - соответственно.&lt;br /&gt;Мы это хорошо знаем по СА. И вы называете это - доказательством русской удали в боевой обстановке?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Русский флотский офицерский корпус, школа кораблестроения, все было очень серьзно, на уровне мировых стандартов.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Увы, даже под угрозой прекращения общения с Вами, не могу с этим согласится.&lt;br /&gt;За 150 лет построили 5 флотов, истратили кучу денег а толку -0.&lt;br /&gt;Во время войн он ничего не значил, матросов быстренько переводили в пехоту, а корабли использовались как береговые батареи. Во вторую мировую у немцев вообще не было на&lt;br /&gt;Балтике и Черном море каких нибудь эскадр или даже одиночных линкоров. Против наших флотов&lt;br /&gt;с дредноутами и т.д. и что? дредноуты стояли на приколе боясь отойти от стенки, ибо помнили таллинский переход. Подводные лодки в массе своей делали 4-5 выходов и погибали, а иногда и топили своих, как в черном море был потоплен своей подводной лодкой лидер эсминцев "Москва"&lt;br /&gt;Командир "перепутал" хотя такого крупного вражеского корабля в Черном море вообще не было.&lt;br /&gt;Все указывают на горшковский период, а кто знает как бы он повел себя в деле?&lt;br /&gt;В один момент мы решили догнать американцев и сделали авианесущие крейсера с ЯК-38 на борту,&lt;br /&gt;так это был даже не авианосец а МУЛЯЖ боевой единицы. ЯК-38 с трудом взлетал, а взлетев мог сделать только небольшой круг вокруг корабля и с трудом сесть обратно. В боевых условиях его судьба была бы печальной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Великий поход</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5870923" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870923#t5870923</url>
                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                          <date>2006-03-17 12:22:16</date>
                          <text>Вспомните действия русского флота на Балтике в первую мировую.&lt;br /&gt;Потери немецкого флота были примерно равны потерям русского флота, и это при том, что у немцев был намного более крупный флот.</text>
                          <subject>Re: Великий поход</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5872971" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5872971#t5872971</url>
                              <user name="ein_kobold" username="ein_kobold" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40376592/8812557" height="100" width="71" />
                              <date>2006-03-17 01:35:07</date>
                              <text>Потери как потери: эсминец за эсминец, легкий крейсер-на легкий крейсер.Обычные набеговые операции, в ходе которых более активные ЛЕГКИЕ СИЛЫ кайзермарин " попадали" на минные поля и минные банки. И наоборот : кто, напр., утопил КР " Палладу"? Кстати, состав сил был в пользу России.А характер потерь-эквивалентным.&lt;br /&gt;"Большие Дядьки", с герм. стороны на балтику не совались ( до осени 1917-го, Моодзунд), а с нашей не выпускались.Исключение: броненосец береговой обороны "СЛАВА", повторивший, разумеется,подвиг "Варяга."</text>
                              <subject>Re: Великий поход</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5874507" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5874507#t5874507</url>
                                  <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                  <date>2006-03-17 02:21:56</date>
                                  <text>Я к тому, что потери у немцев всё-таки были, и не меньше российских. А &lt;a href="http://elatus.livejournal.com" rel="nofollow"&gt;elatus&lt;/a&gt; тут утверждал, что российский флот не потопил ни одного крупного корабля за последние 150 лет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И наоборот : кто, напр., утопил КР " Палладу"?&lt;br /&gt;U-26&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот здесь можно увидеть все потери:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.naval-history.net/WW1CampaignsBaltic.htm' rel='nofollow'&gt;http://www.naval-history.net/WW1Campaig&lt;wbr /&gt;nsBaltic.htm&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцы за 1914-1918 на Балтике потеряли&lt;br /&gt;Крейсера:MAGDEBURG, FRIEDRICH CARL, Augsburg, Gazelle, ALBATROSS, BREMEN, Lubeck&lt;br /&gt;Миноносцы:V-107, V-99, V-191, S-177, V-162, V-75, S-57, V-72, G-90, S-58, S-59, V-76, S-64&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю этого достаточно, чтобы говорить о том, что русский флот действовал по крайней мере не хуже немецкого?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Великий поход</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5880651" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5880651#t5880651</url>
                                      <user name="elatus" username="elatus" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                      <date>2006-03-17 07:29:45</date>
                                      <text>&lt;blockquote&gt;Немцы за 1914-1918 на Балтике потеряли&lt;br /&gt;Крейсера:MAGDEBURG, FRIEDRICH CARL, Augsburg, Gazelle, ALBATROSS, BREMEN, Lubeck&lt;/blockquote&gt;&lt;br /&gt;Совершенно верно пишете - немцы потеряли или из-за ошибок навигации или подорвавшись на минах.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все перечисленные вами крейсера были легкими учебными, снятыми с консервации, из них&lt;br /&gt;MAGDEBURG, крейсер изменил курс несвоевременно и на полном ходу налетел на камни у острова Оденсхольм. В 0 часов 37 минут корабль содрогнулся от сильного удара. Попытки сняться с камней с помощью эсминца "V-26" не удались…Командование русского флота узнало о происходящем в 2 часа&lt;br /&gt;FRIEDRICH CARL, С началом первой мировой войны был возвращен в действующий флот. 17 ноября 1914 года подорвался на русских минах в районе Мемеля (Клайпеда). Затонул после 5 часов борьбы за живучесть.&lt;br /&gt;Augsburg, После завершения первой мировой войны "Аугсбург" 3 сентября 1920 года передали Японии&lt;br /&gt;Gazelle, подорвался на русской мине, поставленной крейсером "Россия". Первоначально минный взрыв приняли за взрыв торпеды, выпущенной подводной лодкой. Были потеряны винты. Отбуксирован эсминцем в Свинемюнде. Объем ремонта был столь значителен, что корабль решили не восстанавливать. С 1916 года использовался как минный блокшив в Данциге и Куксхавене. Сдан на слом 28 августа 1920 года.&lt;br /&gt;ALBATROSS, "Альбатрос". - минный заградитель выбросился на побережье&lt;br /&gt;BREMEN, 7 декабря 1915 года вышел в дозор из Виндавы (Вентспилс) вместе с эсминцами "V-191" и "V-186". В 17 часов 45 минут на минах подорвался "V-191", который тут же затонул, унеся с собой 25 человек (экипаж 84 человека). Через 19 минут крейсер "Бремен" подорвался на двух минах и после взрывов в носовой части затонул&lt;br /&gt;Lubeck- 13 января 1916 года "Любек" подорвался на русской мине. Вода затопила ряд помещений, были уничтожены три линии вала и руль. Убито два матроса, ранен командир. После длительной борьбы за живучесть корабль удалось дотащить до Данцига&lt;br /&gt; </text>
                                      <subject>Re: Великий поход</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5883467" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5883467#t5883467</url>
                                          <user name="ixl_ru" username="ixl_ru" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/33890058/7993707" height="71" width="100" />
                                          <date>2006-03-18 04:23:22</date>
                                          <text>&amp;gt;Совершенно верно пишете - немцы потеряли или из-за ошибок навигации или подорвавшись на минах.&lt;br /&gt;Так мины - это основная причина потерь в первую мировую. Больших сражений с участием крупных сил было мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В свой список для чистоты я не внес потери немцев от действий британских подлодок, хотя они действовали под русским командованием с русских баз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Плюс можно вспомнить подрыв на русских минах дредноутов Grosser Kurfurst и Bayern.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кроме того можно вспомнить расшифровку немецких кодов - огромный удар по всем действиям немецкого флота.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Все перечисленные вами крейсера были легкими учебными, снятыми с консервации, из них&lt;br /&gt;MAGDEBURG не был снятым с консервации.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще нужно разделять русский и советский флот, как советует хозяин журнала. Советский флот - да, ничем себя не показал. Русский флот - успешно выполнял свои задачи и действовал не уже немецкого.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Великий поход</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5886027" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5886027#t5886027</url>
                                              <user name="elatus" username="elatus" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
                                              <date>2006-03-18 11:49:22</date>
                                              <text>&lt;q&gt;MAGDEBURG не был снятым с консервации&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;так он и потерпел аварию без нашей помощи&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;Вообще нужно разделять русский и советский флот, как советует хозяин журнала. Советский флот - да, ничем себя не показал. Русский флот - успешно выполнял свои задачи и действовал не уже немецкого.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен, спасибо за ссылки.</text>
                                              <subject>Re: Великий поход</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5883467&amp;style=mine#t5883467</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5880651&amp;style=mine#t5880651</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5874507&amp;style=mine#t5874507</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5872971&amp;style=mine#t5872971</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870923&amp;style=mine#t5870923</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870155&amp;style=mine#t5870155</parent>
                        </comment>
                        <comment id="5873483" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5873483#t5873483</url>
                          <user name="ein_kobold" username="ein_kobold" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40376592/8812557" height="100" width="71" />
                          <date>2006-03-17 01:47:24</date>
                          <text>Воистину так, уважаемый.Чем скорей поймем,что не превосходим мы-и это еще мягкое выражение-в ратном деле и его традициях немцев,англичан, японцев и американцев( последних-на соврм. уровне), тем быстрей опустимся с небес на землю.&lt;br /&gt;АРМИЯ-это не только дух общины-артели, вроде как действит. наша традиция.И не только " эх,жизнь моя копейка",любимая русская песня.А искусство воевать это не есть умение жертвовать и готовность умирать.   Как и любимое выражение советских полководцев: " Бабы еще нарожают".</text>
                          <subject>Re: Великий поход</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5882443" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882443#t5882443</url>
                              <user name="asterrot" username="asterrot" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/117230034/9302313" height="100" width="100" />
                              <date>2006-03-17 11:45:34</date>
                              <text>&lt;q&gt;АРМИЯ-это не только дух общины-артели, вроде как действит. наша традиция.И не только " эх,жизнь моя копейка",любимая русская песня.А искусство воевать это не есть умение жертвовать и готовность умирать.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для европейца война - это особая разновидность труда, работы. Где главное - думать головой и действовать рационально и &lt;i&gt;&lt;b&gt;трезво&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;У нас с успехом внушалась иная концепция войны - религиозный подвиг, в котором главное - смерть, как таковая (что очень близко к концепции джихада). Залог успеха - отказ от рационального расчёта ситуации, предельная экспрессивность и спонтанность поведения, с переходом в прямой суицид.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, данная концепция войны преобладает только в головах бывших полиотдельцев и близкой к ним по духу фан-патриотической богемы. Большинство населения страны испытывает к ней спектр чувств от насмешки до крайнего раздражения. Однако иной концепции войны общество лишено, а любые попытки развернуть обсуждение вопроса встречаются постглавпуровской богемой крайне агрессивно.</text>
                              <subject>Re: Великий поход</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5873483&amp;style=mine#t5873483</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870155&amp;style=mine#t5870155</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864523&amp;style=mine#t5864523</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5863499&amp;style=mine#t5863499</parent>
                </comment>
                <comment id="5872459" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5872459#t5872459</url>
                  <user name="ein_kobold" username="ein_kobold" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40376592/8812557" height="100" width="71" />
                  <date>2006-03-17 01:15:34</date>
                  <text>У вас прекрасная аргументация.</text>
                  <subject>Re: Великий поход</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5863499&amp;style=mine#t5863499</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5857611&amp;style=mine#t5857611</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307&amp;style=mine#t5855307</parent>
        </comment>
        <comment id="5858379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5858379#t5858379</url>
          <user name="cmamucm" username="cmamucm" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7147667/1304875" height="99" width="99" />
          <date>2006-03-16 03:09:21</date>
          <text>Добавлю к ответу "Наместника".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"В мире большинство государств такие - вся Африка, Южная Америка , мозамбики всякие, есть даже минус-государства - Сомали, Чад, Конго вплоть до "выключили свет" но никто из соседей на них не нападает а если и нападает то сразу по зубам от всего мира - Эквадор-Перу. Есть правила и их нарушать низззя."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я понимаю теорию Д.Е., эти страны не являются самостоятельными, они уже давно поделены. Кроме того, существует много примеров, показывающих, что если очень хочется, то можно (югославия, ирак и т.д.). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Экономика и демография - это не дипломатия с военным строительством. Более того военное строительство вредит первому и второму."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы спорите с тем, что на выигрыше в размере экономики, демографии, армии, соответствующую дипломатию строить легче. По Вашему военное строительство дипломатии вредит. Мне кажется, первый тезис гораздо лучше логически обоснован.</text>
          <subject>Re: Великий поход</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307&amp;style=mine#t5855307</parent>
        </comment>
        <comment id="5860683" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5860683#t5860683</url>
          <user name="nighternet" username="nighternet" />
          <date>2006-03-16 05:38:51</date>
          <text>&amp;gt;только в одном случае - США сбрасывают ядреную бомбу на Иран (т.е. первыми нарушают ПРАВИЛА)А к этому (тьфу-тьфу) идет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть и другие варианты, хотя непредсказуемость финансовой ситуации делает ситацию довольно мрачной. Например, &lt;a href="http://energybulletin.net/12125.html" rel="nofollow"&gt;здесь&lt;/a&gt;. Обратите внимание на спектр "решений": от компьютерного вируса до термоядерного уничтожения. В реальной жизни планы политиков и военных никогда не бывают ТАК широки. Странно, что автор забыл вариант, который мне кажется наиболее вероятным: гражданская/религиозная война или просто массовые беспорядки при которых функционирование подобной биржи станет невозможным. Но то что именно ЭТО определит действия и само быдущее всех стран - очевидно. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Азербайджанский гамбит</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307&amp;style=mine#t5855307</parent>
        </comment>
        <comment id="5862731" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862731#t5862731</url>
          <user name="ostsee" username="ostsee" />
          <date>2006-03-16 07:26:35</date>
          <text>&lt;q&gt;после того как монголы уничтожили всех русских кшатриев у нас не было национальной армии, за исключением короткого периода 1612 год. были только наемники, в основном инородцы&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То есть московские бояре, дворяне, дети боярские, стрельцы - инородцы? Наемники появились при позднем Иване Грозном и проблем от них было больше, чем толка. &lt;br /&gt;Хотя, конечно, исход 1812 года решила иррегулярная башкирско-калмыцкая кавалерия. Трусливо плелись за степными батырами гренадеры и драгуны.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;q&gt;За последние 150 лет русский флот не утопил ни одного сколько нибудь крупного военного корабля противника.&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лучше говорить про 100 лет&lt;br /&gt;Май 1904 - броненосцы "Яшима" и "Хацусе"&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: Великий поход</subject>
          <comments>
            <comment id="5863755" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5863755#t5863755</url>
              <user name="elatus" username="elatus" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
              <date>2006-03-16 09:13:05</date>
              <text>&lt;q&gt;Май 1904 - броненосцы "Яшима" и "Хацусе"&lt;/q&gt;&lt;br /&gt;Они подорвались на минах, в зачет военного искусства не идет.&lt;br /&gt;В 1919-м году с какими то непонятками п/л Пантера потопила&lt;br /&gt;на Балтике английский эсминец Виктория, &lt;br /&gt;все равно мало для 150 лет.</text>
              <subject>Re: Великий поход</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862731&amp;style=mine#t5862731</parent>
            </comment>
            <comment id="5872715" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5872715#t5872715</url>
              <user name="ein_kobold" username="ein_kobold" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/40376592/8812557" height="100" width="71" />
              <date>2006-03-17 01:22:49</date>
              <text>Насчет утопленных японцев-не аргумент.Минная Война лишь средство в Войне Морской.Иначе можно подумать,что летом 41-го победу на Балтике одержал германский ВМФ: потопив половину Балтфлота.И он же, чуть погодя расправился с крейсерами и линкором БФ.Можно подумать.Если не знать,что не было тогда у немцев на Балтике ни ПЛ ни даже эсминца.</text>
              <subject>Re: Великий поход</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862731&amp;style=mine#t5862731</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307&amp;style=mine#t5855307</parent>
        </comment>
        <comment id="6018379" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=6018379#t6018379</url>
          <user name="pan_andriy" username="pan_andriy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37784205/5648132" height="99" width="86" />
          <date>2006-04-11 08:36:51</date>
          <text>"Так что легитимным вторжение на Украину станет только в одном случае - США сбрасывают ядреную бомбу на Иран (т.е. первыми нарушают ПРАВИЛА)А к этому (тьфу-тьфу) идет."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Будем реалистами.&lt;br /&gt;Только в Зап.Сибири работают 1,3 млн. украинцев (при СССР было 5 млн).&lt;br /&gt;Долго ли бросить окурок не туда? В результате поступления от нефти  и газа- ноль, "стабфонд" в США заморожен на всегда, импорт продовольствия прекращается, 70 млн. россиян умирают от голода в течении 3 месяцев. Россия распадается.&lt;br /&gt;Не нарушайте правил.</text>
          <subject>Re: Великий поход</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5855307&amp;style=mine#t5855307</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5857099" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5857099#t5857099</url>
      <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 02:12:44</date>
      <text>К этому:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Но я скажу другое. Если полистать «военную литературу» РФ, - как специализированные издания, так и тематические рубрики обычных СМИ, - то там практически полностью отсутствует то, что называется «военной мыслью»: армейская социология, юриспруденция, сравнительный анализ армий разных государств, экономические обозрения ВПК. В результате даже интересующейся военной проблематикой не может уяснить, где мы, собственно говоря, находимся. Как обстоят дела в армии Болгарии? Сколько получает майор венгерской армии? Какова структура доходов французского военного юриста? Какова динамика военного бюджета Польши? Как происходит интеграция армии ГДР в Бундесвер (тема интереснейшая, об этом должна была за последние 15 лет появиться не книга или монография, а Литература).&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О, наконец-то отыскал у себя несколько старых (за 2003 год) номеров "Зарубежного военного обозрения" и "Военной мысли".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот полное содержание ЗВО за март:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;--------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ОБЩИЕ ВОЕННЫЕ ПРОБЛЕМЫ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объединённые командования ВС США&lt;br /&gt;На пути централизации военного руководства Великобритании&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;СПАВОЧНЫЕ ДАННЫЕ&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Важнейшие перевалы в зарубежных странах&lt;br /&gt;Военный бюджет Франции на 2003 год&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;СУХОПУТНЫЕ ВОЙСКА&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дивизия армейской авиации сухопутных сил ФРГ&lt;br /&gt;Перспективные БЛА вертолётного типа&lt;br /&gt;Финские ББМ для Войска Польского&lt;br /&gt;Привличение армии для борьбы с терроризмом&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;НОВЫЕ НАЗНАЧЕНИЯ&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ВОЕННО-ВОЗДУШНЫЕ СИЛЫ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;ВВС Греции&lt;br /&gt;Американские программы совершенствования управляемых авиационных бомб&lt;br /&gt;Разработка американского стратегического бомбардировщика нового поколения&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;ПРОИШЕСТВИЯ&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ВОЕННО-МОРСКИЕ СИЛЫ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Амфибийные силы американского флота на современном этапе&lt;br /&gt;Состояние боеготовности авианосных сил ВМС США&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;СООБЩЕНИЯ * СОБЫТИЯ * ФАКТЫ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О реформе польских вооруженных сил&lt;br /&gt;О разработке Пентагоном нелетального химического оружия&lt;br /&gt;Бундесвер приступил к охране американских военных объектов в ФРГ&lt;br /&gt;Британские военнослужащие опасаются побочных эффектов от вакцины против сибирской язвы&lt;br /&gt;Война в Ираке - шоу с голливудским размахом&lt;br /&gt;Проблемы разработки истебителя-штурмовика F/A-22 "Рэптор"&lt;br /&gt;Наращивание сил морской пехоты США в Персидском заливе&lt;br /&gt;Новые транспортные суда для ВМС Польши&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;НОВЫЕ НАЗНАЧЕНИЯ&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ХРОНИКА&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;НОВЫЕ НАЗНАЧЕНИЯ&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;ВИЗИТЫ&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;УЧЕНИЯ&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&lt;b&gt;ПРОИШЕСТВИЯ&lt;/i&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;КРОССВОРД&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;НА ОБЛОЖКЕ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ЦВЕТНЫЕ ВКЛЕЙКИ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;--------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Полное содержание номера "Военной мысли" за март 2003:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;--------&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ВОЕННОЕ СТРОИТЕЛЬСТВО&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;К новому облику ВС России&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ВОЕННОЕ ИСКУССТВО&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О совместных действиях истрибительной авиации и зенитных ракетных войск при отражении воздушного нападения&lt;br /&gt;Огневое поражение противника ракетными войсками и артиллерией в операциях коалиционных группировок войск&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;И.Н. ВОРОБЬЕВ. О ТАКТИКЕ.&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тактика - искусство наступления&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ВОЕННО-ТЕХНИЧЕСКАЯ ПОЛИТИКА&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Новые требования к техническому обеспечению ВМФ&lt;br /&gt;Военно-техническое сотрудничество: перспективы и направления развития&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ИНФОРМАТИЗАЦИЯ ВООРУЖЁННЫХ СИЛ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единое информационное пространство ВС РФ: проблемы создания&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ВОЕННАЯ ТЕОРИЯ И ПРАКТИКА&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Методические рекомендации по организации и проведению научных исследований в НИО МО&lt;br /&gt;Определение рационального состава огневых средств ракетных войск и артиллерии в операции (бою)&lt;br /&gt;О методике формирования способов радиоэлектронного поражения информационно-управляющих систем&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ОБУЧЕНИЕ И ВОСПИТАНИЕ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Критерии творческой активности курсанта военного вуза&lt;br /&gt;Педагогическая технология: сущность и содержание&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;ДИСКУССИОННАЯ ТРИБУНА&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;О приоритетах военной науки&lt;br /&gt;Экономика ВМФ: теоретический аспект&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;НАУЧНАЯ ИНФОРМАЦИЯ И СООБЩЕНИЯ&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интернет и информационное противоборство&lt;br /&gt;Россия-НАТО: практические шаги сотрудничества&lt;br /&gt;----------------------------------------&lt;wbr /&gt;--------&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итак, как мы видим, всё не так уж плохо. Тут, конечно, можно говорить о качестве материалов, сравнивать с похожими иностранными журналами (Jane's Defence ?) и т.д. Но тем не менее.</text>
      <comments>
        <comment id="5858123" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5858123#t5858123</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-16 03:08:46</date>
          <text>Всё это конечно интересно, но:&lt;br /&gt;1. Слишком большое внимание почему-то уделяется США, а не соседям.&lt;br /&gt;2. Про соседей ничего нет.&lt;br /&gt;3. Настораживает "экстрасенсорика" и "уфология":&lt;br /&gt;-- Британские военнослужащие опасаются побочных эффектов от вакцины против сибирской язвы&lt;br /&gt;-- Война в Ираке - шоу с голливудским размахом&lt;br /&gt;Явно ж пропаганда.&lt;br /&gt;4. Нет социологии. Техника, размещение сил -- есть. А вот как устроено управление, например, тем же французским полком. Сколько получают сержанты в Чехии? Сколько калорий едят, как обустроена медицина.</text>
          <comments>
            <comment id="5866059" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5866059#t5866059</url>
              <user name="shadow_ru" username="shadow_ru" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/79436477/3132044" height="100" width="100" />
              <date>2006-03-17 02:43:14</date>
              <text>Это ежемесячные журналы.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5858123&amp;style=mine#t5858123</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5857099&amp;style=mine#t5857099</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5857355" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5857355#t5857355</url>
      <user name="NoPain" username="burzumka" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/22613423/5273211" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 02:29:49</date>
      <text>так назывался фильм, о котором вы писали. &lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, вот вы пишете (в ответе на 5-й вопрос), что "В РФ, худо-бедно, было несколько кампаний в Чечне, были события в Таджикистане. Армия есть, и армия обстрелянная. Уж как-нибудь «на тройку» с поставленной задачей справится."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;По некоспирологическим подсчетам наша армия в 20-м веке приняла участие в 7-ми крупных военных кампаниях.&lt;br /&gt;Оптимистическая оценка результатов скорей всего такая: 2-3-2 (победа-"ничья"-поражение). При этом масштаб кампаний и уровень технического оснащения противника были совершенно разными. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В общем, посредственный результат для такой большой страны и это при том, что вы пишете о том, что "Армейская служба это то, что у русских получалось лучше всего". Следовательно, надо полагать, что-то все время мешало успешному выполнению военных задач. Поэтому на это  "что-то" следует закладываться при оценке потенциала нашей армии, что резко портит всю картину.</text>
      <subject>Ничья земля</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5857867" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5857867#t5857867</url>
      <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 02:56:55</date>
      <text>Вижу тут множество замечательных комментариев как pro так и contra.   Примечательно то, что все они обладают онтологическим статусом "вещи в себе" и логически никак не пересекаются, как истинно философским теориям и положено. Единственный выход из этого трансцедентального тупика - применить оптимистическую философию "блицкрига" Галковского на практике. По её результатам и объявим Друга Утят Гениальным Военным Стратегом, либо отправим его в Гаагский трибунал. </text>
      <subject>Гаагский трибунал</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5860939" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5860939#t5860939</url>
      <user name="Polar Reindeer" username="dbaev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/39869666/1241425" height="100" width="95" />
      <date>2006-03-16 05:58:04</date>
      <text>...Достаточно открыть "Красную звезду"...</text>
      <subject>&amp;quot;Военная мысль&amp;quot; ныне- &amp;quot;процветает&amp;quot;...:)</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5861195" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5861195#t5861195</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2006-03-16 06:09:18</date>
      <text>&lt;i&gt;Я, кстати, считаю, что давно пора дать независимость народам Северного Кавказа. За такое счастье даже стоит приплатить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот эту мысль надо всячески "агитировать и пропагандировать". Давно пора.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Чтобы разобраться, как и что, надо изменить базовые понятия публики, что с бухты-барахты невозможно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потому и не получается нормального обсуждения в журнале ДЕГ. Ибо в разных системах. Одни всё обсуждают в "истмато-советской" парадигме, некоторые - в парадигме ДЕГ.&lt;br /&gt;Они плохо стыкуются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;</text>
      <subject>Самое важное в посте</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5861451" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5861451#t5861451</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2006-03-16 06:15:49</date>
      <text>Государству надо довести человека до состояния лемминга, который на четвереньках, в противогазе, под несложную музыку бежит на огнемёты на фоне термоядерных взрывов: "Уря-я-я-я-я!"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И как свистнет государство, ты в резиновом скафандре,&lt;br /&gt;Словно лемминг желтобрюхий, под разрывы термояда&lt;br /&gt;Под «Уря» и звуки марша, весь нагретый пропагандой&lt;br /&gt;С миллиардом остолопов край земной собой удобришь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если 30-ти процентам населения нехер делать, то самое простое - их накормить и обуть в солдатские сапоги и послать "воевать соседей" (благо за них "никто не заступится"). А то ведь они пойдут громить московские магазины. (Хотя, по-моему, чем топтать соленую степь, то уж лучше магазины.) Решение традиционное, скажете? Но ведь Россия - традиционное государство. Как сказал один киногерой Олялина: "я воевать согласен, лишь бы платили золотом, ну и деревеньки с мужиками чтоб давали..". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Надо только новый боевой марш придумать, а не все эти старые песни: "он Даллас оставил, пошел воевать, чтоб землю в Гренаде..". Нет, не так было: "он Рашу оставил, пошел воевать, чтоб землю в Афгане таджикам отдать.." Тьфу, опять не так. Нет, надо по новому:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"И-как-свис-нет-гОсу-дАр-ство-тЫврези-но&lt;wbr /&gt;вом-скафА-ндре,&lt;br /&gt;слОвно-лемминг-жЕлто-брюхий-пОдраз-рЫвы-&lt;wbr /&gt;термоЯда.."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А эхо отвечает:&lt;br /&gt;"Confu-tAtis-male-dIctis&lt;br /&gt;Flammis-Acribus-addictis"</text>
      <subject>Gere curam mei finis</subject>
      <comments>
        <comment id="5864779" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864779#t5864779</url>
          <user name="Константин Скрябин" username="namestnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/122029320/1629832" height="100" width="91" />
          <date>2006-03-17 12:00:26</date>
          <text>Давно уже читаю ваши комментарии... Непонятно что вы русским и что вам до русских. Зачем вам вообще русский язык как инструмент? Ведь видно что вас воротит от любого русского, будь то в реале, будь то просто реплика в ЖЖ. Чего же вы тогда тратите свое время на постоянны реплики "из под стола" здесь?</text>
          <subject>немножко шовинизма</subject>
          <comments>
            <comment id="5865547" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5865547#t5865547</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2006-03-17 01:17:42</date>
              <text>Хорошо, отвечу по пунктам обвинения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Непонятно что вы русским&lt;br /&gt;Этого я знать не могу. Также и как что ВЫ русским.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; и что вам до русских. Зачем вам вообще русский язык как инструмент&lt;br /&gt;Я родился в СПб, русский мой родной язык, я разговариваю на нем дома. Как инструмент он мне нравится, но это не единственный инструмент.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Ведь видно что вас воротит от любого русского, будь то в реале, будь то просто реплика в ЖЖ&lt;br /&gt;Моя жена (русская) была бы очень удивлена услышав это. Также как и все мои русские друзья. Да, есть грех, я не употребляю в отношение цалых народов выражения типа "гостиничные пидарасы с гуслями" или "цыгане с перхотью". Моя точка зрения на мир вообще не включает в себя национальность как понятие. Но ведь я же и не философ, и не писатель.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Чего же вы тогда тратите свое время&lt;br /&gt;Гораздо интереснее, почему вы тратите время на их чтение. Я говорил, и притом много раз, я ценю Г. как одного из самых интересных мыслителей. При этом мне совершенно не нужно соглашаться с некоторыми его взглядами и целями. Если ДЕ скажет "надоел, вали отсюда", я не буду больше утруждать себя и других, но читать все равно не перестану.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; "из под стола"&lt;br /&gt;Подымайте выше. Что вы так скромно "под столом", "над столом", давайте уж сразу 33 градуса галковскомании. И чтоб наколки были в порядке.&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Эк Вас разобрало</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5864779&amp;style=mine#t5864779</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5861451&amp;style=mine#t5861451</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5861707" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5861707#t5861707</url>
      <user name="Алексей Андреевич Покровский" username="alexispokrovski" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/125136320/9149659" height="100" width="100" />
      <date>2006-03-16 06:52:28</date>
      <text>Очень понравилось как написано.&lt;br /&gt;Не вполне понял в первом пункте: переход от "дела Сычева" к уютным каменным домикам в пригородах еще понятен, а вот затем к Вербицкому и жежешному обсуждению армии Израиля... эх. Не входит в круг моих понятий. Пассаж безусловно осмысленный, хочу  осмыслить. Господа, прошу, разъясните мысль автора. Заранее спасибо. </text>
      <subject>Дмитрий Евгеньевич! СПАСИБО за очередную запись.</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="5862987" depth="1" deleted="true">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862987#t5862987</url>
      <user name="demkovich" username="demkovich" />
      <date>2006-03-16 07:46:24</date>
      <comments>
        <comment id="5873995" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5873995#t5873995</url>
          <user name="sapojnik" username="sapojnik" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/23753618/865864" height="100" width="100" />
          <date>2006-03-17 02:02:40</date>
          <text>&lt;i&gt;Так что к украинскому бюджету (13,8 млрд.) можно смело добавить американский - 400 млрд ежегодно.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Собственно, на это я и пытался несколько ранее намекнуть уважаемому Дмитрию Евгеньевичу&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Так!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862987&amp;style=mine#t5862987</parent>
        </comment>
        <comment id="6018891" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=6018891#t6018891</url>
          <user name="pan_andriy" username="pan_andriy" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37784205/5648132" height="99" width="86" />
          <date>2006-04-11 08:40:35</date>
          <text>"Так что к украинскому бюджету (13,8 млрд.) можно смело добавить американский - 400 млрд ежегодно."&lt;br /&gt;Укрпаинский бюджет 25-26 млрд. долл. Американский - в триллионах.&lt;br /&gt;</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5862987&amp;style=mine#t5862987</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5866315" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5866315#t5866315</url>
      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
      <date>2006-03-17 04:27:04</date>
      <text>Подозревая, что глубокоуважаемый хозяин был не полностью серьёзен, и, как бывало, немного разыгрывал аудиторию, я хочу предложить альтернативную дразнилку, воплощение которой не потребует немедленной смены власти в Кремле и других мало зависящих от населения событий. А именно, всем русским мужикам перестать пить и курить на 10 лет (разумеется, без другой отравы для тела, как наркотики, и для ума, как ислам и т.п.), а освободившиеся деньги и время направить на благоустройства жилища, прилегающей территории и занятия физкультурой. Я готов спорить на большую сумму, что результаты будут самыми положительными. "Бабьё" забросит матриархатные замашки, присоединение соседних славянских народов произойдёт как по маслу без единого выстрела, настанет общее благолепие, а уж какую армию потом удастся сколотить...&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Дразнилка</subject>
      <comments>
        <comment id="5866827" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5866827#t5866827</url>
          <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
          <date>2006-03-17 06:41:17</date>
          <text>Уже предложено:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://galkovsky.livejournal.com/43331.html" rel="nofollow"&gt;Я не люблю эти наши разговоры: ах, жизнь неудалась, ах, нет работы. Нет - найди. Человек кузнец своего счастья. Например, сейчас со знанием английского языка люди востребованы. Так выучи английский язык, освой новую специальность. Надо бороться.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В зале шорох пошёл. А он дальше наяривает, с примерами из личной жизни. Ему бы, графёнку советскому, лет в 18 на допросе пепельницу с окурками на голову высыпать. Не по делу, а просто так. Чтоб не залупался. Например, все в чёрных ботинках ходят, а он в коричневых. Что, сучёнок, хочешь этим сказать? Или просто из номенклатурного рая передвинуть в Урюпинск на должность сына учителя труда в местной семилетке. А потом, через тридцать лет качаться в кресле-качалке и учить уму-разуму:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- А какие проблемы? Кончил провинциальный вуз, двадцать лет проработал эмэнэсом (вариант - истопником в котельной), в 1992 зарплату перестали платить. Так, ёпт, учи язЫки. Зарядку по утрам делай. Брось курить. Обтирайся снегом, на ночь делай клизму.&lt;/a&gt;</text>
          <subject>Re: Дразнилка</subject>
          <comments>
            <comment id="5867083" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5867083#t5867083</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2006-03-17 07:29:39</date>
              <text>Нет, то предложение сложнее моего. ЯзЫки учить. Это не всякий осилит. Работу найти... Я вещи попроще предлагаю. Зарядку можно и не по утрам, а по мере возможности. А клизму если кому необходимо - так что же, надо, значит, делать, но я этого в устав не включал. Вы полагаете, что это всё сложнее, чем власть в Кремле поменять, офицерский корпус создать, и завоевать соседей?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Дразнилка</subject>
              <comments>
                <comment id="5867851" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5867851#t5867851</url>
                  <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                  <date>2006-03-17 08:38:54</date>
                  <text>Власть в Кремле поменять - дело нехитрое. Можно табакеркой в висок, а можно и на внеочередном пленуме. Создать небольшую прослойку головастиков тоже посильно. Завоёвывать никто никого не будет, разумеется. Это Д.Е. особо напряжённым читателям помогает стресс разрядить такими пассажами. А вот массы перевоспитывать - задача на века. Я не знаю, знакомы ли Вы с американский телевидением. Страна на порядок культурнее России, а передачи типа Dr. Phil, Nanny 911, где людям объясняют на пальцах, что на детей орать плохо, бить их очень плохо, жрать надо меньше и тому подобные вещи, собирают огромные аудитории. В других передачах развенчивают "городские легенды", вроде того, что проглоченная жевательная резинка остаётся в желудке в течение 7 лет. Так что с превращением населения средней полосы в спартанцев спешить не стоит.</text>
                  <subject>Re: Дразнилка</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5882955" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882955#t5882955</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2006-03-18 01:49:48</date>
                      <text>"Табакерками" в СССР изрядно поорудовали, только от этого власть ничуть не переменилась. Боюсь и сейчас поменять будет непросто. &lt;br /&gt;Американцы (кроме маргиналов), как раз очень управляемы. За три года их могут, как говаривал Лукич, "вдрызг распропагандировать" - то нельзя есть жир, то нужно, то надо всем бегать, то бегать опасно для суставов, то минеральную воду пить, то дистиллированную. Мотивация пропаганды, разумеется, денежная.  &lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: Дразнилка</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5883723" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5883723#t5883723</url>
                          <user name="triz_wiz" username="triz_wiz" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21725303/1608068" height="76" width="100" />
                          <date>2006-03-18 05:31:08</date>
                          <text>Это не совсем та управляемость, которая требуется для серьёзного изменения поведения. Все Ваши примеры "одномерны". На уровне "да" углеводам или "нет" можно всю страну сагитировать. А пищевую пирамиду, которая с небольшими изменениями просуществовала очень давно, редкий человек сможет воспроизвести. Про следование я уже и не говорю. Причём, даже в одномерном случае у многих регулярно случаются срывы, когда дорвётся человек до запретной пиццы или колы и ну потреблять. Казалось бы, про такую простую вещь как мытьё рук, рассказывать в современном обществе уже не надо. Тем не менее, во туалетах множества ресторанов висит напоминание для сотрудников об обязательности мытья рук после посещения. А про то, что пальцем не надо подтираться, а затем по стенкам размазывать, уже не висит, так как пройденный этап - цивилизация как ни как.</text>
                          <subject>Re: Дразнилка</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5884491" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5884491#t5884491</url>
                              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                              <date>2006-03-18 07:36:35</date>
                              <text>Вы привели американцев в пример человеческой косности. А я утверждаю, что наоборот, они крайне мобильны. Их самих отучили пить и курить за какие-то 10-20 лет, причём без всякого форс-мажора. А для русских - форс уже в полном мажоре - нет ни денег ни здоровья. В сущности этот вопрос не столько культуры, сколько выживания, причём его решение - в руках самих людей, ничего кроме собственного настроя не нужно. Обратная связь прямая - станет лучше сразу. Пусть сперва хоть 30% возьмут себя в собственные руки. Нет, говорят, сиё невозможно. Можно строить планы на Марс полететь, или прибалтов воевать. Я не против таких дразнилок, и моя ничем не хуже. &lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Дразнилка</subject>
                              <comments>
                                <comment id="5888843" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5888843#t5888843</url>
                                  <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                                  <date>2006-03-18 05:11:16</date>
                                  <text>&amp;gt;&amp;gt;Я не против таких дразнилок, и моя ничем не хуже. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Главное, чтоб она снимала стресс :)&lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5893195" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5893195#t5893195</url>
                                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                      <date>2006-03-19 02:27:28</date>
                                      <text>Боюсь, Александра, что чтение дразнилок про нац. возрождение - никудышное средство снятия стресса. Надо сочинить специальную дразнилку - "Как снимать стресс".  Кстати, а почему не рециклировать рекомендаций из первой дразнилки? Если причина стресса неустранима, лучшее лечение - та самая физкультура. Лишний адреналин сгорает. К тому же, минут через 20 бега начинает вырабатываться и поступать в кровь эндорфин. Это кайф, - не то что пить водку в прокуренной комнате. Вот такая дразнилка.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5899339" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5899339#t5899339</url>
                                          <user name="alexandra" username="alexandra_a" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70399530/1504155" height="90" width="90" />
                                          <date>2006-03-20 12:20:31</date>
                                          <text>&amp;gt;&amp;gt;Боюсь, Александра, что чтение дразнилок про нац. возрождение - никудышное средство снятия стресса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Нормальное средство. Советы по схеме "Водка - физкультура - язЫки" от  советских графят удручают. :)</text>
                                          <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5900107" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5900107#t5900107</url>
                                              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                              <date>2006-03-21 05:14:43</date>
                                              <text>Вот и удручает, что такое стало нормальным. Для лечения стресса чтение - "плацебо". Средством может быть какое-нибудь действие. С другой стороны, можно посочувствовать чувствительности тех, кого удручают советы графят. Мало ли что графята ляпнут. "У народа нет хлеба? - Ну так пусть едят бриоши!". Ох, не знает маркиза, что бриошей нет и подавно. А как, кроме атаки ad hominem, можно возразить против "совета" виконта Никиты? Про язЫки я согласен, немного высокомерно, а в другом - можно перефразировать известное изречение (в оригинале достаточно тривиальное) - "Михалков мне враг, но истина дороже".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Впрочем, Я не знаю Вашего мнения. У Вас стоял смайлик, который может, как в длинной немецкой фразе, полностью инвертировать её смысл в самом конце.&lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                              <comments />
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5899339&amp;style=mine#t5899339</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5893195&amp;style=mine#t5893195</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5888843&amp;style=mine#t5888843</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5884491&amp;style=mine#t5884491</parent>
                                </comment>
                                <comment id="5899595" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5899595#t5899595</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2006-03-20 09:40:11</date>
                                  <text>Перво напево, надо бы перестать "объяснят себя". Тогда такая энергия у русской интеллигенции высвободится, что даже без зарядки и клизмы начнут добиваться всего. </text>
                                  <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="5900363" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5900363#t5900363</url>
                                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                      <date>2006-03-21 06:38:47</date>
                                      <text>Вы про чувство вины, заставляющее объясняться-оправдываться, про само-рефлексию или просто про повышенную, скажем, вербальность?&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="5909579" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5909579#t5909579</url>
                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                          <date>2006-03-23 05:24:40</date>
                                          <text>А какая разница? Кашель, насморк и головная боль могут быть признаками одной и той же болезни. Поэтому ни русским, ни евреям не построить толкового государства САМИМ. Русское государство, построенное "немцами", просуществовало худо-бедно 200 лет. Построенное "ципой-не-пришей-рукав" - 76 лет, да и то на гидропонике. То же самое с армией.</text>
                                          <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="5930059" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5930059#t5930059</url>
                                              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                              <date>2006-03-27 06:18:05</date>
                                              <text>По принятой здесь концепции, все государства создавались какими-то внешними силами и в интересах этих сил. Поэтому "Цыпа", не построив сам своё государство, сам вряд ли мог построить чужое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В российском государстве 100 лет назад обломали какие-то шестерёнки, и с тех пор часть механизма пробуксовывает, а в еврейском пока все шестерёнки на месте. Что будет дальше - qui vivra vera (буквально - кто доживёт - увидит).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Стремление "само-разъясняться" действительно было неким феноменом.&lt;br /&gt;Болезнь прививали интеллигентам, на пролетариев не тратились, а в высших эшелонах вакцину против болезни вкалывали. Мне одна дама говорила, что один советский или пост-советский бюрократ - чиновник важной международной организации, желая дать ей по какому-то случаю добрый совет, сказал - "Вы, главное, никогда ничего не объясняйте."  Но теперь, я полагаю, болезнь ушла в прошлое?   &lt;br /&gt;</text>
                                              <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="5935179" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5935179#t5935179</url>
                                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                  <date>2006-03-27 05:36:50</date>
                                                  <text>&amp;gt;какими-то внешними силами и в интересах этих сил&lt;br /&gt;Итальянцы построили Kремль, но это не значит что Kремль был итальянской крепостью. Строят те, кто способен строить. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;В российском государстве 100 лет назад обломали какие-то шестерёнки&lt;br /&gt;Этими "шестеренками" были конкретные люди. Заменили на "люминевые" шестеренки, и вот вам результат. А что ДЕГ предлагает? Смазки, Шура, больше смазки лейте! Люди, из который надо делать гвозди, употребимы только в качестве "гвоздей", например на войне им цены нет. Поэтому предложение идти, завоевывать обратно бывшие республики, может иметь смысл. Мой отец старался никогда не употреблять гвоздей в работе, говорил, что это на раз, цивилизованный гвоздь - это шуруп, винт. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;а в еврейском пока все шестерёнки на месте&lt;br /&gt;Шутите? Без войны и тотальной экономической поддержки еврейское государство развалится от перегрева экономики и политики лет за 20.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; а в высших эшелонах вакцину против болезни вкалывали.&lt;br /&gt;Недoвакцинировали, стало быть. В  верхнем эшелоне вся червоточина и была. В романе Алданова "Ключ" (кстати, много завлекательней нынешнего Акунина писал) есть два персонажа: ученый-революционер и начальник охраны. Они договариваются до того, что в общем-то они близнецы-братья. Только одного азарт и tedium vitae приводит к революции, другого - к борьбе с ней. А случись иной жизненный расклад, то могли бы и поменяться местами. В БТ об этом очень сильно сказано. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt; Но теперь, я полагаю, болезнь ушла в прошлое?&lt;br /&gt;Это вы из чтения русского жж заключение сделали? Люди себя ощупывают "кто мы", "какие мы", ищут причины, шарят "в мягкой пустоте". Процесс самоидентификации. Бывает состояние организма, когда он ничего кроме яда не принимает. Вот Г. и отвешивает яд оптом и в розницу. Заметили, как людей начало колбасить, когда чуть ли не месяц "без яду" пришлось сидеть. Я не знаю "как лучше". Полагаю, что это все же лучше чем писать кирилицей на кефире "кефир Государев".</text>
                                                  <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="5938507" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5938507#t5938507</url>
                                                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                                      <date>2006-03-28 04:42:22</date>
                                                      <text>&lt;i&gt;Итальянцы построили Kремль, но это не значит что Kремль был итальянской крепостью. Строят те, кто способен строить.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Итальянцы сначала у себя массу крепостей построили. Я сам как-то ходил по Ферраре, вижу - ба, знакомые зубцы. Я хотел сослаться лишний раз на ДЕГ, дескать "Цыпа" был десятником, а синьки чертежей ему приносили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Шутите? Без войны и тотальной экономической поддержки еврейское государство развалится от перегрева экономики и политики лет за 20.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Опять же - "кто доживёт - увидит". Во всяком случае, у власти пока нет подозрительных "молдаван", всех проверяют всерьёз.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Недoвакцинировали, стало быть. В верхнем эшелоне вся червоточина и была. В романе Алданова "Ключ" ...&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;Я имел в виду советское время. Что было с людьми времён Алданова, нам понять трудно, вернее трудно поставить себя на их место, вычеркнув знание их будущего. Надавно, разбираясь в старых бумагах, я наткнулся на запись своего деда 1905-го года, где он переписал какой-то сатирический стишок - подражание А.К.Толстому - про японскую войну. Читая сейчас эту пропаганду, хотелось топать ногами. Извинения есть - 18 лет, студент, но с другой стороны - "полу-верхний эшелон", дворянин. Как я понимаю, эту прослойку распропагандировали - вот Александр был да, а этот Николай - одно недоразумение, не худо бы его поменять на кого получше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я согласен, что Алданов - вроде Акунина своего времени, ну а масштаб был покрупнее, как Блок по сравнению с Евтушенко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Это вы из чтения русского жж заключение сделали?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Нет. Мне показалось, что молодёжь (дети знакомых) - другая.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                      <subject>Re: Дразнилка</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5935179&amp;style=mine#t5935179</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5930059&amp;style=mine#t5930059</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5909579&amp;style=mine#t5909579</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5900363&amp;style=mine#t5900363</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5899595&amp;style=mine#t5899595</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5884491&amp;style=mine#t5884491</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5883723&amp;style=mine#t5883723</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882955&amp;style=mine#t5882955</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5867851&amp;style=mine#t5867851</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5867083&amp;style=mine#t5867083</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5866827&amp;style=mine#t5866827</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5866315&amp;style=mine#t5866315</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5868619" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5868619#t5868619</url>
      <user name="paidiev" username="paidiev" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/50841656/8890640" height="80" width="100" />
      <date>2006-03-17 09:05:45</date>
      <text>Очень хороший текст. как и предыдущий.&lt;br /&gt;Аналогичные идеи наплохо развиты здесь:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://magazines.russ.ru/znamia/2005/12/hr9-pr.html'&gt;http://magazines.russ.ru/znamia/200&lt;wbr /&gt;5/12/hr9-pr.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Но делать этого российская власть не будет. Ибо компрадорская буружуазия боится более всего национального государства, силльной армии и спецслужб.&lt;br /&gt;Россия  ния армии не имеет, она объект мировой политики. И при определённых условиях её используют. субъекты это ЕЭС, США, Китай. И ещё несколько стран.&lt;br /&gt;США договоряться с Китаем, но за чеё счтёт. Россия ния один из первых кандидатов.&lt;br /&gt;Почему Китай не напал на нас? А с США не договорился и опасается провокации. Но как только договорятся.то:&lt;br /&gt;США нанесёт удар, а потом вступит китайская сила.&lt;br /&gt;Аналгичный сценрий можно прописать и для агрессии Исламма или Коллективног лимитрофа (Украина и прочие).&lt;br /&gt;В принципе говорить о США не совес верно, это будет конгломерат транснациональных корпораций, заинтересованный в переделе мира. И это хуже всего: государство США способно проводить ответствеенную политику, ТНК нет.&lt;br /&gt;Но роль ТНК растёт и их сил хваткает для удара по остаткаммм России.&lt;br /&gt;Похожие сценарии могут быть реализованы и в других регионах с несостоявшимися государствами. Но нас то волнует мало.&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Всё верно. но делать этого не будут.</subject>
      <comments>
        <comment id="5869131" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869131#t5869131</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2006-03-17 09:52:58</date>
          <text>Статья Храмчихина неплохая, местами есть интересные тезисы. Но общая структура мировой политики для автора тайна за семью печатями, о Китае у него самые фантастические представления. И опять "в армии нет СЕРЖАНТОВ", "армии нужен контроль со стороны гражданского общества". Армии не нужен контроль со стороны гражданского общества. Нельзя разваливающуюся армию контролировать при помощи несуществующих институтов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Общий недостаток Храмчихиных не в непонимании того, что они говорят (они говорят часто дельные и интересные вещи), а в непонимании того, КОМУ они это говорят. Знаете, в период первой мировой войны, до сих пор самой интеллектуализированной войны в мировой истории, не было ни одного удачного флангового манёвра крупных воинских масс. Хотя все учения в предыдущие десятилетия отрабатывали именно это: удар с флангов, охват, окружение. И на учениях получалось ничего. Трудно, с большой затратой времени и сил, офицеры обучались боковым манёврам. Но в первые месяцы войны офицерский корпус был уничтожен. Офицерам из учителей, техников, помещиков традиции офицерства и офицерское самосознание передались сполна, а вот опыт, полученный годами службы... Поэтому первая мировая это "вперёд-назад". "Влево-вправо" уже не получалось. При тогдашних средствах связи войска перемешивались, начинался самодав. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к тому, что реформа в РФ должна быть "вперёд-назад". Именно что "накормить красноармейца". Всё остальное "непрохонже". По-моему урок был очень наглядный: взяли собрали весь военный бюджет и угрохали его на "Курск". Вспомнили, так сказать, былое величие. "Курск" утонул. Каша, каша хорошая нужна. Или перестать наряжать в фельдмаршальские мундиры пьяных бурят с "экстрасенсорикой". Как говорится, "будь проще, старик, и люди к тебе потянутся".  </text>
          <subject>Re: Всё верно. но делать этого не будут.</subject>
          <comments>
            <comment id="5870411" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870411#t5870411</url>
              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
              <date>2006-03-17 11:56:54</date>
              <text>Кто и каким образом эти реформы будет проводить.&lt;br /&gt;По Вашим произведениям выходит следующие варианты:&lt;br /&gt;1) Метропилия столь могуча, что рыпаться не имеет смысла&lt;br /&gt;2) Утята сделают опосредовано&lt;br /&gt;3) Русских доведут и они укатают в лепёху весь мир&lt;br /&gt;4) Метрополия сама развалится (изчезнет), нас оставят все в покое и новая элита естественным эволюционным путем придет к власти&lt;br /&gt;5) Хозяева сами проведут реформы из соображений высшей целесообразности (нам не дано понять)&lt;br /&gt;6) Может я что-то упустил еще&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Похоже верного ответа не знает никто. &lt;br /&gt;Какова, по Вашему мнению, вероятность таких событий, или их совмещения?&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Совершенно Вами не освещен один вопрос</subject>
              <comments>
                <comment id="5871179" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5871179#t5871179</url>
                  <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-17 12:27:14</date>
                  <text>Глеб Щербатов из АРИ сегодня написал: "...мы видим свою задачу в объяснении тех или иных, как правило, фундаментальных вещей, своим читателям – как показывает ситуация, многие соплеменники много еще чего не понимают, головы многих из них забиты фиг знает чем. Чтобы достучаться в некоторые из них, в чердаке нужно иногда даже проделать небольшое отверстие, откуда под давлением тут же начинает идти наружу сами знаете что."&lt;br /&gt;Полагаю, что ответ на Ваш вопрос Вы найдёте в его тексте &lt;a href='http://www.ari.ru/doc/?id=2584' rel='nofollow'&gt;http://www.ari.ru/doc/?id=2584&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://ari.ru/doc/?id=2583' rel='nofollow'&gt;http://ari.ru/doc/?id=2583&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Похоже верного ответа не знает никто</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5871947" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5871947#t5871947</url>
                      <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                      <date>2006-03-17 01:04:18</date>
                      <text>Очень интересно мнение ДЕГ об этом сайте.&lt;br /&gt;Стоит ли затраченного времени?&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, сделайте одолжение, пару строк черкините.</text>
                      <subject>Очень интересно мнение ДЕГ об этом сайте</subject>
                      <comments>
                        <comment id="5882187" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882187#t5882187</url>
                          <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
                          <date>2006-03-17 11:08:23</date>
                          <text>Ничего Вам Дмитрий Евгеньевич не черкнёт. Я ему пропагандировать антисемитский сайт не позволю.</text>
                          <subject>Re: Очень интересно мнение ДЕГ об этом сайте</subject>
                          <comments>
                            <comment id="5891915" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5891915#t5891915</url>
                              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                              <date>2006-03-18 08:12:48</date>
                              <text>этого даже и представить невозможно-&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1. якобы Галковский может быть пропагандистом.&lt;br /&gt;2. якобы Галковскому кто-то может "не позволить" черкнуть пару строк.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы хоть сами-то поняли, чтО написали?</text>
                              <subject>свершилось неслыханная удача анти - Анти- семитства!</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882187&amp;style=mine#t5882187</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5897547" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5897547#t5897547</url>
                              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                              <date>2006-03-19 06:21:32</date>
                              <text>А кто Вы, собственно, такой, чтобы ДЕГу указывать?</text>
                              <subject>А кто Вы, собственно, такой, чтобы ДЕГу указывать?</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882187&amp;style=mine#t5882187</parent>
                            </comment>
                            <comment id="5897803" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5897803#t5897803</url>
                              <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
                              <date>2006-03-19 06:28:16</date>
                              <text>К евреям там (ari.ru) очень хорошо относятся:&lt;br /&gt;1) ратуют за процветание израиля&lt;br /&gt;2) полностью разделяют и поддерживают сионисткую идею&lt;br /&gt;3) отрицательно относятся к государствам, которые выступают за уничтожение израиля&lt;br /&gt;4) пытались происхождение русских вывести от евреев</text>
                              <subject>Кстати, про ari.ru</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882187&amp;style=mine#t5882187</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5871947&amp;style=mine#t5871947</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5871179&amp;style=mine#t5871179</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5870411&amp;style=mine#t5870411</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5869131&amp;style=mine#t5869131</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5868619&amp;style=mine#t5868619</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5875275" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5875275#t5875275</url>
      <user name="popovvlad" username="popovvlad" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/124860823/8740983" height="100" width="86" />
      <date>2006-03-17 02:37:07</date>
      <text>Самое большее, на что может рассчитывать нормальная вменяемая власть в РФ это на 3 полка добровольцев. Никаких наступательных действий мы не можем сейчас предпринимать. Поэтому Путин превращает РФ в колонию Китая, действуя на основании Британского генплана по уничтожению США. Китай сейчас занимает место СССР в антиамериканском сообществе государств. После освобождения от колониальной администрации Британии в РФ нам предстоят десятки лет мирного восстановления промышленности, культуры, армии, и, самое главное, численности населения при соответствующем его качестве. А обороняться от внешнего врага придется умело используя зимние морозы и жезненное пространство(лебесраум) - благо, опыт у нас тут большой. Так и будем делать в Русской республике! </text>
      <subject>Армия. Трезвый анализ.</subject>
      <comments>
        <comment id="5879371" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5879371#t5879371</url>
          <user name="Сидоров Максим Александрович" username="sidorovmax" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/49040122/8904206" height="60" width="60" />
          <date>2006-03-17 06:24:02</date>
          <text>При нормальной армии можно расчитывать на лояльность призывников. &lt;br /&gt;По моему мнению, полгода усиленных упражнений вполне достаточно для получения базового уровня рядового состава. При правильной организации можно сделать так, что бы молодые люди сами валили толпой на призывные участки. Это решит проблемы при необходимости расширения "3 полков" до небольшой армии, а так же поднимит уровень здоровья молодых мужчин.&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Армия. Трезвый анализ.</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5875275&amp;style=mine#t5875275</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5881419" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5881419#t5881419</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-17 10:30:01</date>
      <text>Если офицер  - $1200, солдат - $200, а всего численность армии 500 000 чел.,&lt;br /&gt;(даже если один офицер всего на 10 солдат)&lt;br /&gt;$300 * 500 000 * 12 (месяцев) = 1 800 млн $ = $1,8 млрд в год&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КАША&lt;br /&gt;если 5 баксов в день на пропитание - 900 млн $ надо прибаить,&lt;br /&gt;но лучше добавить еще - пусть , они же здоровые молодые парни -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;тогда, если 10 баксов (это - на убой!) &lt;br /&gt;суммарно получаем &lt;br /&gt;зарплата+ питание = $ 3,6 млрд в год&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(как я ранее уже говорил, производителей, в т.ч. пищевых - в СТРОЙ ВЫСТРОИТЬ можно - для получения военных заказов) &lt;br /&gt;++++++++++++++++&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;насчет набора новобранцев -  вспомнил летнюю передачу РС  "Свобода" о наборе контрактников в Свердловской губернии.&lt;br /&gt;При нынешних оплатах из города (Е-бурга) идти не хотят, а из села - идут, поскольку в "армии хоть кормят".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Сколько нужно добавить денег (в год) ?</subject>
      <comments>
        <comment id="5882699" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882699#t5882699</url>
          <user name="preobrajensky" username="preobrajensky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/123180135/4984275" height="93" width="100" />
          <date>2006-03-18 12:33:17</date>
          <text>&amp;gt;(даже если один офицер всего на 10 солдат)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если соотношение 1,5:1 и численность армии 1 млн. ?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При Ваших исходных данных - $9,6 млрд.</text>
          <subject>Re: Сколько нужно добавить денег (в год) ?</subject>
          <comments>
            <comment id="5883211" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5883211#t5883211</url>
              <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
              <date>2006-03-18 02:10:12</date>
              <text>Вопрос-то у Вас какой - хватит ли денег на зарплаты и похлебку&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В СЛУЧАЕ ЕСЛИ БУДЕТ ПРОВОДИТЬСЯ РЕФОРМА (да еще и с Вашими 500 000 офицеров!!!)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;или, как удачно выразился господин Галковский - "если снова сделать армию - русской" (ну и остальное - сопутствует - оплата, статус в обществе, отношение к солдатам, матриархату - "по зубам!" и т.д.)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так вот, если дело в том, чтобы "снова сделать армию - русской",&lt;br /&gt;то никаких денег не жалко.&lt;br /&gt;А уж нашу с Вами разницу в 3-5 млрд баксов дебатировать - так просто никто серьезно не станет. Хохлы на газе небось воруют больше. Пусть вот салом расплачиваются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Да и не в наличке дело. Мы с Вами говорили уже. Жилье плюс питание плюс деньги на детей плюс образование плюс машины плюс бытовая техника плюс одежда(в т.ч. - женская) плюс  кредиты плюс тезаврация - сожрут эти миллиарды на первые 10 лет просто в момент -&lt;br /&gt;шибко уж обеднело офицерство, сами понимаете. &lt;br /&gt;Жилье - сколько? С каждой зарплаты офицер если на жилье отдаст 300 баксов, так за 10 лет получится ТОЛЬКО 36 000 баксов, так? ОДНОКОМНАТНАЯ!!! всего лишь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>такого не бывает, но - ТОЖЕ НЕ ПРОБЛЕМА</subject>
              <comments>
                <comment id="5885771" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5885771#t5885771</url>
                  <user name="meldunek z trasy" username="meldunek" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/71061884/9615671" height="100" width="100" />
                  <date>2006-03-18 09:32:44</date>
                  <text>Галковский - гений по умению вкладывать смысл между строк. "Если снова сделать армию русской" - это вообще перл. Галковский не только философ, он ещё и гениальный лингвист. Так, как он владеет языком Эзопа - не владеет никто.</text>
                  <subject>если снова сделать армию - русской</subject>
                  <comments>
                    <comment id="5886795" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5886795#t5886795</url>
                      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
                      <date>2006-03-18 02:11:01</date>
                      <text>Эзоп - тоже ничего!</text>
                      <subject>Аллах с Вами! А - ЭЗОП?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5885771&amp;style=mine#t5885771</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5883211&amp;style=mine#t5883211</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5882699&amp;style=mine#t5882699</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5881419&amp;style=mine#t5881419</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5887051" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5887051#t5887051</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-18 02:13:52</date>
      <text>(извините, уважаемые господа, так у ж вышло, что первые две будут в коммьюнити)&lt;br /&gt;++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++&lt;wbr /&gt;+&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(третьи координаты – переход армии в русскую армию, т.е. совмещение функций и задач с сутью  армии и сутью людей)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для проведения успешной реформы армии в России  (решения назревших проблем) необходимо и достаточно совместить назревшие нынешние армейские координаты функций (и проблем) и задач (и/или рисков/недостатков) армии  с подлинными сущностными координатами функций и задач армии,, т.е. сделать армию – русской.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лемма 1. Армия РФ (по жизненной физиологии) нуждается в очистке от помоев и проказы советского псевдо-генералитета, задово-пропорщичества =нач-швабры (хоз.механиза воровства и тупости), и от политического господства уборщицы швабро-матриархата.&lt;br /&gt;Лемма 2. Армия нуждается в прочистке тробмо-флебической и интеллектуальной систем жизнеобеспечения – путем создания хоть среднего (по-минимуму), но подлинного офицерского корпуса – с повышением зарплат (в 5 раз) и статуированием клубной офицерской системы интеллектуалитета  и чести как основы духа армии т.е. – по большому счету – смысла армии.&lt;br /&gt;Лемма 3. Армии РФ срочно необходимо элементарное довольствие солдата (еда и проживание) – в т.ч. оплата солдата в 200 долларов и питание на уровне потребностей мужского растущего организма в 18-20 лет. (итого около 500 долларов в месяц на солдата).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Доказательство.&lt;br /&gt;Доказательство лемм и теоремы производится «от противного». &lt;br /&gt;Шаг №1. Рассматриваются те или иные доказательства обратного. Составляется статистика самих доказательств и методов оных, равно как и таблица биографий/званий/образований данных Уборщиц/уборщиков.&lt;br /&gt;Шаг №2. Каждому уборщику/уборщице присваивается звание генерал-уборщица Великой эстляндии и вручается соответсвующий аксельбант в виде флага(обоссанного) либо киргизский «академическо»-конопляный жезл и звание Какадемика Какадемии наук Великой Какакии и вместе с этим ведение домашнего и финансового хозяйства данных уборщиков/уборщиц переводится в ведение соответсвующих нерусских и потому великих мыслителей/экономистов/альфа-центравро-у&lt;wbr /&gt;фологов (в полном соответсвии с метОдой доказательства  сроком на ГОД – под присмотром и финансовым интересов средневыбранного)выдернутого) подлеца из Генштаба званием не ниже генерал-уборщика.&lt;br /&gt;Шаг №3. Систематизация доказательств «от обратного» ( см. Шаг №1) с учетом ризалтов Шага №2 . &lt;br /&gt;Шаг №4. Систематизация всех персоналий генштаба и всего остального генералитета с финансовой точки зрения на основе ризалтов Шага №3. &lt;br /&gt;Шаг №5. Публикация частным образом всех ризалтов предыдущих шагов и предоставление на рецензию офицерскому корпусу (от лейтенантов до полковников/каперангов=капитанов первого ранга).&lt;br /&gt;Шаг№6. СУММА. Сумма всех рецензий дает доказательство теоремы. Причем – статистически надежное (в смысле генеральной совокупности офицеров на 2007 год) и устойчивое по Ляпунову.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следствие №1. Образовние Какадемии какадемиков военной «науки» де-факто.&lt;br /&gt;Следствие №2. Диагностика генштаба де-факто.&lt;br /&gt;Следствие №3. Диагностика статистики нынешнего офицерского корпуса по генеральной выборке на 2006-2007гг. также де-факто и также (как ив №№1,2) – первая версия..&lt;br /&gt;Следствие №4. Диагностика статистики разброса мнений о военной реформе по состоянию на 2006-2007гг. год, в т.ч. составление «Списка дезертиров», таких как шурыгины-крыловы и прочие. Публикация «Списка дезертиров» с биографиями, «заслугами»,  финансовым состоянием, а также с цитатами и «сифилитическими блямбами».&lt;br /&gt;</text>
      <subject>Третья теорема Галковского о координатах.</subject>
      <comments>
        <comment id="5887307" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5887307#t5887307</url>
          <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
          <date>2006-03-18 02:19:40</date>
          <text>Следствие №3 следует поправить -&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Следствие №3. Диагностика статистики нынешнего офицерского корпуса по &lt;br /&gt; представительной и несмещенной выборке из генеральной совокупности &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;на 2006-2007гг. также де-факто и также (как ив №№1,2) – первая версия..&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;сорри!&lt;br /&gt;</text>
          <subject>поправка по генеральной совокупности</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5887051&amp;style=mine#t5887051</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="5887563" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=5887563#t5887563</url>
      <user name="Никифоров Леонид Гербертович" username="mathemnikiforov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/82306527/6379599" height="78" width="100" />
      <date>2006-03-18 02:23:00</date>
      <text>Полиция Эстонии задержала 13-летнюю внучку главы государства Арнольда Рюйтеля за употребление спиртных напитков. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как передает «Интерфакс», &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.vz.ru/news/2006/3/18/26432.html' rel='nofollow'&gt;http://www.vz.ru/news/2006/3/18/26432.h&lt;wbr /&gt;tml&lt;/a&gt;</text>
      <subject>жить без русских - ВЕЛИКОЕ пьяное счастье, мочи не хват</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="6018635" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=6018635#t6018635</url>
      <user name="pan_andriy" username="pan_andriy" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/37784205/5648132" height="99" width="86" />
      <date>2006-04-11 08:37:57</date>
      <text>Аффтор, вы про УПА слышали?</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="8853579" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=8853579#t8853579</url>
      <user name="shrel" username="shrel" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/46251602/10265921" height="100" width="100" />
      <date>2006-12-20 12:21:56</date>
      <text>С «белорусами» и «украинцами» русские составят устойчивое большинство при любом раскладе"&lt;br /&gt;«белорусами» и «украинцами» :)&lt;br /&gt;Ой ли :)</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="18976843" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=18976843#t18976843</url>
      <user name="seleznevva" username="seleznevva" />
      <date>2008-04-13 05:35:06</date>
      <text>Все верно. Но армию гнобит ФСБ. Поэтому вначале следует оптимизировать Чекландию. Нам нужна русская контрразвэдка, а не лубянский олигархический подгузник. Может быть первые три этажа Лубянки передать МВД, а остальную чекистскую недвижимость подчинить Генштабу... И элитные кегабистские дивизии, жертвуя собой, порвут всех врагов России.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="18983755" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/67659.html?thread=18983755#t18983755</url>
      <user name="bert_s" username="bert_s" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/114880298/13716268" height="100" width="100" />
      <date>2008-04-14 02:07:44</date>
      <text>Господин ГалковскиЙ! Нельзя поднять довольствие одной группе лиц и забыть о другой. Поскольку это вызовет цепную реакцию других частей общества... Учителей, медиков итд. Всех, всех, всех. А это уж действительно толкнет инфляцию. Позвольте не углубляться в этот вопрос. &lt;br /&gt;И еще. Я понимаю, что очень хочется решить вопрос, быстро, по-стахановски. Ну к примеру, устроить "маленькую победоносную" в одной части. Один раз, уже устроили. В Чечне. Когда вся Украина отвернулась от России. Впрочем, устроили не вы. Молчу кто. Но не только Кремль. Что из этого вышло? Вы как-то за Украину расписываетесь "легко". Чем-то Дугина напомнили. И как-то странно, что русские "патриоты" вылазят всегда, когда анти-русские настроения падают. Спасибо, помогаете, чем можете... </text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>