<entrypage>
  <entry id="0">
    <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html</url>
    <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
    <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
    <date>2005-02-25 05:16:00</date>
    <text>Юзер &lt;span  class="ljuser  i-ljuser  i-ljuser-type-P     "  lj:user="erwald" &gt;&lt;a href="http://erwald.livejournal.com/profile"  target="_self"  class="i-ljuser-profile" &gt;&lt;img  class="i-ljuser-userhead"  src="http://l-stat.livejournal.net/img/userinfo.gif?v=17080?v=129.5" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://erwald.livejournal.com/" class="i-ljuser-username"   target="_self"   &gt;&lt;b&gt;erwald&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt; пишет:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Свежий номер "Эксперта" разразился статьей на несколько неожиданную для него тему:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Летнее политическое затишье во Франции 2003 года нарушили два случившихся практически одновременно события. В начале июля президент Жак Ширак впервые за восемь лет своего пребывания на этом посту официально принял представителей девяти наиболее влиятельных масонских лож. И на той же неделе прокурор Ниццы по фамилии де Монгольфье подал в отставку и публично заявил, что его затравили местные масоны, которые сомкнулись с мафией и занимаются махинациями в сфере продажи земельных участков на Лазурном берегу."&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Извините за занудство, я все о Франции. Следует ли понимать, что демонтаж французской истории во многом означает демонтаж масонского конспирологического мифа?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Темы масонства я в своём ЖЖ пока не касался. Да и темы конспирологии. Да и темы мифа. &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;Что касается третьего, то потому, что это слово давно ничего не обозначает. В 70-е годы оно обсосано аверинцевыми и превратилось в бессмысленную пошлость. Кто-то сдул пену с пива, пена это мифологический образ, Афродита Анадиомена, и пошла писать губерния. Кто видел Несчастных - интеллигентов 70-80-х (перегар, пыжиковая шапка, бумажка на спине) - смеяться не будет. Но и говорить на эти темы не будет тоже. Тру-ля-ля, энциклопедия "Мифы народов мира" в двух томах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конспирология - это элемент чёрной пропаганды. Когда любознательному обывателю (страшная политическая сила) надо заморочить голову, создаётся с упреждением нарочито нелепая конструкция: "протоколы сионских мудрецов", "заговор иезуитов", "мировое масонство". Борьба с "конспирологией" очень простая. Надо посмотреть кто печатает и на какие деньги. Это всегда циклопические тиражи, за которые автор не получает ничего, и которые, как правило, печатаются никому не известными издательствами. Автор обязательно с мозаичной психопатией: "сын раввина, выпускник московской семинарии, следователь НКВД", или "фокусник в шапито, группенфюрер СС, консультант израильской фирмы по производству апельсинов".&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Что касается собственно масонства, то бессмысленно говорить о явлении, не помещающимся в сетку базисных понятий индивида.  Я и не говорю. Стараюсь чуточку изменить базовые понятия. Например, намекаю, что государство это новинка и жизнь человека в государстве вовсе не единственный способ ЦИВИЛИЗОВАННОГО существования.  Или немножко показываю, что официальная историография это не "истина", а функциональная деталь государственного механизма.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "Эксперт" что же. В Париже все перекисли. Они там живут по 90 лет, 65-летняя молодёжь раскачивает лодку: "Дай порулить". Отсюда и доплёскивающиеся до поверхности скандалы. Кстати, Монгольфье потомок тех самых, которые на монгольфьере утёнка в воздух подняли. Спрашивается, какое он отношение к масонству имеет? Да никакого. Затравили ничего не подозревающего обывателя, попал как утёнок в ощип.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А уж "масоны, которые сомкнулись с мафией" это ПРИКОЛ. Мафия и есть организованная преступность, руководимая масонскими ложами. Если взять историю сицилийской мафии, то Вам наплетут с три короба, де традиция в 2000 лет, то-сё. Есть закон в истории - чем невероятней древность, тем вероятнее, что событие произошло не так давно. Если церковь основана 300 лет назад - очень может быть. Если 2000 - смело убирайте нолик. А если 10000 - читайте прошлогодние газеты.  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Цеховая и региональная преступность была в Италии очень развита и понятно почему. Это наследие развитого догосударственного общества. Но вот преступность, ставшая элементом нормальной экономической и даже государственной жизни - неизбежная новинка. Мафия возникла в 17-18 веке, по мере создания централизованных государств. Особенное развитие получила наполитанская каморра, члены которой участвовали в сборах налогов, выполняли функции полиции и т.д. Такая картина наблюдалась во всех старых государствах, имеющих полисный фазис развития. В Италии процесс был особенно красочным из-за замедленного генезиса. В целом бандитизм был характерен для многих итальянских провинций. Сицилия здесь не возглавляла список и не замыкала. "Середнячки". Но после завоевания Италии Наполеоном Сицилия попала под английский контроль. Здесь англичане насадили систему масонских лож в пику "континентальной системе" Мюрата. Так был "изобретён порох" - знаменитая сицилийская мафия. Внизу обычная уголовщина, выше "воры в законе", а ещё выше - система паролей и контроль со стороны некой "Фирмы". Затем сицилийский опыт стали перенимать в других странах. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой связи интересно проследить историю мафии в США. Кто протолкнул "сухой закон", когда Америка смогла отыграть обратно, почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолини.</text>
    <subject>187. МАФИЯ БЕССМЕРТНА</subject>
    <prev_url>http://galkovsky.livejournal.com/47969.html</prev_url>
    <next_url>http://galkovsky.livejournal.com/48429.html</next_url>
  </entry>
  <comments>
    <comment id="3272056" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3272056#t3272056</url>
      <user name="waitas" username="waitas" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
      <date>2005-02-25 02:40:07</date>
      <text>Интересно, а современная Италия вообще самостоятельное государство?</text>
      <comments>
        <comment id="3282040" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282040#t3282040</url>
          <user name="sam_adolf" username="sam_adolf" />
          <date>2005-02-26 09:06:11</date>
          <text>Соверменная Италия:&lt;br /&gt;- Европейская проститутка.&lt;br /&gt;- вообще не государство. Итальянцы уж на что культурный народ, а государство создать не смогли. Живут по понятиям.&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="3282552" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282552#t3282552</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-26 09:11:05</date>
              <text>Когда на банке написано "Made in Italy", это ещё не значит, что товар произведён итальянцами. &lt;br /&gt;Начинаешь думать: это Сицилия - автономия Италии, или Италия - собственность Сицилии... Чёрт всё запутал...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282040&amp;style=mine#t3282040</parent>
            </comment>
            <comment id="3283320" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283320#t3283320</url>
              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
              <date>2005-02-26 10:03:44</date>
              <text>Италия очень молодое государство. Все западноевропейские государства старше в разы. Исключение - Германия, но у Германии другой генезис. Во-первых, она достаточно органично наростилась на весьма старую Пруссию. Во-вторых, до 19 века всё-таки можно говорить о единой германской империи под австрийской гегемонией. Обычно акцентируется внимание на раздробленности, но там были имперские округа, общие законы, большое число живущих у Христа за пазухой имперских городов и территорий. Во Франции 16-17 века было то же самое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Италия объединилась вокруг ничтожной "Сардинии", столицу построила фактически рядом с папским Римом (Рим №2). Жар сардинцы, в отличие от пруссаков, загребали чужими руками. Получилась оперетта. Королишки у них хорошие. Я когда портреты увидел, хохотал до колик. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На этом фоне, кстати, Муссолини очень серьёзно выглядит. Он очень многое сделал для создания единой Италии. В общем, первый общенациональный лидер. И по экономике они очень продвинулись. Если бы не война, лежал бы Муссолини в национальном пантеоне. Да и в Германии остатки сепаратизма добил Гитлер. Что такое "один рейх, один народ, один фюрер"? Он окончательно отменил автономию по границам бывших королевств и княжеств. Это основная идея знаменитого фильма Рифеншталь. Там показывают молодых немчиков, очень долго. Каждый выкрикивает: Урюпинск! Жолтоморжовск! Большие Сопляки! Завоняевск! и в конце обобщение: Всё это единая Германия!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 19 веке Италия сильно деградировала. Первая половина века это анахронизм маленьких государств, все они, кроме Сардинии, превратились в сателлитов. Северо-восток просто входил в состав Австрии. Вторая половина - блефующие новички.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но уже 18 век обычно Италию историки принижают. Не так всё плохо было. А в 17 - ого-го. Дл того времени масштаб итальянских государств вполне серьёзный. Опыт - как раз они и были "на старенького".   </text>
              <comments>
                <comment id="3284856" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284856#t3284856</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-02-26 10:18:14</date>
                  <text>Вот что подумалось, читая ваш журнал... &lt;br /&gt;Беда "русских мальчиков":&lt;br /&gt;Мы судим о действительности, опираясь на знания сказочной истории и великой русской литературы. Выигрывают те, кто плохо знает "литературу", но лучше знает жизнь.&lt;br /&gt;Надо забыть про "знания", вычитанные из книжек сочинителей, и внимательней вглядываться в действительность, осмысляя её такой, какая она есть на самом деле, а не подменяя её фантазиями и несбыточными мечтами... &lt;br /&gt;</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283320&amp;style=mine#t3283320</parent>
                </comment>
                <comment id="3285624" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3285624#t3285624</url>
                  <user name="sam_adolf" username="sam_adolf" />
                  <date>2005-02-26 10:30:00</date>
                  <text>Спасибо.</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283320&amp;style=mine#t3283320</parent>
                </comment>
                <comment id="3288440" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3288440#t3288440</url>
                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                  <date>2005-02-26 04:44:23</date>
                  <text>Дмитрий Евгеньевич, а вы знаете, кто такой был Леонардо да Винчи?</text>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283320&amp;style=mine#t3283320</parent>
                </comment>
                <comment id="3298680" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298680#t3298680</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2005-02-27 09:02:21</date>
                  <text>Ни в России, ни в Англии, ни в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Изнутри Италия вообще не выглядит как единая страна, а только как оболочка из папье-маше... Все старые ценности полностью живы: Бергамо, Турин, Милан, Венеция, Падова, Генуя, Пиза, Флоренция, Болонья, Рим, Неаполь, Бари, Палермо - это полу-независимые образования. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Исключением является Болонья, база коммунистов, - там некоторый капитализм с заводами и рабочими. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во всех остольных городах - свои языки (здесь исключением является Флоренция: итальянский язык - это и есть флорентийский, оттуда и пошел), свои банки, своя культура, свои национальные блюда, своя мода на одежду.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итальянская политическая система - это просто оболочка вокруг бывших полисов... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Добавлю еще что слабая в военном отношении Италия обладает могучей экономикой:&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.cia.gov/cia/publications/factbook/geos/it.html' rel='nofollow'&gt;http://www.cia.gov/cia/publications/fac&lt;wbr /&gt;tbook/geos/it.html&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;ВВП в полтора триллиона за 2003 год, это шестое место в мире, почти равное 4-му (Франции) и пятому (Англии). Сами итальянцы считают что их цифры ВВП занижены примерно вдвое (налоги там платят не больше чем в России, и производство на деле - гораздо больше: "ночные смены", нелегалы, оплата на наличные процветает).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не факт, что в мирное время квази-полисная организация страны слабее, чем централизованное государство&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3298936" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298936#t3298936</url>
                      <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                      <date>2005-02-27 09:12:54</date>
                      <text>Думаю, Италию в Европе понимают прекрасно. Все европейцы естественно знают друг друга как облупленных. Поэтому, по моему мнению, ЕС усиленно готовит распил Италии. Как минимум, на Север и Юг. Север на правах младшего партнёра войдёт в Ядро (на подобие Бенилюкса), а Юг пойдёт вторым сортом, а ла Испания. Впрочем, Испанию тоже распилят, с приплюсовкой к Ядру Каталонии. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Про Флоренцию Вы правильно заметили - филологический центр. Мало кто помнит, что в 19 веке некоторое время столицей Италии была именно Флоренция.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3305080" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3305080#t3305080</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2005-02-28 04:44:00</date>
                          <text>Деление Италии на Север и Юг - возможно, конечно. Северу это выгоднее, Югу - нет. &lt;br /&gt;Но Берлюскони эту перспективу ловко отвел: скрытой, но последовательной пропагандой Муссолини, которую проводит Жанфранко Фини, "покупкой" лидеров автономизации севера (даже такого зубра как Умберто Босси), реанимацией партии Демохристиан...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Немцам деление Италии тоже невыгодно, Италия - старый союзник.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, сицилианский язык очень похож на итальянский (флорентийский), уже не помню почему (там только произношение немножко другое - вместо С - Ш-икают). Римский язык, для сравнения, - на итальянский мало похож.</text>
                          <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3309688" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3309688#t3309688</url>
                              <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                              <date>2005-02-28 10:08:07</date>
                              <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Северу это выгоднее, Югу - нет.&lt;/i&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Раздел государства выгоден только недальновидным дуракам. И то на время. Не может государство, самое слабое, развалиться от внутренних причин. Это работают иностранные "доброжелатели", долго и упорно. "Разделяй и властвуй", как говорили предки итальянцев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;Немцам деление Италии тоже невыгодно, Италия - старый союзник.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Италия всегда была главным союзником Англии. Точнее союзником Англии быть трудно - слугой. Последний период превления Муссолини это просто следствие глобального облома 40-го года.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То, что римский диалект ни на что не похож неудивительно. Рим был не итальянским, а общеевропейским центром. Папский двор состоял из европейцев всех национальностей, которые общались друг с другом на латыни. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Связь сицилийского диалекта с флорентийским надо продумать. Для генезиса итальянского языка важно учитывать провансальское наречье. Прованс это нечто среднее между Францией и Италией, причём речь не идёт о простой диффузии (как в Эльзасе). Это древняя филологическая провинция. Провансальские "трубадуры", скорее всего, позднейшая выдумка, но что-то там было. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3311992" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3311992#t3311992</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2005-02-28 04:34:05</date>
                                  <text>&amp;gt;Связь сицилийского диалекта с флорентийским надо продумать&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Предмет большой гордости силилийцев - "мы настоящие итальянцы".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Для генезиса итальянского языка важно учитывать провансальское наречье.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это возможно, Турин. Туринское наречие (La lingua Torinese) - полу-французский, полу-итальянский. Но говорят на нем не так много людей, только средний класс, из-за того что в Турине заводы Фиата (собственность семьи Agnelli), а на них работает много народа из Сицилии и Калабрии).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самое не-итальянское наречие - в г. Бергамо, Ломбардия. Бергамское наречие (Bergamaska) - похоже на язык более северных горцев из Швейцарии, и местами - на немецкий. Бергамское наречие очень популярно и его реально услышать в пивной или ресторане. В 80-е годы был издан впервые в 20м веке учебник языка Bergamaska. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще один культурный идентификатор итальянских городов - это городские куклы. Разумеется каждая кукла - это персонаж местной легенды. Кукла в Италии - символ какого-то города, даже небольшие города имеют своих кукол... Вне территории города - такую куклу купить невозможно. Я даже когда-то собрал небольшую коллекцию... &lt;br /&gt;В России хорошо известны венецианские куклы: Арлекино, Коломбина, Панталоне. Кукла города Бергамо - Джоппино, обладает огромным двойным подбородком, изображающим опухоль лимфатических желез. Кукла Турина - Джандуйа, булочник-пирожник. &lt;br /&gt;</text>
                                  <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3326072" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3326072#t3326072</url>
                                      <user name="andreystv" username="andreystv" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91845675/2683225" height="87" width="100" />
                                      <date>2005-03-01 09:01:19</date>
                                      <text>&amp;lt;Самое не-итальянское наречие - в г. Бергамо, Ломбардия&amp;gt; Ещё более неитальянское наречие -сардинский язык. Он лингвистами и признаётся за отдельный язык.</text>
                                      <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3311992&amp;style=mine#t3311992</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3309688&amp;style=mine#t3309688</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3325816" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325816#t3325816</url>
                                  <user name="andreystv" username="andreystv" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91845675/2683225" height="87" width="100" />
                                  <date>2005-03-01 08:55:24</date>
                                  <text>&amp;lt;Провансальские "трубадуры", скорее всего, позднейшая выдумка, но что-то там было&amp;gt; )))) Да и небезызвестный Ричард Львиное Сердце был провансальским трубадуром.</text>
                                  <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3309688&amp;style=mine#t3309688</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3328120" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3328120#t3328120</url>
                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                  <date>2005-03-02 04:20:39</date>
                                  <text>В Провансе балакали по-аквитански (или по-окитански). Нынешний департамент на запад от Прованса так и называется - Лангедок (то бишь Langue d'Oc, язык Ок). По ихнему "да" было "ок". Говорят, это произошло от латинского "hoc". Язык произошёл от "вульгарной латыни", как и нынешний французский (который родом вроде из Иль-де-Франса), но постарше последнего. И вот что забавно - в нынешних английский словарях пишут, что ихнее "ОК" ("окей") происходит от сокращения "all correct"! Следы заметают... </text>
                                  <subject>Окитания - родина английского языка?</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3337848" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3337848#t3337848</url>
                                      <user name="andreystv" username="andreystv" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91845675/2683225" height="87" width="100" />
                                      <date>2005-03-02 08:56:08</date>
                                      <text>Окситанский, друг Евгений, окситанский (occitan), хотя по окситански это звучит "уцитан"))). И, если быть точным, то в Провансе говорили на провансальском, в Аквитании -на  аквитанском, в Лангедоке -на лангедокском. А окситанский это -лишь название группы диалектов. По сути этого языка нет и никогда не было.&lt;br /&gt; на счёт ОК слышал версию, что так подписывался полуграмотный Оливер Кромвель)))</text>
                                      <subject>Re: Окитания - родина английского языка?</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3339128" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3339128#t3339128</url>
                                          <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                          <date>2005-03-03 04:32:37</date>
                                          <text>&lt;i&gt;Окситанский, друг Евгений, окситанский (occitan)&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы правы, произносится "окСитания", также как "оксидентальный". И, действительно, теперь так называют группу диалектов (а группа диалектов - чего? - не не одного ли языка?). Общее название, всё  же "langue d'oc" - диалекты юга Франции, в отличие от "langue d'oil", к которым относится язык Иль-де-Франса (т.е. французкий). Пишут, что грамматически "окситанский" ближе к каталонскому, чем к французскому. Занятно, что на юге есть и свой акцент фрнацузского - в частности остутствие гнусавости (так же, как в "окситанском"). "Двадцать" произносится "винт". Видимо тепло было, а на севере, без отопления, все с насморком ходили...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А про Кромвеля - богатая тема. Можно разработать гипотезу, что Кромвель - и есть Ричард Львиное сердце, а походы Кромвеля на Ирландию - и есть походы в Палестину. Носовскому может понравиться...&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: Окитания - родина английского языка?</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3394936" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3394936#t3394936</url>
                                              <user name="andreystv" username="andreystv" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91845675/2683225" height="87" width="100" />
                                              <date>2005-03-07 11:46:49</date>
                                              <text>&amp;lt;а группа диалектов - чего? - не не одного ли языка?&amp;gt; именно группа близких диалектов языка у которого нет единой литературной нормы. Но который был единым ещё в 11,12, 13 веках. Кстати каталонский многими относится тоже к окситанскому. По крайней мере так было в те времена.&lt;br /&gt; Называют этот язык сейчас больше всё же окситанским. Хотя формы лангедокский и провансальский тоже встречаются ещё , но считаются неточными, поскольку так называются и диалекты данных регионов. А необходимо было выдумать общее слово, не связанное с конкретным регионом.&lt;br /&gt;&amp;lt;Занятно, что на юге есть и свой акцент фрнацузского - в частности остутствие гнусавости&amp;gt;. Они ещё и "р" произносят почти по русски)) &lt;br /&gt;P.s. Там где Носовский с Фоменко, я отдыхаю))))  </text>
                                              <subject>Re: Окитания - родина английского языка?</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3419256" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3419256#t3419256</url>
                                                  <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                                                  <date>2005-03-10 08:35:05</date>
                                                  <text>Телевизор нивелирует произношение. Твёрдое "р" осталось (может быть) в испаноязычных странах (почти не бывал, не уверен). Когда-то было в некоторых районах Германии, в Шотландии. На юге Франции может быть бывает, но мне то ли не попадалось, то ли внимания не обращал. Что заметил - они в своих южных названиях не глотают окончания (КарпантраС). Тоже в строку моей "теории" насморка...  Кстати, я оценил Ваш каламбур "конармии".  &lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: Окитания - родина английского языка?</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3473784" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3473784#t3473784</url>
                                                      <user name="andreystv" username="andreystv" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91845675/2683225" height="87" width="100" />
                                                      <date>2005-03-13 11:19:30</date>
                                                      <text>&amp;lt;Кстати, я оценил Ваш каламбур "конармии".&amp;gt; Мерси.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вообще сейчас диалекты нивелируются -совершенно понятно и надо слушать речь пожилых людей в деревне)))&lt;br /&gt;Что касется географических названий, то многие из них даже нa литературном французском произносятся в  соответсвии с правилами окситанского (Grolhet -Гройе). Вообще у практически каждого города есть его оскитанское имя (Бордо -Бурдеу, Toulouse -Tolosa), но большинство из них знают только "пуристы")))</text>
                                                      <subject>Re: Окитания - родина английского языка?</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3419256&amp;style=mine#t3419256</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3394936&amp;style=mine#t3394936</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3339128&amp;style=mine#t3339128</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3337848&amp;style=mine#t3337848</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3328120&amp;style=mine#t3328120</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3309688&amp;style=mine#t3309688</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3352184" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3352184#t3352184</url>
                                  <user name="MOR" username="mor_ii" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/15167143/3224638" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-03-04 02:18:37</date>
                                  <text>&amp;gt;Раздел государства выгоден только недальновидным дуракам. &lt;br /&gt;А отделение от России чечни было бы выгодно русским?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Это работают иностранные "доброжелатели", долго и упорно. &lt;br /&gt;Так может и отдать чечню "доброжелателям"? Пусть ООН и НАТО наведут в чечне образцово показательный конституционный порядок.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
                                  <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3309688&amp;style=mine#t3309688</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3305080&amp;style=mine#t3305080</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298936&amp;style=mine#t3298936</parent>
                        </comment>
                        <comment id="53922680" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=53922680#t53922680</url>
                          <user name="xou_chan" username="xou_chan" />
                          <date>2012-05-09 11:51:28</date>
                          <text>туше</text>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298936&amp;style=mine#t3298936</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298680&amp;style=mine#t3298680</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3330936" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3330936#t3330936</url>
                      <user name="byzdec" username="byzdec" />
                      <date>2005-03-02 03:23:47</date>
                      <text>Насколько сильно языки в разных городах различаются? В сравнении с языковой ситуацией в современной Германии, скажем? </text>
                      <subject>Re: В ХХ веке Италию вообще не понимают</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298680&amp;style=mine#t3298680</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283320&amp;style=mine#t3283320</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282040&amp;style=mine#t3282040</parent>
            </comment>
            <comment id="3283576" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283576#t3283576</url>
              <user name="waitas" username="waitas" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
              <date>2005-02-26 10:05:15</date>
              <text>Это что пародия на Галковского?! :-)&lt;br /&gt;По понятиям живут англичане, Ляксей! ))</text>
              <comments>
                <comment id="3285368" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3285368#t3285368</url>
                  <user name="sam_adolf" username="sam_adolf" />
                  <date>2005-02-26 10:26:27</date>
                  <text>Какая пародия? Это почти что цитаты. Смысл, уж во всяком случае, исходных утверждений не утерян.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англичане живут по законам. А итальянцы - по понятиям.</text>
                  <comments>
                    <comment id="3332216" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3332216#t3332216</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-03-02 05:33:04</date>
                      <text>Да.</text>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3285368&amp;style=mine#t3285368</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283576&amp;style=mine#t3283576</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282040&amp;style=mine#t3282040</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3272056&amp;style=mine#t3272056</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3272568" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3272568#t3272568</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-02-25 02:40:39</date>
      <text>Интересный поворот вечно интригующей темы.&lt;br /&gt;Плюс ещё одно измерение мифа о мафии.&lt;br /&gt;Интересно, как отреагируют в ЖЖ. Это покруче ВОВы.&lt;br /&gt;Кстати, российский "Эксперт" эти материалы не опубликовал пока.</text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3272824" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3272824#t3272824</url>
      <user name="acrolect" username="acrolect" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
      <date>2005-02-25 02:54:57</date>
      <text>Давно хотел спросить, а вот и повод:&lt;br /&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;i&gt;&amp;gt; Есть закон в истории - чем невероятней древность, тем вероятнее, что событие произошло не так давно. Если церковь основана 300 лет назад - очень может быть. Если 2000 - смело убирайте нолик. А если 10000 - читайте прошлогодние газеты.&lt;/i&gt;&lt;/blockquote&gt; Выходит, ислам - самая древняя религия? </text>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3273080" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273080#t3273080</url>
      <user name="murzilka_lj" username="murzilka_lj" />
      <date>2005-02-25 04:32:45</date>
      <text>человек произошел от англичан! а "обезьянья  версия" - это преднамеренная липа - кого? - да, да - англичанина Дарвина!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И неандертальцев с питекантропами тоже не было! а динозавров придумали американцы из Студии Уолта Диснея в пику вранью англичан!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <subject>последнее конспирологическое открытие!</subject>
      <comments>
        <comment id="3273592" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273592#t3273592</url>
          <user name="some_tales" username="some_tales" />
          <date>2005-02-25 04:41:47</date>
          <text>Существуют скептики углеродного анализа, которые утверждают, что датирование археологического артефакта невозможно. Поэтому возможности для археологии не существует. Есть очень радикальные скептики. Они говорят, что мир произошел из воли Бога за 7000 лет.&lt;br /&gt;А кости динозавров нельзя датировать. И нефти - 30 лет. Все из-за того же углеродного анализа. Поэтому выходит, что все возможно.&lt;br /&gt;Но для чего при таком когнитивном нигилизме контр-версия?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;За контр-версию я их не люблю.</text>
          <subject>Re: последнее конспирологическое открытие!</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273080&amp;style=mine#t3273080</parent>
        </comment>
        <comment id="3274872" depth="2" deleted="true">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3274872#t3274872</url>
          <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
          <date>2005-02-25 05:22:22</date>
          <comments>
            <comment id="3275640" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275640#t3275640</url>
              <user name="vladislav_p" username="vladislav_p" />
              <date>2005-02-25 06:03:14</date>
              <text>или это?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://denis.vvsu.ru/photo/11.jpg" border="0"&gt;</text>
              <subject>Re: последнее конспирологическое открытие!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3274872&amp;style=mine#t3274872</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273080&amp;style=mine#t3273080</parent>
        </comment>
        <comment id="3282296" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282296#t3282296</url>
          <user name="sam_adolf" username="sam_adolf" />
          <date>2005-02-26 09:07:17</date>
          <text>Человек произошёл не от англичан, а от итальянцев. Читайте внимательнее.</text>
          <subject>Re: последнее конспирологическое открытие!</subject>
          <comments>
            <comment id="3283064" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283064#t3283064</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-26 09:24:54</date>
              <text>От каких именно - флорентийцев, неаполитанцев, древних сицилийцев?</text>
              <subject>Re: последнее конспирологическое открытие!</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282296&amp;style=mine#t3282296</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273080&amp;style=mine#t3273080</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3273336" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273336#t3273336</url>
      <user name="some_tales" username="some_tales" />
      <date>2005-02-25 04:34:34</date>
      <text>&amp;gt;Или немножко показываю, что официальная историография это не &amp;gt;"истина", а функциональная деталь государственного механизма. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если б так, "мировой историографии" не существовало. А она есть.&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3282808" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282808#t3282808</url>
          <user name="sam_adolf" username="sam_adolf" />
          <date>2005-02-26 09:11:35</date>
          <text>Ну так и мировой law enforcement есть, хотя это установление правопорядка и есть "функциональная деталь государственного механизма".&lt;br /&gt;Кооперируются государства. Сами врут и другим не мешают. </text>
          <comments>
            <comment id="3287416" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287416#t3287416</url>
              <user name="some_tales" username="some_tales" />
              <date>2005-02-26 01:26:40</date>
              <text>Ну, мне мнение автора интересно. Государства&lt;br /&gt;за историю торгуются (за каждую битву, за каждую завитушечку), потом - взаимные уступки. Идет какая-то торговля, отчаянные дураки платят за "историю" внешней политикой, кто-то умело спекулирует. Когда ничего не помогает, в ход идут угрозы. Дипломатический конгресс, но, в отличие от всех, - тайный.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россия, как это бывает на конгрессах, проиграла.&lt;br /&gt;Так вышло, что гордиться допетровской Руси нечем, да никто из-за сложности и НЕ ПРОБУЕТ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;История, как русских завоевал неразвитый восточный народ монголов, император-шизофреник Айвэн The Terrible, основание русской государственности соседями-шведами. Так что это было дипломатическое поражение, а подробности я и намеревася было уточнить. Но тут есть и другие моменты, конечно. Благодатная же тема.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3282808&amp;style=mine#t3282808</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273336&amp;style=mine#t3273336</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3273848" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273848#t3273848</url>
      <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
      <date>2005-02-25 05:08:18</date>
      <text>Насколько я понял, большинство европейских монархий (и аристократии) 18 века были организованы в ложи (национальные). Большевики, как было сказано Ольшанскому, тоже. Что кадеты тоже -- понятно. Одна из частей их идеологии -- всемирное братство. Почему же красные братья сначала убили братьев-монархов, а потом "белых" братьев в ГУЛАГ вмуровали?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;(Кстати, статья 2005 года говорит о событиях 2003 -- я сразу узнал статью 2003 года. Тоже в Эксперте, например &lt;a href='http://www.imperativ.net/imp11/geometry.html' rel='nofollow'&gt;http://www.imperativ.net/imp11/geom&lt;wbr /&gt;etry.html&lt;/a&gt; -- внизу ссылка на него, сейчас уже неработающая. Зачем они перепечатывают во второй раз?)</text>
      <subject>Очень наивный вопрос</subject>
      <comments>
        <comment id="3274360" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3274360#t3274360</url>
          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
          <date>2005-02-25 05:11:55</date>
          <text>Перепечатано в "Эксперт-Украина". "Просвещают" хохлов. Видимо, для них сейчас это актуально. Масонизация Украины.</text>
          <subject>Re: Очень наивный вопрос</subject>
          <comments>
            <comment id="22729848" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=22729848#t22729848</url>
              <user name="Михаэль Катилина Кемаль" username="aviamatka" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/20863697/4385025" height="77" width="99" />
              <date>2008-11-10 11:02:31</date>
              <text>У нас всё с трехлетним опозданием. Провинция-с</text>
              <subject>Re: Очень наивный вопрос</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3274360&amp;style=mine#t3274360</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273848&amp;style=mine#t3273848</parent>
        </comment>
        <comment id="3275896" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275896#t3275896</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-25 06:42:05</date>
          <text>Скандал набирает обороты. Осенью 2004 в Париже мне про этого Монгольфьера все уши прожужжали. Местные объясняют так: брежневы сидят на таблетках, уходить не собираются. Их хотят похоронить по-людски, они вырываются - и на трон. Типа Валери Жискар д'Эстена. А 33 градус не резиновый, люди по 20 лет вакансии ждут.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; </text>
          <subject>Re: Очень наивный вопрос</subject>
          <comments>
            <comment id="3276152" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276152#t3276152</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-25 07:11:26</date>
              <text>Вот нашлось:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.inosmi.ru/translation/149125.html" rel="nofollow"&gt;&lt;i&gt;"В ходе предварительного следствия особенный интерес французских властей вызывает Сергей Пугачев, крупная фигура в российской экономике. Этот могущественный банкир известен также своей близостью к российскому президенту, Владимиру Путину. Деятельность Пугачева во Франции заставила прокуратуру Ниццы открыть предварительное следствие. Прокурор Ниццы Эрик де Монгольфье (Eric de Montgolfier) хочет выяснить происхождение вложений, сделанных Пугачевым в компании по торговле недвижимостью этого региона."&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;А его в отставку! Затравили! Что делают ницские негодяи с честным прокурором!&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Кстати, о де Монгольфье</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275896&amp;style=mine#t3275896</parent>
            </comment>
            <comment id="3295608" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295608#t3295608</url>
              <user name="Владимир" username="volodymir_k" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/118947919/1011022" height="46" width="48" />
              <date>2005-02-27 05:04:50</date>
              <text>А у нас керенские-милюковы (тоже за градус боролись, хоронить старичков хотели) сначала Николая выкинули, а потом и &lt;b&gt;убили&lt;/b&gt;! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ладно там преследовать, как де Монголъфье (а зато у них газеты независимые, смело про масонов такое написали) -- но не убили же.</text>
              <subject>Вот видите, как оно в цивилизованных странах</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275896&amp;style=mine#t3275896</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3273848&amp;style=mine#t3273848</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3275128" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275128#t3275128</url>
      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
      <date>2005-02-25 05:29:26</date>
      <text>Муссолини был единственным правителем за всю историю Италии, который в явном виде запретил мафию, так что сицилианские семьи его на дух не переносили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В США легендарная мафия 20х - 30х годов консолидировалась под властью знаменитого Лаки Лючиано. (Трепетно красивый образ Лючиано можно увидеть в фильме, который снят на деньги мафии - "Cotton Club", а отталкивающую версию того же человека в фильме - Some like hot" (Т.е. - "В Джазе только девушки" - там Лючиано фигурирует как "маленький Бонапарт" - в конце фильма).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1936 году ФБР сажает Лючиано в тюрьму по полностью сфабрикованному обвинению в "организации и существование на доходы от проституции" (в полиции избили несколько женщин, они и дали показания на Лючиано).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В 1942 в США начали разрабатывать план высадки в Сицилии. Разведка ВМФ заинтересовалась Лючиано - ему предлагается свобода в обмена на обеспечение скрытной высадки морских пехотинцев - "секретными тропами мафии". Лючиано предложение принимает - и выходит из тюрьмы. В этом же 1942 году организуют и ЦРУ кстати. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Далее все идет по плану: Лючиано блестяще справляется с задачей, связавшись с главами семейств на Сицилии (откуда он родом). В обмен правительство США (т.е. реально, наверно, - ЦРУ и разведка ВМФ)по-видимому, обещают сицилианской мафии свободу действий в послевоенной Италии. Учитывая плохие отношения с Муссолини сицилианские семьи принимают предложение. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Высадка союзников в Сицилии в 1943 году прошла практически без потерь - за одну ночь. Убитых было то ли 40, то ли 60 человек. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Лючиано освобожден - "под чистую" и переезжает жить в Италию (это наверно, входило в условия сделки). Дальнейшей информации о его судьбе очень мало.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сицилия сразу после войны принимает референдумом предложение о вступлении в США - в качестве штата (!), "как Гавайи"... Конгресс США - отказывает Сицилии.</text>
      <subject>почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолини.</subject>
      <comments>
        <comment id="3276408" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276408#t3276408</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-25 07:23:54</date>
          <text>Не совсем так. Преемником Лучиано был Вито Дженовезе. В 1937 году он перебирается из США в Италию. Считается, что Дженовезе снабжал героином фашистскую верхушку, в частности -  окружение Чиано. После высадки англо-американских войск занял пост советника при оккупацинной администрации, летом 1945 года переехал обратно в Америку, где с него официально были сняты все обвинения (при этом все свидетели по делу убиты). В 1957 году вновь занимает пост главы Коза Ностры.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но это всё семечки. Откуда пошло само слово "мафия"? Говорят, что это аббревиатура "Morete Аlla Francia, Italia Аnela", т.е "Франции смерть, Италии жизнь" (буквально глоток воздуха, "продых"). "Казалось бы, при чём здесь Франция". Правда считается, что это из-за французской оккупации 13 века (с ума сошли - посмотреть где Сицилия и где Франция), но реально о мафии стало слышно только в начале 19 века, особенно после введения на Сицилии английской конституции лорда Бентинка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ещё фактик. База мафии на Сицилии - западная часть острова. Восток тоже конролируется мафией, но у мафии до начала 20 века были там большие проблемы и видно, как власть там захватили уроженцы запада. Крайний запад Сицилии это Марсала - район обитания англосицилийцев. Есть такие экзотические зверушки. Как там оказались, отдельный разговор. </text>
          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
          <comments>
            <comment id="3276920" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276920#t3276920</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-25 07:57:59</date>
              <text>Наверное, с Джона Вудхауса, торговца из Ливерпуля? &lt;br /&gt;"Полную и безоговорочную победу на английском рынке Марсале принесло решение адмирала Нельсона обеспечить свою эскадру этим вином по пути в Египет".&lt;br /&gt;С тех пор и пошло?</text>
              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
              <comments>
                <comment id="3277432" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277432#t3277432</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-25 08:37:21</date>
                  <text>Ерунда. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Для историка очень важны вспомогательные исторические дисциплины. Там по цепочке можно многое установить. Например, развитие национальных систем мер и весов. Частный случай метрики - история денежных единиц. А частным случаем денежной системы можно считать вина. Виноделие очень старый вид производства, очень коварный. На самом деле стоимость вина конвенциональна, это практически единственный товар, стоимость которого от хранения возрастает. ВСЁ. Покупаете партию вина трёхлетней выдержки, через три года получаете НАВАР. Как от серии удачных биржевых сделок. Чтобы все не были такими умными, система имеет массу ограничителей. Вином всегда занимались зверушки серьёзные. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Можно проследить инфильтрацию английских виноделов а Средиземноморье. Она началась задолго до 70-х годов 18 века. Англичане ломанулись (интересно ЗАЧЕМ)в Средиземноморье на сто лет раньше.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, Гарибальди высадил свою "тысячу" именно в Марсале.</text>
                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3277688" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277688#t3277688</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-25 08:44:26</date>
                      <text>История превращается в жутко занимательный детектив. Граф Монте-Кристо отдыхает. Но как интересно заметают следы и прячут концы в воду. Артисты!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, про выпадавших из окон кремлёвских старичков вроде никто и не вспоминает...</text>
                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277432&amp;style=mine#t3277432</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276920&amp;style=mine#t3276920</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276408&amp;style=mine#t3276408</parent>
            </comment>
            <comment id="3277176" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277176#t3277176</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-02-25 08:29:45</date>
              <text>Преемником Лючиано в США, победив Вито Дженовезе, все-таки стал Франк Кастелло (оба из Калабрии - это провинция Италии, где Неаполь). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Здесь надо отметить, что МАФИЯ - это только в Сицилии, любой итальянец вам скажет, что в Калабрии - это КАМОРРА. Трудная судьба обоих выходцев из каморры - Дженовезе (сама фамилия Дженовезе по-итальянски означает "генуэзец") и Кастелло отчасти объясняется тем, что они - не сицилианцы. Сицилианцы на прочих итальянцев похожи не больше, чем чеченцы на русских... Их сразу видно.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Обычно слово "мафия" переводят как убежище, а само движение "мафии" - как национально-освободительную войну сицилианцев - с захватчиками, г.о. - Римом.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Складывается также впечатление, что вся Италия устроена на совершенно сходных принципах, просто Пьемонт (это где Турин), к примеру, управляется одними семьями, а Сицилия - другими. Итальянцы говорят о мафии - "болезнь зашла так глубоко, что удалить ее можно только - убив больного (Италию)".</text>
              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
              <comments>
                <comment id="3277944" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277944#t3277944</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-25 08:49:27</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;Преемником Лючиано в США, победив Вито Дженовезе, все-таки стал Франк Кастелло &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Что значит "победив"? Отъезд Дженовезе в Италию мог быть не следствием победы, а причиной.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;&amp;gt;с захватчиками, г.о. - Римом&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Рим Сицилию никогда не захватывал. Захватил Пьемонт, до этого пытались захватить французы и австрийцы, ещё раньше - захватили испанцы. Если брать внутренние разборки, можно говорить о захвате Палермо Неаполем.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно, что оргпреступность в Италии была всегда: каморра, браво и т.д. Но у мафии другая степень организации. Это уголовная бюрократия. На мой взгляд такую систему можно сделать только искусственно и очень быстро. Ну а, - раз сделали, - не уничтожищь. Это государство в государстве. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3278200" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3278200#t3278200</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-25 08:53:37</date>
                      <text>Как спецслужбу? Тоже государство в государстве?</text>
                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277944&amp;style=mine#t3277944</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3278456" depth="5" deleted="true">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3278456#t3278456</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <date>2005-02-25 09:25:06</date>
                      <comments>
                        <comment id="3278712" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3278712#t3278712</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-25 09:52:15</date>
                          <text>Сказки это. Шобла она и есть шобла. Везде.</text>
                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3279480" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3279480#t3279480</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-02-25 10:16:17</date>
                              <text>Историй много... Я вспоминаю взрыв году в 1993 автомобиля прокурора города Палермо осуществленный, как тогда писали, по современной военной технологии. Автормобиль летел со скоростью 200 км в час (итальянцы ездят быстро) по скоростной дороге... Киллер сумел взорвать 30 метров шоссе точно в тот момент когда по ним проезжала машина прокурора.Машина охраны - не пострадала.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что по концентрации археологических руин на кв.км. Сицилия на первом месте в самой Италии... В Сицилии сохранились в хорошем состоянии остатки древнегреческих вилл и театров, Римских, Византийских и арабских построек! &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще, Сицилия поражает чрезвычайной невероятной для Европы бедностью...</text>
                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3278712&amp;style=mine#t3278712</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3278456&amp;style=mine#t3278456</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277944&amp;style=mine#t3277944</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3278968" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3278968#t3278968</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-02-25 09:54:42</date>
                      <text>Группировка Лючиано в США - выглядит как "ненастоящая" мафия, как куча бандитов и убийц. Сам Чарли родился недалеко от Корлеоне, но его ближайшие сотрудники - не сицилианцы. Как уже упоминал, Дженовезе и Костелло из Калабрии, Лански, Бухалтер и Сигал - евреи (вещь для сицилианцев - странная). Поэтому переход власти к Кастелло можно рассматривать, как шаг к падению... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Настоящая сицилианская мафия - это очень вежливые люди, избегающие ненужного насилия. Один итальянец рассказал мне когда-то следующую историю:&lt;br /&gt;(далее идет история рассказанная мне итальянцем в г. Бергамо, Ломбардия).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;"Захотел я как-то открыть свой маленький бизнес на Сицилии. У нас в Бергамо - уже все ниши рынка закрыты, а на Сицилии во многих городах не хватает даже обычных современных канцелярских товаров.... Приехал, снял помещение, привез товары и начал торговать. Конечно я ждал, что придут люди, с которыми надо будет - делится - это уж само собой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Люди пришли, двое. Вежливо объяснили, что на закрытие бизнеса у меня есть ровно два месяца (время пошло), и они надеятся, что я не понесу убытков. Они даже готовы поговорить с владельцев помещения о том что бы помочь разорвать аренду без неустойки с моей стороны. Я им денег предложил, они вежливо отказались - Ваши деньги нам не нужны... Ну я собрал барахло, уехал домой на Север..."</text>
                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3287672" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287672#t3287672</url>
                          <user name="porogny" username="porogny" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                          <date>2005-02-26 01:48:43</date>
                          <text> А в чем смысл, не разъяснял итальянец? Или вы поясните</text>
                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3296376" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3296376#t3296376</url>
                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                              <date>2005-02-27 06:11:12</date>
                              <text>Мол, чужих здесь не любят. Система борется с самой возможностью инфильтрации в её зону интересов.</text>
                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287672&amp;style=mine#t3287672</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3296632" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3296632#t3296632</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-02-27 06:48:16</date>
                              <text>Итальянцы ничего не "разжевывают" и я старался следовать стилю оригинала...&lt;br /&gt;Действительно, адекватный язык разговора о мафии - это совокупность конкретных истории, которые действительно имели место. Дальше читатель делает собственные обобщения.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут главное слово - семейственность. Семья - это абсолютная самодостаточная истина, смысл жизни любого итальянца (Процент разводов в Италии, кстати - 6%). Семья - это святое. Семья владеет землей и городами. Земля и город - тоже святое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Турином владеют 8-10 семей, Палермо - наверное, примерно столько же. Что такое традиционная семья можно прочитать у Аристотеля - муж, жена, дети и рабы. Чужак может быть только на низшей ступени. В Бергамо, Генуе, Турине, Пизе, Болонье или Палермо - это везде одинаково. Просто в Турине против чужого бизнесмена откроют одновременно 5-6 судебных исков, "о нарушении санитарных условий", "о нарушении правил аренды помещения", полиция будет давать ежедневно штрафы за парковку ... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в Палермо - все несколько прямолинейнее. И все-таки мысль убить чужака - не приходила "местным" даже в голову. Дело в том, что чужак - из Бергамо, у него там своя семья, есть кому - заступиться... Ну нарушил границу по-молодости, "товарищи" поправили... </text>
                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3296888" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3296888#t3296888</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-02-27 06:55:11</date>
                                  <text>Интересно, а Москвой кто владеет, и сколько "семей"?&lt;br /&gt;Или в РФ совершенно иначе владение организовано?</text>
                                  <subject>А вшивый сразу о бане</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3296632&amp;style=mine#t3296632</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3297144" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297144#t3297144</url>
                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                  <date>2005-02-27 07:43:25</date>
                                  <text>Спасибо за ответ. На мой взгляд "естественнее" обложить данью и ограничить социальный рост. А так - без рекета, откуда деньги? От традиционных занятий?</text>
                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3297912" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297912#t3297912</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-02-27 08:23:04</date>
                                      <text>Очень верное замечание... Вот именно в этом и проявляется принципиальная разница между традиционной сицилианской мафией и "обычной" силовой организованной преступностью... Рэкет - это стиль американской La Cosa Nostra, которая и не "мафия" в узком смысле слова. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Откуда деньги? Этого никто в точности не знает... Когда всем удается в полной мере ответить на этот вопрос, деньги - кончаются... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Думаю г.о. - от экспорта пасты, оливкого масла и соусов для пасты. В США все это сицилианского и калабрийского производства и продается на каждом углу, а американцы - не те люди, которые без крайней необходимости что-то закупают заграницей. "Силовые" операции мафии - это просто поддержка бизнеса, чаще всего легального, так сказать по-необходимости видимая часть семейного айсберга. А уж "несиловых" задач в бизнесе очень много - уплата налогов :), разного рода "бартер"...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще одна реально-бытовая история про мафию: в Турине мне рассказывали, что на заводах ФИАТа мастер не мог бы оскорбить сицилианского рабочего. Оскорбленный жалуется "кому надо" и мастеру-обидчику стреляют сзади по ногам с большого расстояния. До суда такие дела не доходят естественно.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3299704" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3299704#t3299704</url>
                                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                          <date>2005-02-27 10:21:24</date>
                                          <text>Родина рекета как раз Италия. Не знаю, связано ли филологически "рекет" и "рикотари", но переход от полиса к государству это во многом переход от добровольного и эпизодического налогообложения к регулярному грабежу со стороны бандитов. Бандиты - необходимый элемент формирующегося государства. Поскольку в Италии процесс началася раньше всего, он там происходил в пышных и замедленных формах. Ещё в 19 веке государственный бандитизм - характерная особенность многих итальянских государств. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Особенность мафии в узком смысле этого слова - высокая степень организации при слабой степени интеграции в государство. Как (и почему) такое могло произойти - большой вопрос. Я думаю, дело в том, что в конце 18 века англичане очень сильно вмешались в итальянские дела, смогли включится в замедленный генезис централизованного государства и перепрограммировать процесс. Каролина-Мария раздавала главарям шаек ордена и генеральские звания, а её любовница леди Гамильтон - фартуки и мастерки.</text>
                                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3301496" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3301496#t3301496</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2005-02-27 11:15:29</date>
                                              <text>Мафия - семейно и национально ориентирована... "Свои".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно, ордена и звания, а с другой стороны - фартуки и мастерки англичане раздавали. Только ведь итальянцы - не русские, их на энтузиазм и побрякушки не купишь. И даже взяв деньги, они постараются обмануть - и сделать по-своему.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Папа из Ватикана и сегодня определяет итальянскую жизнь во всех существенных деталях... Власть Папы в Италии, больше чем любая другая. Поэтому не очень ясно, как англичане могли обойти Папу и всяких доминиканцев, францисканцев, иезуитов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Наконец у итальянцев существуют СВОИ глубокие средневековые традиции конспиративных обществ и духовно-финансовых олигархий. Венеция, Генуя, соперничество папистов-гвельфов с императорами-гиббелинами. Иллюминаты. Вы, ДЕ, это как историк, гораздо лучше меня знаете. И при этом почему то наделяете одних англичан - сверх-силами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Понятно что англичанин в России - это "золотая рыбка". Но в видавшей виды Италии - едва ли...</text>
                                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3301752" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3301752#t3301752</url>
                                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                                  <date>2005-02-27 11:33:25</date>
                                                  <text>Гвельфы-гибеллины английская придумка начала 19 века. Смешно (и жалко) смотреть на историков, которые кувыркаются в этом детсадовском лягушатнике. Вроде взрослые люди. С пенснэ, бородками. Бедные, бедные интеллигенты, которых обманывает подросток-государство. Несчастные аверинцевы.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С мафией Вы всё-таки пока НЕ ПОНИМАЕТЕ. Уголовники всегда обезъянничают. Возмите современных урок. Их лексика и организационные структуры копия советских: "решить вопрос", "колхоз", "бригада". Уголовник смотрит, "как у взрослых" и подражает. "Семьи" в Италии - это взрослые. Не мясники и батраки, а аристократы. Медичи, Сфорца, Борджиа. Конечно все они поднялись из среднего, а то и из низшего класса. Но поднялись. МЕСТО ЗАНЯТО. Откуда тогда мафия? На СВОЁМ уровне, уровне неаполитанских лаццарони или сицилийских крестьян, эти "властелины лужи" понятны. Но они поднялись выше своей страты, навели шорох В АМЕРИКЕ. У них высокая степень социальной организации, которую можно создать только ЗАРАНЕЕ, НА БУМАГЕ. Вот в чём дело.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3303800" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3303800#t3303800</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2005-02-28 03:59:37</date>
                                                      <text>Ваша модель "силовой паутины" объясняет многие факты, но не все.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Самоорганизация и демократия преступного мира. Система выдвижения профессиональных мафиози (uomo fatto) очень похожа на "коронование" воров в законе у нас. Вполне возможно это универсальное явление. Почему вы наделяете бандитов и убийц - только 4-х классным образованием? Как насчет гениев преступного мира? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Если предположить что первоначальную организацию, "рецепт" ядро мафии получило извне, почему оно после получения в свои руки ресурсов - не начинает бороться за независимость от Центра? Так сказать - почему они не организуют свою "фирму"? Человеку естественно стремиться к независимости.&lt;br /&gt;То же самое - по другом: в чем конкретно состоит волшебная власть Центра - над главами "филиалов"? Эта власть не может быть - деньгами и насилием, или угрозой огласки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Как насчет возможной спец. операции разросшегося филиала - по физическому захвату Центра? И вообще, внутренних конфликтов в рамках "паутины"? Почему не возникают навые альтернативные Центры?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Опять же в случае мафии мы говорим в первую очередь - о насилии. Но при этом вы признаете культурные кланы "взрослых" - Медичи, Сфорца, Борджиа, которые используют насилие только эпизодически. Не кажется ли вам, что "культурные" кланы должны в теории вытеснить кланы, которые опираются на насилие? Например, внутри самой головки Центра? &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Ну и наконец бюрократия так неэффективна, глобальная тайная бюрократия была бы глобально неэффективна.</text>
                                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3308920" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308920#t3308920</url>
                                                          <user name="sam_adolf" username="sam_adolf" />
                                                          <date>2005-02-28 09:37:46</date>
                                                          <text>"в чем конкретно состоит волшебная власть Центра" - на этот вопрос Д.Е. традиционно не отвечает. Я конечно понимаю что "знал бы прикуп жил бы в Сочи", но хоть как-нибудь!&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3303800&amp;style=mine#t3303800</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3301752&amp;style=mine#t3301752</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3301496&amp;style=mine#t3301496</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3299704&amp;style=mine#t3299704</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297912&amp;style=mine#t3297912</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297144&amp;style=mine#t3297144</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3296632&amp;style=mine#t3296632</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3316344" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3316344#t3316344</url>
                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                  <date>2005-02-28 08:42:06</date>
                                  <text>А как это сочетается с сильной экономикой. По моему - логическое противоречие... Вот и бергамец говорит, что в Сицилии не развита инфраструктура... И не будет развита при таком положении вещей. В чём сила, брат?</text>
                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3320440" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3320440#t3320440</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-03-01 04:25:16</date>
                                      <text>А никак не сочетается, совершенно верно. Бедность Сицилии - как в Средней Азии, притом что Италия - очень богатая страна. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Там своего рода социализм - крайнияя "идейность", "верность", крайний сицилианский "патриотизм", в экономике - экспорт монокультуры - оливкого масла на весь мир. А мафия - своего рода сицилианский КГБ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Приходится признать, что мафия - в целом паразитическая структура.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А самая большая мечта 2/3 итальянцев, чтобы Сицилию и Калабрии - вообще в Италии не было. Та же Чечня.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну есть хотя некоторый финансовый смысл для итильянских банков: Сицилия отмывает огромные деньги через банки Сев.Италии и Швейцарии. Отмывать напрямую - не дают.</text>
                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3320696" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3320696#t3320696</url>
                                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                          <date>2005-03-01 04:41:38</date>
                                          <text>Но ведь вы же писали, что нечто подобное существует во всей Италии. Сицилия - крайний случай просто. Вот и задумываешься: экономика сильная, а структура - средневековая. Или я не прав в чём-то?</text>
                                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3322488" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3322488#t3322488</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                              <date>2005-03-01 06:08:38</date>
                                              <text>Турином правит семья Аньелли (хотя Джанни Аньелли умер в прошлом году, дела возможно придут в упадок, сына у него нет), ей "помогают" еще несколько меньших семей. Тем в свою очередь - семьи более низкого уровня. Фокус тут в том, что синьор Аньелли никогда ни при каких обстоятельствах не будет заключать конктрактов на убийства, поддерживать торговлю наркотиками, проституцию и т.п. Он владеет центральной газетой "Курьере делла Сера", занимается благотворительностью и вообще -порядочный человек.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Примерно таков же сеньор Беретта, владелец оружейных заводов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот у сеньора Берлюскони (владельца теле-каналов и другой центральной газеты - "Репубблика"), нынешнего президента Италии - репутация конечно, не такая блестящая как у Аньелли, но и он - убивать политических противников никогда бы не стал.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а на Сицилии - другие семьи... Делают ставку на оливковое масло - и подпольные силовые структуры. Как им удается выжить в условия неприятия в остальной Италии - ума не приложу. Наверно ДЕ прав, - внешняя поддержка.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Россию до 1917 года можно представить как политический аналог небольшого итальянского города - полная власть одной семьи. Нет семьи - нет России...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Просто в Италии семей много, даже в Турине (я все же утрирую немного), пропадет одна - Италия не погибнет. Средневековая структура говорите? - Да. Но это и прекрасно, такая структура отпор ЛЮБОМУ тоталитаризму, особенно тоталитаризму, основанного на власти СМИ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;При слове "правительство", "газеты" любой итальянец громко скажет под общий хохот - "банда воров, пьяниц и говнюков!".</text>
                                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3323256" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3323256#t3323256</url>
                                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                  <date>2005-03-01 06:50:15</date>
                                                  <text>Причём здесь тоталитаризм... Вообще, тоталитаризм - способ мобилизации общества для выполнения конкретных задач. Соответственно долго он продолжаться не может - устают люди, два-три поколения и всё...&lt;br /&gt;Итальянцы, да, напрягаться, рвать жилы не любят. Может, оно и правильно, а может - повезло. Хотя, что там будет лет через дцать...&lt;br /&gt;Я о чём спрашивал? Общество достаточно сильно структурировано, социальная мобильность - снижена. От того и эмиграция(была) большая. По современным воззрениям НЕ МОЖЕТ в таком общества сложиться сильная экономика. Следовательно:&lt;br /&gt;а)современные воззрения - дерьмо&lt;br /&gt;б)всё не совсем так, как Вы описываете.&lt;br /&gt;С уважением.</text>
                                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3324536" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3324536#t3324536</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2005-03-01 07:11:31</date>
                                                      <text>&amp;gt;социальная мобильность - снижена&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Совершенно верно. Там и сейчас очень силен пожизненный наем, как в Японии.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;По современным воззрениям НЕ МОЖЕТ в таком общества сложиться сильная экономика.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;:) По современным воззрениям, говорите... Верю. Но кто пишет эти "воззрения"?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;От того и эмиграция(была) большая&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Только с юга - Сицилии и Калабрии. С севера Италии не была никакой значимой эмиграции... Ну после войны немножко, может лет пять (разруха была, да и тогда очень легко было в США переехать).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я могу немного утрировать ситуацию, но Италия - это совершенно другой мир, непохожий на Россию / США. Что бы это понять, надо там пожить...</text>
                                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3323256&amp;style=mine#t3323256</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3322488&amp;style=mine#t3322488</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="3323512" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3323512#t3323512</url>
                                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                  <date>2005-03-01 06:51:31</date>
                                                  <text>Я забыл добавить: либо.</text>
                                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3325304" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325304#t3325304</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2005-03-01 07:58:38</date>
                                                      <text>Приятно разговаривать с человеком, который верит в силу теории... Не иначе - физик.</text>
                                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3331960" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3331960#t3331960</url>
                                                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                          <date>2005-03-02 05:32:32</date>
                                                          <text>Причём здесь сила теории... Я имел в виду то, что либо Италия своей практикой опровергает современные экономические теории. Либо Вы что-то упустили. &lt;br /&gt;И то, и другое может быль верно.</text>
                                                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3338616" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3338616#t3338616</url>
                                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                              <date>2005-03-03 12:59:32</date>
                                                              <text>Это уже вежливей :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я то вот что имел в виду... В экономике нет одной "объединяющей" теории, и кучи локальных точных теорий, как в физике. Может такая и возможна, ну нет пока. Поэтому конкретный "экономист" (финансист или промышленник) - это ремесленник, маг, опирающийся на некоторые "воззрения", но больше - на личный профессиональный опыт.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В области экономики что хорошо в Италии - не сработает во Франции, что хорошо во Франции - не сработает в США.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Самая экономически продвинутая страна - США, и денег там больше всего. Все логично. Но в 1929 году, там произошел полный и  совершенно не спровоцированный ничем экономический коллапс...(перешедший в голод, крыс ели)...&lt;br /&gt;Просто незадолго до этого создали новый объект - Федеральную Резервную Систему, а механизм был "не доведен". И хорошего "мага" не было. Сегодня говорят, если бы в 29м снизили процентные ставки, то коллапса бы не произошло...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Потом поймите, не существует "идеальной объективной экономики". Капиталистическая экономика "сама по себе" немедленно загибается - через монополизацию, кризис перепроизводства и т.п. Чтобы она развивалась гладко  нужны "маги" и "волшебники", как Гриспен в США, ему 78 лет, а на пенсию не отпускают... Теорий много, а заменить такого человека - некем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Поэтому если экономика мощная и развивается, напр. в Италии, и в США, значит кто-то эту машину очень медленно и постепенно наладил и подкручивает... Только и всего. А машины есть разные - паровозы, автомобили, велосипеды, тройки лошадей...</text>
                                                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="3352440" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3352440#t3352440</url>
                                                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                                  <date>2005-03-04 03:11:47</date>
                                                                  <text>Роль личности в истории? Может быть...&lt;br /&gt;29 год... Говорите, ни стого, ни с сего... Ставки мол поменьше бы... Разные есть мнения. Есть и такое, что Рузвельт просто покончил с капитализмом, сохранив внешний антураж.</text>
                                                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="3353720" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3353720#t3353720</url>
                                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                      <date>2005-03-04 05:37:15</date>
                                                                      <text>Разные есть мнения, да. Но именно сам факт разных мнений говорит о том, что экономика далека от "объективной саморазвивающейся системы". Следовательно нет и рецептов к успеху. Американцы приветствуют иммиграцию, и затевают хоть одну войну в 10 лет (говорят это полезно для экономики). &lt;br /&gt;Итальянцы борятся с легальной иммиграцией, любят нелегальную и живут без армии... </text>
                                                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="3353976" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3353976#t3353976</url>
                                                                          <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                                          <date>2005-03-04 06:14:19</date>
                                                                          <text>ХМ... Разные мнения говорят лишь о том, что мы плохо понимаем, как действует не столько даже экономика, а жизнь челомуравейника.&lt;br /&gt;Субьект Х окончил МГУ, защитился, нашёл престижную работу, хорошо живёт.&lt;br /&gt;Субьект Y окончил 6 классов, отсидел, познакомился с нужными людьми, хорошо живёт.&lt;br /&gt;И что из этого? Какой вывод? Сидеть или учиться?&lt;br /&gt;А может, вообще никаких выводов?&lt;br /&gt;</text>
                                                                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="3363704" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3363704#t3363704</url>
                                                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                                              <date>2005-03-04 11:54:04</date>
                                                                              <text>&amp;gt;Разные мнения говорят лишь о том, что мы плохо понимаем, как действует не столько даже экономика, а жизнь челомуравейника.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Конечно. Об том и речь. Экономика - одна из проекций человекомуравейника. И цель экономики - все-таки деньги, а не производство. Производство - это важный, но не самый главный сектор экономики.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&amp;gt;Какой вывод?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В обоих случаях - личность человека развивается, хоть и по-разному. Поэтому оба "хорошо живут". Хотя, чтобы "сидеть" - наверно, много здоровья надо, ув. Mitrichu. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Еще обращаю Ваше внимание на существование феномена человеческой культуры...</text>
                                                                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="3369848" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3369848#t3369848</url>
                                                                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                                                  <date>2005-03-05 11:24:29</date>
                                                                                  <text>У экономики нет цели. Ежели не считать целью "просто быть". Цели есть у  разумных структур.</text>
                                                                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3363704&amp;style=mine#t3363704</parent>
                                                                                </comment>
                                                                                <comment id="3370104" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3370104#t3370104</url>
                                                                                  <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                                                  <date>2005-03-05 11:25:21</date>
                                                                                  <text>А что культура, побочный эффект коммуникации больших гоминид.</text>
                                                                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                                                                  <comments />
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3363704&amp;style=mine#t3363704</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3353976&amp;style=mine#t3353976</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3353720&amp;style=mine#t3353720</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3352440&amp;style=mine#t3352440</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3338616&amp;style=mine#t3338616</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3331960&amp;style=mine#t3331960</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325304&amp;style=mine#t3325304</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3323512&amp;style=mine#t3323512</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3322488&amp;style=mine#t3322488</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3320696&amp;style=mine#t3320696</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3320440&amp;style=mine#t3320440</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3316344&amp;style=mine#t3316344</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3296632&amp;style=mine#t3296632</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287672&amp;style=mine#t3287672</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3278968&amp;style=mine#t3278968</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277944&amp;style=mine#t3277944</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3281784" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3281784#t3281784</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-26 08:28:43</date>
                      <text>А вот ещё интересный остров есть - Мальта...</text>
                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3284088" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284088#t3284088</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-26 10:10:34</date>
                          <text>Минорка тоже интересный остров.</text>
                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3284344" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284344#t3284344</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-02-26 10:13:52</date>
                              <text>А я к стыду своему о таком и не знал. Подумал даже, что описка. Оказалось: Балеарские острова.&lt;br /&gt;А нам в школе, вроде, ничего о нём не рассказывали...</text>
                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3285112" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3285112#t3285112</url>
                                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                                  <date>2005-02-26 10:22:09</date>
                                  <text>Основная база Англии в Средиземном море в "домальтийский период". </text>
                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3285880" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3285880#t3285880</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-02-26 10:33:01</date>
                                      <text>И родина "соуса из Майона", столь дефицитного в СССР?!&lt;br /&gt;Какая-то тайная метафизическая связь обнаруживается!</text>
                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3285112&amp;style=mine#t3285112</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284344&amp;style=mine#t3284344</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284088&amp;style=mine#t3284088</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3299192" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3299192#t3299192</url>
                              <user name="nicholas_urfe" username="nicholas_urfe" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116629655/5559980" height="100" width="100" />
                              <date>2005-02-27 09:24:49</date>
                              <text>&lt;i&gt;Есть острова, далекие, как сон, &lt;br /&gt;И нежные, как тихий голос альта, – &lt;br /&gt;Майорка, Минорка, Родос и Мальта... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Георгий Шенгели, одесский поэт &lt;/i&gt;&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284088&amp;style=mine#t3284088</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3281784&amp;style=mine#t3281784</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277944&amp;style=mine#t3277944</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3277176&amp;style=mine#t3277176</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276408&amp;style=mine#t3276408</parent>
            </comment>
            <comment id="3291768" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3291768#t3291768</url>
              <user name="pamir_sba" username="pamir_sba" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120159859/3406473" height="100" width="30" />
              <date>2005-02-27 01:33:45</date>
              <text>"Откуда пошло само слово "мафия"? Говорят, что это аббревиатура "Morete Аlla Francia, Italia Аnela", т.е "Франции смерть, Италии жизнь" (буквально глоток воздуха, "продых"). "&lt;br /&gt;___________________________&lt;br /&gt;Это скорее всего народная этимология на манер "спинжака" или таджиксого происхождения Шекспира.&lt;br /&gt;Более вероятно арабское просхождение от слова "махфи" - тайный, секретный. "Х" фарингальное, поэтому при заимствовании слова легко редуцируется.</text>
              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
              <comments>
                <comment id="3300728" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300728#t3300728</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-27 10:51:50</date>
                  <text>Это как раз совсем не народная этимология. Пример народной этимологии - объяснения слова каморра: "капо морра" - предводитель морры (игра) или "каморристи" - старшой в камере. А тут головная политическая филология. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Арабское происхождение вполне вероятно (как и испанское - "каморры"). Но вот дешифровка... Это, знаете, парубок должен пройти большой путь, показать себя в деле, отмотать срок. А потом его Уважаемые Люди принимают в венту и объясняют, что НЕ ТАК ВСЁ ПРОСТО. Есть люди покруче. Тут кто-то писал, что мафиози за обидки рабочим ноги простреливают. Да от профсоюзного босса средней руки мафиози в кусты на четвереньках побежит. Откуда профсоюзы-то взялись. Это не кошельки тырить, и даже не алюминиевый комбинат крышевать - дело СТРАШНОЕ.</text>
                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3303032" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3303032#t3303032</url>
                      <user name="pamir_sba" username="pamir_sba" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/120159859/3406473" height="100" width="30" />
                      <date>2005-02-28 01:34:55</date>
                      <text>Как мне кажется, мы говорим о разных вещах - Вы о социально-политическом значении мафии, я лишь о происхождении слова.</text>
                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300728&amp;style=mine#t3300728</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3317880" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317880#t3317880</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-02-28 10:24:52</date>
                      <text>Арабское mu afah имеет еще смысл "охрана, протекция". Оно, хоть и арабское, но прошло, по-видимому, через Испанию.  Отсюда и maja (majo, machia как в tauromachia), обнаженная и не совсем. Кстати, в Сицилии до середины 19 века слово часто употреблялось именно в этом смысле: una ragazza mafiosa - красивая, крутая девушка. То что сначала употребляли malandrini в смысле бандиты, а mafiosi сначала в скорее смысле планировщики преступлений, профессора преступного мира наводит на мысль об чужеродном происхождении, а не о местном, сицилийском. Первое упоминание этого слова в Америке в 1875 в Бостоне по отношению к ирландцам из Molly McGuire. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Англосицилианцы упоминаются в восточной Испании, но кто-что, ничего не понятно. Расскажите, безумно интересно.</text>
                      <subject>Сицилия - сказочная страна!</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300728&amp;style=mine#t3300728</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3332728" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3332728#t3332728</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-03-02 05:48:08</date>
                      <text>А что если эта сицилианская кавалерия (англо-сицилийцы), которая помогала англичанам против воиск Наполеона в Испании, была не из простых сицилийцев (хотя кто такие простые сицилийцы) а из чужаков: арабов, беглых мавританцев? За службу короне их "устроили в зоне", сделали уважаемыми людьми. Кому больше всех надо стать "уважаемыми" как не тем, кого до того совсем не уважали.</text>
                      <subject>Предположение</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300728&amp;style=mine#t3300728</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3291768&amp;style=mine#t3291768</parent>
                </comment>
                <comment id="3371128" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3371128#t3371128</url>
                  <user name="Shohdy Naguib Surur (Поток сознания)" username="shohdy" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/4524708/402602" height="98" width="100" />
                  <date>2005-03-05 01:43:17</date>
                  <text>&amp;gt;от слова "махфи" - тайный, секретный.&lt;br /&gt;Оригинально и очень вероятно.</text>
                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3291768&amp;style=mine#t3291768</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276408&amp;style=mine#t3276408</parent>
            </comment>
            <comment id="3292792" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292792#t3292792</url>
              <user name="Kem" username="kemchik" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
              <date>2005-02-27 12:29:37</date>
              <text>А норманны не оставили следов в Сицилии до нашего времени?</text>
              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
              <comments>
                <comment id="3300216" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300216#t3300216</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-27 10:28:41</date>
                  <text>А кто это?</text>
                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3305848" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3305848#t3305848</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                      <date>2005-02-28 06:36:27</date>
                      <text>"Рожер II объединил под своей властью норманнские владения в южной Италии и Сицилии, а в 1130 папа Анаклет II объявил его королем Сицилии, Калабрии и Капуи"&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href='http://www.krugosvet.ru/articles/21/1002160/1002160a4.htm'&gt;http://www.krugosvet.ru/articles/21/100&lt;wbr /&gt;2160/1002160a4.htm&lt;/a&gt;</text>
                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300216&amp;style=mine#t3300216</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3318904" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3318904#t3318904</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                      <date>2005-03-01 06:10:02</date>
                      <text>Как я понимаю, норманны (викинги) тоже выдуманы в 19 веке? Кто же они в таком случае? Пора, Дмитрий Евгеньевич, открывать под норманнов отдельную ветку:-)</text>
                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3319416" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319416#t3319416</url>
                          <user name="waitas" username="waitas" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                          <date>2005-03-01 01:52:05</date>
                          <text>Уже давно "отвечено" :)</text>
                          <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3320952" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3320952#t3320952</url>
                              <user name="Kem" username="kemchik" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                              <date>2005-03-01 04:51:40</date>
                              <text>не дадите ссылку, где у Галковского насчет викингов?</text>
                              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3328376" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3328376#t3328376</url>
                                  <user name="waitas" username="waitas" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                                  <date>2005-03-02 04:39:42</date>
                                  <text>Почитайте про "Исладндию". Там где-то.&lt;br /&gt;Викинги — это "националистический бред".</text>
                                  <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3329400" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3329400#t3329400</url>
                                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                                      <date>2005-03-02 06:10:29</date>
                                      <text>Хорошо, тогда вопрос можно поставить по-другому:&lt;br /&gt;Зачем и с какой целью викинги были вставлены в средневековую историю Сицилии? Причем огромный  пласт.</text>
                                      <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3328376&amp;style=mine#t3328376</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3320952&amp;style=mine#t3320952</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319416&amp;style=mine#t3319416</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3318904&amp;style=mine#t3318904</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300216&amp;style=mine#t3300216</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3326840" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3326840#t3326840</url>
                      <user name="andreystv" username="andreystv" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91845675/2683225" height="87" width="100" />
                      <date>2005-03-01 09:49:41</date>
                      <text>У меня нет слов))))</text>
                      <subject>А кто это?</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300216&amp;style=mine#t3300216</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292792&amp;style=mine#t3292792</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276408&amp;style=mine#t3276408</parent>
            </comment>
            <comment id="3327096" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3327096#t3327096</url>
              <user name="andreystv" username="andreystv" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/91845675/2683225" height="87" width="100" />
              <date>2005-03-01 10:21:35</date>
              <text>&amp;lt;"Казалось бы, при чём здесь Франция". Правда считается, что это из-за французской оккупации 13 века (с ума сошли - посмотреть где Сицилия и где Франция),&amp;gt; &lt;br /&gt;Как при чём? После нормандцев (норманнов) на Сицилии и юге Италии правила Анжуйская династия (та же что и в Англии в те же времена: Генрих 2, Ричард Львиное Сердце, Иоанн Безземельный). Вот против тех анжуйцев, которые суть были французы, было восстание в истории, которое известно под именем "Сицилийская вечерня".</text>
              <subject>Re: почему и кто использовал мафиози в борьбе с Муссолин</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3276408&amp;style=mine#t3276408</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275128&amp;style=mine#t3275128</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3275384" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275384#t3275384</url>
      <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-25 05:39:19</date>
      <text>// Да и темы мифа. Что касается третьего, то потому, что это слово давно ничего не обозначает. В 70-е годы оно обсосано аверинцевыми и превратилось в бессмысленную пошлость. //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А жаль. Ведь была же книга Лосева &lt;a href="http://www.philosophy.ru/library/losef/dial_myth.html" rel="nofollow"&gt;"Диалектика мифа",&lt;/a&gt; эта книга меня в своё время заинтересовала и оттуда я понял, что миф не есть бессмысленная пошлость, это нечто более глубокое. Однако, ряд мест в "Диалектике мифа" были мне не очень-то понятны и у меня было такое ощущение, будто автор не договаривает чего-то важного. Тем не менее, вопрос о том, что же такое миф, меня заинтриговал. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Насколько я понял из ваших записей в старом гестбуке*), миф есть некая мнимая сущность, наше сознание строит мифы подобно тому, как математики вводят мнимые числа для решения алгебраических уравнений и других задач. В принципе, при решении уравнений можно обойтись и без мнимых чисел (ибо они "нематериальны"), однако при этом придётся ввести весьма громоздкие и неуклюжие конструкции... Используя эту аналогию, можно сказать, что мифы для нашего сознания --- вроде бы вещь вспомогательная, но... может быть и не совсем. Было бы интересно, если бы вы расставили в этом вопросе точки над i.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Где-то ещё встречалось интересное, но не очень понятное утверждение, что мифы делятся на двухчленные, трёхчленные, чеырёхчленные, а более сложные нашим сознанием не воспринимаются...&lt;br /&gt;____________________&lt;br /&gt;&lt;i&gt; "Но он [Шафаревич], математик, просто этого не видел. Т.е. не понимал, что для того, чтобы сказать правду в области мифа, надо солгать. Скорректировать одну ложь другой. Объективность в гуманитарных дисциплинах возможна и даже необходима, но как ИЛЛЮЗИЯ, как "мнимые числа" в математике. Их нет, но с их помощью решаются, и вполне успешно, реальные уравнения." &lt;/i&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3279736" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3279736#t3279736</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-25 11:02:03</date>
          <text>Зачем использовать мнимые числа в таблице умножения? Какой может быть миф в примитивном месилове? Попить пивка с сушками - вот и весь миф. Нашли миф: "если бы Сталина не было - ничего бы не было". Кружечку налил - выпил. Сушечкой заел - отлил. Вот и вся "мифология". Ноутбук подарили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
          <comments>
            <comment id="3280760" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3280760#t3280760</url>
              <user name="Виктория Владимировна Ванюшкина" username="ritovita" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/6912342/457561" height="100" width="51" />
              <date>2005-02-26 01:58:10</date>
              <text>"Зачем использовать мнимые числа в таблице умножения? Какой может быть миф в примитивном месилове?"&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Оп, вот теперь поняла. Действительно, какой смысл использовать семиричную систему счисления в мире, живущем по правилам двоичной.&lt;br /&gt;Н-да, только как провести андергрейт собственной системы и стоит ли овчинка выделки, это вопрос.&lt;br /&gt;</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3279736&amp;style=mine#t3279736</parent>
            </comment>
            <comment id="3283832" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283832#t3283832</url>
              <user name="Роман Рогалёв" username="roman_rogalyov" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/34235032/1064559" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-26 10:08:54</date>
              <text>// Нашли миф: "если бы Сталина не было - ничего бы не было". //&lt;br /&gt;Ну не знаю. Я на этот миф смотрю как в афишу коза. Помимо Джугашвили были ведь такие крепкие товарищи, как Скрябин, Маленков, Берия, Костриков ... несть им числа. Меня удивляет стремление людей связывать со Сталиным вообще всё, происходившее в то время и мне не нравится, когда историю страны подменяют биографией Джугашвили.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;//Зачем использовать мнимые числа в таблице умножения? Какой может быть миф в примитивном месилове? //&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгеньевич, а, может быть, расскажете и про "мнимые числа", не только про "таблицу умножения"? Они ведь когда-то входили в программу &lt;b&gt;средней&lt;/b&gt; школы (среди задач вступительных экзаменов в вузы 60-х годов встречаются задачи на их применение)</text>
              <comments>
                <comment id="3284600" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284600#t3284600</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-26 10:17:12</date>
                  <text>А чего тут рассказывать. Голый, в грязи человек приходит в этот мир, голый, в грязи умирает. Вот и думай о рождении и смерти без мифов. А тут идиоты становятся в третью позицию: "Производство валенок в 42 году нельзя трогать - это миф. Всё рухнет". Почему-то вспоминатся "Операция "Ы" с Вициным, достающим горшок из-под низу. </text>
                  <comments>
                    <comment id="3286136" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286136#t3286136</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-26 11:05:22</date>
                      <text>А если хуже - "Ты что, гад, не веришь, что наши валенки из стекловаты самые лучшие?! Так мы научим тебя, сволочь, нашу савецкую власть уважать!"&lt;br /&gt;КПСС умерла, слава новой Партии!</text>
                      <comments>
                        <comment id="3286904" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286904#t3286904</url>
                          <user name="porogny" username="porogny" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                          <date>2005-02-26 12:26:29</date>
                          <text>Дмитрий Евгеньевич,Вы сами говорили об умолчании,как основе культуры.Умолчание замещается мифами.Их цель,наверное,-успокоительный декор(приемлемый интерфейс)плюс "совращение в жизнь"(три мушкетера).Причем сначала декорируется кровь и страх(Авраам и Исаак,ацтеки).Голому человеку с его проблемами остается только повторять - Бог терпел и нам велел.</text>
                          <comments>
                            <comment id="3287160" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287160#t3287160</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-02-26 12:31:56</date>
                              <text>ЧТО Бог терпел? Терпел ли? Не миф ли? Велел ли нам? Кому - НАМ?</text>
                              <comments>
                                <comment id="3287928" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287928#t3287928</url>
                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                  <date>2005-02-26 03:57:19</date>
                                  <text>Терпел страдания. Миф - сказ. Есть возможность отождествления, а значит преображения и преукрашивания личной биографии и безобразного частного страдания. Д.Е. в своем знаменитом примере с покупкой журнала вместо обеда(в БТ) одновременно неправомерно расширил понятие мифа до "образа жизни" и одновременно сузил его до факта.  </text>
                                  <comments>
                                    <comment id="3288184" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3288184#t3288184</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-02-26 04:13:56</date>
                                      <text>Как-то так получилось, что "Кашу из топора" ДЕ я прочёл лишь сейчас. И сейчас под её мощным влиянием. &lt;br /&gt;Не хочется быть "голым человеком". Не хочется смиряться перед "каменной стеной". Не хочется быть фортепьянной клавишей и биороботом, хоть и сделанным по сверхнанатехнологиям... Бунт! A la Ваня Карамазов...</text>
                                      <comments>
                                        <comment id="3288696" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3288696#t3288696</url>
                                          <user name="porogny" username="porogny" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                          <date>2005-02-26 05:51:27</date>
                                          <text>Понятно. Значит с академическими темами придется погодить.</text>
                                          <comments>
                                            <comment id="3288952" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3288952#t3288952</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-02-26 05:54:49</date>
                                              <text>Почему?! Наоборот. Они отвлекают от осознания, что, выбираясь из "подполья", попадаешь в "бесконечный тупик". &lt;br /&gt;ДЕ хочется читать бесконечно. Но он, увы, мишет меньше, чем хотелось бы...</text>
                                              <comments>
                                                <comment id="3289720" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289720#t3289720</url>
                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                  <date>2005-02-26 07:49:10</date>
                                                  <text>Тоже кроит тришкин кафтан неполной информированности, только он у него большой и мехом суждений ценный.</text>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3289976" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289976#t3289976</url>
                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                      <date>2005-02-26 07:52:22</date>
                                                      <text>Так может говорить лишь человек с большей информированностью. Вешаю всё моё внимание на гвоздь вашего любомудрого говорения...</text>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3290488" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3290488#t3290488</url>
                                                          <user name="porogny" username="porogny" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                          <date>2005-02-26 08:25:43</date>
                                                          <text>Я - Порожний. Сам свечу отраженным светом. Скопил за 45 лет грош частных соображений. Вынужден всю жизнь ходить с тетрадкой...</text>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3290744" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3290744#t3290744</url>
                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                              <date>2005-02-26 08:27:25</date>
                                                              <text>Тогда давайте вместе попросим Дмитрия Евгеньевича поделиться новыми крупицами ценной информации.</text>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="3291000" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3291000#t3291000</url>
                                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                  <date>2005-02-26 08:37:27</date>
                                                                  <text>Дык, братушка...</text>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="3291256" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3291256#t3291256</url>
                                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                      <date>2005-02-26 08:39:00</date>
                                                                      <text>Не бьёт фонтан любомудрия...</text>
                                                                      <comments />
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3291000&amp;style=mine#t3291000</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3290744&amp;style=mine#t3290744</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3290488&amp;style=mine#t3290488</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289976&amp;style=mine#t3289976</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289720&amp;style=mine#t3289720</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3288952&amp;style=mine#t3288952</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3288696&amp;style=mine#t3288696</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3288184&amp;style=mine#t3288184</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287928&amp;style=mine#t3287928</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3287160&amp;style=mine#t3287160</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286904&amp;style=mine#t3286904</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286136&amp;style=mine#t3286136</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3284600&amp;style=mine#t3284600</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3283832&amp;style=mine#t3283832</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3279736&amp;style=mine#t3279736</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3275384&amp;style=mine#t3275384</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3280248" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3280248#t3280248</url>
      <user name="nighternet" username="nighternet" />
      <date>2005-02-25 11:30:34</date>
      <text>Интересная получается картинка:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;18 век - масоны это верхушка общества вплоть до королей и премьер-министров. Серьезные люди занимающиеся серьезным делом. Антиклерикализм и мета-церковь. Потом раскол, одни поддерживают революцию, другие - монархию. Часть уезжает в Америку и стартует новое государство.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;19 век - спускаемся ниже: средний класс, университетские, телеграфисты. Управляется и используется государствами (в основном Англией, как я понимаю). Уровень соответственно гораздо ниже. Массовость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;20 век - еще ниже: пролетарии, революционеры, нац. меньшинства, уголовники. Соответственно уровень: мистика, Протоколы и ужасы мировой Закулисы. Я в Питере знал только одного масона. Это был спившийся филолог-диссидент. Манипуляция миром на уровне "одолжил десятку и не отдал".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Чемь меньшее значение играло масонство, тем больше кричали про заговоры и конспирации. Интересно как осуществлялись контакты ложи с уголовниками? Представить Лючано и Ланского в фартуках трудно.</text>
      <subject>вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
      <comments>
        <comment id="3286392" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286392#t3286392</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-26 11:06:46</date>
          <text>Масоны это называют "профанацией" Откуда и пошло слово :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Относительно Лучиано в фартуке... Вот Вам такой пример. У Джона Готти 12-летнего сынишку задавил сосед. Крутился пацан на велосипеде, он на машине подъезжал к дому и сшиб. Ну а дальше вы понимаете. К соседу пришёл человек, говорит, ты, сука, хоть на похороны приди, извинись перед матерью. Тот пришёл. Двое его держали за руки, а мамахен лупила бейсбольной битой. Ладно. Увезли в больницу. Готти из комнаты невинно убиенного сынишки сделал мемориальный музей: везде портреты на чёрном бархате, золотая кайма, музыка Альбинони. Каждую неделю посещал могилу, усыпал цветами. Соседа, кстати, суд, весьма пристрастный, полностью оправдал. Чистый несчастный случай, ничего нельзя было сделать - мальчишка вылетел из-за поворота под колёса.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Через некоторое время сосед бесследно исчез. Что было дальше никто не знает, но слух такой пошёл: лично распилил на мелкие куски бензопилой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я это к чему говорю. Уровень людей - ниже плинтуса. Это между прочим 80-е годы 20 века, и не в Колумбии, а в США. Готти вскоре стал главой "Коза Ностры". А что такое "Коза Ностра"? Фирма с тысячами клерков, многомиллиардным оборотом. Дураков там нет. Ну и что, напыщенного закомплексованного идиота убрать не могут? ФБР сидит под столом, терпит урода? Повторяю, урода праздничного, грузинского. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Так что думаю разделка соседа шла вовсе не бензопилой. Открыли футлярчик с ритуальными принадлежностями, включили Альбинони...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Американское общество очень стратифицировано. Это у нас "Спецназ России" - костоломы выпускают газету с пространными рассуждениями о Витгенштейне. Американцы бихевиористы. Они знают, что в любом государстве должна быть бригада костоломов. Ломать кости. Костоломов они естественно не считают никакой "элитой". Человека сказавшего такое, моментально посадили бы в психушку, а саму "элиту" вызвали на ковёр: "Твою мать, пидорасы, книжки пишете. В прошлом месяце сколько ушей из Чечни привезли? 40? А в позапрошлом 70? Что, блядь, некогда, газетки выпускаете? Под трибунал!" Но костоломам хозяйственные американцы организуют МИРОК. Внутри мирка, в своём клубе, они хвастаются отрезанными ушами, показывают наколки, устраивают ритуальные пляски под статуей Кали, украшают её гирляндами из черепов. Ну и государство им кое-что отстёгивает. Генерала - никогда, полковника - как исключение, а ниже - сколько угодно. Имеют чин, отмазку. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;То же касается "организованной преступности". Судя по истории "Коза ностры" создало её другое государство (какое - догадайтесь с трёх раз), но в 30-х США оценили ситуацию и перехватили контроль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Зацените ещё, что мафия действует в условиях современного информационного общества, т.е. существует многослойное прикрытие и аберрация. Никакого другого механизма здесь нет И БЫТЬ НЕ МОЖЕТ.&lt;br /&gt;</text>
          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
          <comments>
            <comment id="3286648" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286648#t3286648</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-26 11:14:50</date>
              <text>Страшно. Приходишь к выводу, что надо уходить в пустыню. Чтоб вернуться с иным миропониманием...</text>
              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
              <comments>
                <comment id="3289208" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289208#t3289208</url>
                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                  <date>2005-02-26 07:13:57</date>
                  <text>А Вы уверены что Вам захочется вернуться? И как Вы собираетесь это новое миропонимание употребить, не говоря уже о том, - на что? </text>
                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3289464" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289464#t3289464</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-26 07:18:05</date>
                      <text>В пустыни жить невозможно. &lt;br /&gt;А как употребить новое миропонимание - оно подскажет.</text>
                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3293304" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293304#t3293304</url>
                          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                          <date>2005-02-27 01:14:32</date>
                          <text>Весьма поверхностно знакома с житиями пустынников, но, насколько помню, большинство уходило туда с концами и не возвращались. Это к ним стекались паломники (даже если пустынники были молчальниками), а не наоборот. &lt;br /&gt;Надо у специалистов спросить, как обретенное знание отцов-пустынников влияло на общество (через посредство паломников и др. механизмы. Скорее всего, оно было незначительным. т.е. влияло более самим фактом своего существования...</text>
                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3294328" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294328#t3294328</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-02-27 02:43:33</date>
                              <text>Ну, я вообще-то пустыню как метафору использовал.&lt;br /&gt;Как ситуацию радикального переосмысливания всего.&lt;br /&gt;Ибо прежние представления искажены фальсификациями и недоинформированностью...</text>
                              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3295864" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295864#t3295864</url>
                                  <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                                  <date>2005-02-27 05:12:13</date>
                                  <text>Я тоже - как метафору, но ведь надо же действовать последовательно, если используете. Кстати, вот так сгоряча воспользуешься метафорой, а она на новые смыслы выводит, если ее обдумать потом. </text>
                                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                  <comments />
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294328&amp;style=mine#t3294328</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293304&amp;style=mine#t3293304</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289464&amp;style=mine#t3289464</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3289208&amp;style=mine#t3289208</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286648&amp;style=mine#t3286648</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286392&amp;style=mine#t3286392</parent>
            </comment>
            <comment id="3292280" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292280#t3292280</url>
              <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
              <date>2005-02-27 10:43:08</date>
              <text>Мне история про Готти представилась показательной. Как и в других обсуждаем предметах, есть общеизвестные факты - сын погиб, сосед изчез, Готти стал главой фирмы, и неизвестные обстоятельства - каков был конец соседа,  кто назначил Готти главой фирмы и почему именно его. Ясно, что при попытке объяснить события надо найти соотношение между случайными процессами и волей людей. Воля может быть мотивирована либо желанием немедленной выгоды, либо идеями долговременной политики. Мне кажется, Вы всегда подчеркиваете дальний прицел, долговременную политику. Но тут можно всё объяснить и проще - непосредственной выгодой, то есть чистым "бихейвиоризмом", тем более, что речь идёт о США. Есть много-миллиардный бизнес. Он независим от наличия Готти, Козы-Ностры и д.т. - просто масса людей готовы платить за наркотики, легальны они или нет. Поскольку бизнес включает нелегальные операции, руководство бизнесом требует неких специфических свойств, а персонал тоже имеет особенности.  Предположим, что Готти был сам по себе рационаьный, рассудочный человек. Но он оперирует в среде со своим набором правил. Месть - основной метод защиты интересов и установления справедливости. Что про него скажут - "Совсем дон Джованни ослабел - за СЫНА на отомстил..." - тут и конец дону Джованни. Так что приходится "давить психа". A держатели акций решили - человек отвечает требованиям.&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Конец Фавары (тот самый сосед, бывший до аварии приятелем Готти)  мог быть и относительно "гуманным" - пуля в затылок  ибо "изыски" есть неоправданная трата ресурсов, но для припугивания остальных нехудо распускать экзотические слухи.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Готти был осуждён в 92-м и умер в тюрьме.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
              <comments>
                <comment id="3292536" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292536#t3292536</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-27 12:09:28</date>
                  <text>Вы мыслите в правильном направлении, но, на мой взгляд, недооцениваете "неестественность" американских мафиози. Поведение Готти в сицилийской глубинке вполне оправдано. В условиях сельской жизни, жизни маленького городка, или, на худой конец Палермо, зверушки так себя вести могут. Там действительно омерта, кровная месть, общий уровень культуры и т.д. Готти каждый день проезжал на машине мимо дома соседа и делал пальцами "кхх", "кхх". "Обидели Каху". В грузинском городке 2005 года это нормально. Но в условиях развитого информационного общества это поведение патриархального кретина. Соседа должна была через месяц сбить машина, а его семья - получить соболезнование от товарищей по несчастью. На худой конец, сосед мог исчезнуть сразу. Всё остальное - ГОСУДАРСТВЕННЫЙ СПЕКТАКЛЬ.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы правильно упомянули бихевиоризм. Бихевиорист ошибается один раз. Американцы навернулись с сухим законом. Очень сильно. ВСЁ. Никогда американский чиновник не будет "искоренять" торговлю наркотиками, проституцию, рекет. Он всё это будет стараться поставить под государственный контроль. ПРЯМОЙ. Снаружи механизм будут прикрывать клоуны готти. Посмотрите, какая у всех глав Коза Ностры праздничная биография. Это, извините, уровень привокзальной шоблы. Настоящие главы мафий живут не так. Живёт в Гонконге старичок, цветочки из леечки поливает. Две судимости: полтора года в период полового созревания и два месяца в 31 год за незаконное ношение оружия. Живёт 96 лет, дело оставляет сыну, окончившему Оксфорд.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В этой связи вспоминаю прелестный фильм о турках-месхетинцах. Корреспонент даёт мозаикой то их мучения в Краснодаре, то райскую жизнь в США. Турки довольные, плачут от счастья (буквально). Месхетинка работает посудомойкой, говорит "ой, а меня здесь белой считают. Всю жизнь прожила "чернотой", а здесь анкету заполняю, мне говорят пиши "белая раса"". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;КазачкИ люди простые. Стоит пьяненький  мужичёк перед кинокамерой, плюётся: "Когда уберут эту грязь подноготную ждём-недождёмся. Не уберут - изничтожим под корень". Это при том. что предкавказье сам по себе край "американский", кто там только не живёт. Видимо ДОСТАЛА месхета. Куда их? На предыдущее место проживания? - так узбеки до сих пор празднуют "чудесное избавление". До этого месхетинцы жили в Грузии. Грузины упёрлись - в Грузию только через наш труп. Дальше Турция. Чего бы турок не принять. Заорали в Стамбуле "мама", упали на колени. А народишко-то - 20 тыс. чел. "Городок". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И вот месхетинцы нашли себе "друзей". "А здеся, а у вас". Америка - страна больших возможностей. Можно лохов потрошить, можно машины воровать, можно торговать наркотой. Опять же сутенёрство. Для образованных - мошенничество, а там, чем чёрт не шутит, можно и долларии печатать. К тому же, похоже, страна непуганных идиотов. Месхов стретила семья протестантов-лопухов, стала бесплатно раздавать деньги. Помогли с жильём (бесплатно), учат "американскому языку" (бесплатно). СТРАНА ЛОХОВ. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А у бихевиористов (а кто такие бихевиористы? - да РОБОТЫ. "Шварценеггер - губернатор Калифорнии".) уже расписано всё. Процент смертности, кто где в какой банде будет париться, чем заниматься. Система осведомителей создана С УПРЕЖДЕНИЕМ. С местными преступными групировками уже согласованы лакуны: тут режьте не глядя, а тут подвиньтесь - умеют. Маленький месхетинец ещё с ранцем в первый раз в первый класс, а добрый дядя-робот ему всю биографию вперёд написал. От первого крэка до последнего удара бейсбольной битой в тёмном подъезде.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уж сколько евреев в Америку из СССР уехало. Ну сейчас с еврейским умом-талантом-предприимчивостью развернутся. В Америке евреев любят. Приехали, сели. 1975 - Брайтон-бич. 1980 - Брайтон-Бич. 1985 - Брайтон-Бич. 1990 - Брайтон-Бич. 1995 - Брайтон-Бич. 2000 - Брайтон-Бич. 2005 - Брайтон-Бич. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Это что за остановка?&lt;br /&gt;Бологое иль Поповка?&lt;br /&gt;А с платформы говорят:&lt;br /&gt;Это город Ленинград.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Прекрасно помню как по "Голосу Америки" заливались: "Мой Додик родился в Америке. Мой Додик может стать президентом США". Щаззз.  </text>
                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3293048" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293048#t3293048</url>
                      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
                      <date>2005-02-27 01:05:50</date>
                      <text>Великолепный текст. А все-таки - зачем нужны образцово-показательные истории типа одного из основателей "Гугл"?</text>
                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3299960" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3299960#t3299960</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-27 10:27:45</date>
                          <text>Если эмигрант хочет сделать карьеру в Америке, он должен ассимилироваться и играть по американским правилам. Если он застрянет в гетто своей национальной общины - ему ничего не светит. Община - о политическая сила, поэтому она опасна и никто ей никаких реальных прав не даст. Человек, оторванный от субстрата, беспомощен и ему можно разрешить сделать любую карьеру. Чем выше он будет подниматься по социальной лестнице, тем больше будет понуждаться играть по американским правилам. Самим ходом событий. Если месхетинец захочет стать адвокатом, ему никто в этом не будет мешать. Но адвокатом он станет только тогда, когда перестанет быть месхетинцем. </text>
                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3300472" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300472#t3300472</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-02-27 10:46:47</date>
                              <text>Абсолютная истина! И очень хорошо и ясно выражена, как будто ДЕ в США лет 20 прожил...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но в Европе (особенно в обсуждаемой в связи с мафией - Италии) это совершенно не так.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Почему, Дмитрий Евгеньевич? Практически, "Новый свет" - совсем непохож на "Старый Свет". Исторические причины понятны, "философско-политические" (извините меня за этот термин) - не вполне. </text>
                              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3302520" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3302520#t3302520</url>
                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                  <date>2005-02-28 12:20:11</date>
                                  <text>\\\Абсолютная истина! И очень хорошо и ясно выражена, как будто ДЕ в США лет 20 прожил...\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-первых, абсолютных истин не существует, не льстите. :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Во-вторых, эту сентенцию о США можно смело экстраполировать на любое уважающее себя государство. Так и должно быть. "В чужой монастырь со своим уставом не ходи". Элементарно, Ватсон!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;И в-третьих, что касается именно США, то там как раз поощряется и, порой, насаждается "этничество". До абсурда. Людям с восточной внешностью рекомендуют ходить в чалмах по офису и устраивать "национальные" ужины у себя дома. А у афро-американца с полутора извилинами гораздо больше шансов получить частное образование, чем у нормального белого. Это не только и не столько внешнее проявление политкорректности. Страна такая. Этнический сброд. И адвокат-месхетинец может молиться Будде, праздновать Ханукан, ходить в косоворотке и лаптях и пить текилу стаканАми. И при этом иметь возможность БЫТЬ АДВОКАТОМ и ПОСЛАТЬ СВОЕГО СЫНА УЧИТЬСЯ В ГАРВАРД. &lt;br /&gt; &lt;br /&gt;\\\ему никто в этом не будет мешать\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сирин21, а Вы в Америке 20 лет прожили?  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;  </text>
                                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3304312" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3304312#t3304312</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-02-28 04:29:25</date>
                                      <text>:)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы то уж точно - нет, описываете США - "как сейчас" стало, и только в штатах Нью-Йорк - Нью-Джерси и Калифорния. О том, что это то же - неправда, а некоторая показуха, ветрина, можно говорить долго, но неохота.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Съездийте на экскурсию в Бостон Массачусетс, Денвер Колорадо, Алабама Джоржия - это все красивые безопастные места. Но уже там жизнь совершенно другая. А уж в штат Индиана лучше и не ехать: там фашисты и куклу-с-клановцы всем заправляют. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В других странах вроде той же Италии, никакой политкорректности нет и не предвидится. И иностранцу карьера - "заказана". В чалме или без.&lt;br /&gt;</text>
                                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3307896" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307896#t3307896</url>
                                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                          <date>2005-02-28 08:15:01</date>
                                          <text>Ваша безаппеляционность граничит с детской наивностью.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Бостоне была, поэтому и привела пример с Гарвардом, где наблюдается беспрецедентный по этническому составу конкурс в докторантуру: превалируют китайцы и индусы. Как раз в Денвер несколько дней назад ездил в командировку сын. Поспрашиваю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\В других странах ... иностранцу карьера - "заказана". \\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы это серьёзно??? Или для красного словца? &lt;br /&gt; </text>
                                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3312504" depth="11" deleted="true">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3312504#t3312504</url>
                                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                              <date>2005-02-28 04:57:02</date>
                                              <comments>
                                                <comment id="3314296" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3314296#t3314296</url>
                                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                  <date>2005-02-28 06:45:43</date>
                                                  <text>Я, как всякая разумная женщина, "резких движений" не делаю, а пластично и со вкусом пытаюсь смягчить Ваши суровые формулировки. :) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы, как всякий прямолинейный мужчина, идёте напролом и бросаетесь обобщениями, которые не соответствуют тысячегранной действительности ("В других странах ... иностранцу карьера - "заказана"), банальностями ("Готовы люди жить по-американски и бабки за обучение выкладывать - никто не запретит") и откровенными инсинуациями ("там фашисты и куклу-с-клановцы всем заправляют"). Мягче нужно, нежнее, побольше любви к человечеству! :))  &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А теперь по существу. Межнациональной вражды в Америке нет? Нет. Нормальный человек ЛЮБОЙ национальности может выучиться и сделать карьеру? Может. Став "стопроцентным американцем", может ли он сохранять культурные и религиозные ценности своего этноса? Вполне. В Американской глубинке возможные проявления расовой нетолерантности пресечены будут? Согласно законам.&lt;br /&gt;(Привези индуса в чалме в Чагодощенский район Вологодской области - пальцем будут показывать на человека. Как минимум.) &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А "англосаксы" в Америке, это, простите, кто?  Не ирландские ли вшивые воришки и пьяницы в одних трусах убежавшие со своего острова? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;     </text>
                                                  <subject>There are no cats in America!  ;)</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3314808" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3314808#t3314808</url>
                                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                      <date>2005-02-28 07:06:31</date>
                                                      <text>О чем спорим, Людмила?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы хотите сказать: в США жить можно, и я о том же... Дмитрий Евгеньевич - о том же: в США жить можно, если ты ведешь себя как американец...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В принципе вы правы и в том, что индус может деньги зарабатывать в американской компании или за 40 тыс. год учиться в Гарварде. При этом сколько индусов, как вы думаете заседает в Конгрессе? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;...но вы конечно неправы судЯ обо всей Америке по Нью-Йорку. С вашими розово-голубыми взглядами можно жить кроме штата Нью-Йорк еще примерно до середины Пенсильвании - на запад (включая Нью-Джерси), до границы Массачусетс - на север (включая Коннектикут, и может быть - Род Айленд), и аж до границы Сев.Каролины - на юг (включая Вашингтон ДС, Делавэр, Мэриленд и Вирджинию).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Р.S. А Бостон вы не поняли, но это - нормально.&lt;br /&gt; </text>
                                                      <subject>Re: There are no cats in America!  ;)</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3317368" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317368#t3317368</url>
                                                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                          <date>2005-02-28 09:28:04</date>
                                                          <text>\\\Вы хотите сказать: в США жить можно, и я о том же..\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот и славненько! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\ С вашими розово-голубыми взглядами можно жить...\\\&lt;br /&gt;Определили-таки идиотке непуганой черту осёдлости? Скажите, а в Калифорнии мне нельзя поселиться? Я так мечтала! :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\А Бостон...\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А Бостон... Что Бостон? Вам посчастливилось прожить 2 года в одном из лучших городов Америки.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                                          <subject>Re: There are no cats in America!  ;)</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3314808&amp;style=mine#t3314808</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3314296&amp;style=mine#t3314296</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3312504&amp;style=mine#t3312504</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307896&amp;style=mine#t3307896</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3304312&amp;style=mine#t3304312</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3302520&amp;style=mine#t3302520</parent>
                                    </comment>
                                    <comment id="3307640" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307640#t3307640</url>
                                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                      <date>2005-02-28 08:09:14</date>
                                      <text>Можно пить стаканами текилу и ходить в чалме. Нельзя быть месхетинцем, в смысле членом национальной корпорации. Для успешной карьеры нужно атомизироваться. И порвать связи.А национальный антураж сохранять - да сколько угодно. Вы не поняли смысл поста. </text>
                                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3308408" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308408#t3308408</url>
                                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                          <date>2005-02-28 08:42:48</date>
                                          <text>Смысл поста ДЕ мне понятен: нужно стать американцем. И не селиться на Брайтон Бич. Хотя, справедливости ради, нужно отметить, что там тоже живут и процветают тысячи блестящих специалистов, сделавших завидную карьеру. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Однако атомизированные китайцы и индусы не рвут связи, наоборот, держатся своего этноса, помогают друг другу. "Французские" модельеры, "итальянская" мафия, "китайские" и "мексиканские" рестораны, "русские" программисты. И  все - белые. Вот я о чём. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3308664" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308664#t3308664</url>
                                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                              <date>2005-02-28 08:59:04</date>
                                              <text>Именно в этом и состоит Проблема современных штатов. В том, что китайцы и индусы не атомизируются. Да и латиносы тоже... Европейцы, да, ассимилируются во втором поколении полностью, а вот месхам стать настоящим американцем значительно сложнее...&lt;br /&gt;В этом вопросе наворочена масса мифов, призванных маскировать ухудшающееся положение - Америка похоже утеряла возможность инкорпорации чужаков.</text>
                                              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3317112" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317112#t3317112</url>
                                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                  <date>2005-02-28 09:05:01</date>
                                                  <text>Да. И как следствие, среди выдающихся людей США приезжих - русских, индусов, даже китайцев (их в США очень много) практически нет ни одного человека. Небедные индусы есть, знаменитых индусов - нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Т.е. существует потолок роста для "помогающих друг другу" "русских программистов".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но такого потолка нет для Ани Курниковой. В точном соответствии с моделью ДЕ. </text>
                                                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3327864" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3327864#t3327864</url>
                                                      <user name="bad_kissinger" username="bad_kissinger" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/68880637/2240122" height="100" width="100" />
                                                      <date>2005-03-02 12:40:17</date>
                                                      <text>&amp;gt;&amp;gt; И как следствие, среди выдающихся людей США приезжих - русских, индусов, &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; даже китайцев (их в США очень много) практически нет ни одного человека. &lt;br /&gt;&amp;gt;&amp;gt; Небедные индусы есть, знаменитых индусов - нет&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сирин, вам следует придерживаться итальянской темы, вы в ней явно хорошо разбираетесь и не судите на обывательском уровне "небедные"-"знаменитые".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;В Америке (что практически невозможно в других странах) вы можете найти одних индийцев полную авоську, от титанов до шарлатанов со всеми остановками: Zubin Mehta, M. Night. Shamalayan, Sabeer Bhatia, Chandra Wickramasinghe, Deepak Chopra (а когда-то Vivekananda и Rajnesh).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сильнейшими теннисистами мира были некоторое время грек и армянин, за ними плелся Чанг, не-родственник основателя Яху.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а обязательные для философа-космополита "Додики"... Что же, Галковский, вам мой ник ничего не говорит? </text>
                                                      <subject>руки прочь от яблочного пирога (и бигмака)!</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3337336" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3337336#t3337336</url>
                                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                                          <date>2005-03-02 08:16:55</date>
                                                          <text>Галковский прав в одном, русские очень мало достигли в США (не считая нескольких спортсменов за последнее время: Курникову, Шарапову, Федорова, Буре, что было очень приятно само по себе). Ни "белые" эмигранты, ни "бруклинцы" (Сикорского и Рахманинова оставим в покое). Такое полное фиаско даже удивительно, все-таки русских более 2 млн. человек в США. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вивекананду и особенно, Раджнеша (который был депортирован уголовным порядком - и уж конечно являтся аргументом в мою пользу!) оставим в покое.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вот итальянцы и греки (особенно, учитывая малочисленность последних) достигли немалого - в политике, бизнесе, науке, искусстве. Сейчас потихоньку к успеху стали прорываться и черные ребята - к ужасу ксенофобов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Объснение этого феномена оставляю вам и г-ну Галковскому. У Дмитрия Евгеньевича, хотя, уже есть теория на этот счет...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А в целом США - прекрасная страна, кто бы спорил. Немного меньше корицы - в яблочный пирок, получше мясо - в бигмак, и можно жить... </text>
                                                          <subject>Re: руки прочь от яблочного пирога (и бигмака)!</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3327864&amp;style=mine#t3327864</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317112&amp;style=mine#t3317112</parent>
                                                    </comment>
                                                    <comment id="3330680" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3330680#t3330680</url>
                                                      <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                      <date>2005-03-02 09:19:29</date>
                                                      <text>At this point I have to give up on you. Stick to your strong sides. No offence. :)))</text>
                                                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317112&amp;style=mine#t3317112</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308664&amp;style=mine#t3308664</parent>
                                                </comment>
                                                <comment id="3318136" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3318136#t3318136</url>
                                                  <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                  <date>2005-02-28 11:23:43</date>
                                                  <text>\\\а вот месхам стать настоящим американцем значительно сложнее...\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А чем сложнее-то? Сын женится на бедной итальянке, внук уже будет шарахаться от бабки в длинной широкой юбке конца 19 века. Если захочет порвать с  этносом - сдаст стариков в богадельню и забудет. Не он первый, не он последний. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;\\\В этом вопросе наворочена масса мифов\\\&lt;br /&gt;Ничего не наворочено. Жил человек как умел, умер. Дети квартиру продали, деньги со скандалом разделили. Проще всё. Реальность вокруг, а не мифы. Людям жрать надо.</text>
                                                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3319672" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319672#t3319672</url>
                                                      <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                                                      <date>2005-03-01 02:37:02</date>
                                                      <text>Это европеец(или человек европейской культуры) так растворится. Повторяю, индусы, китайцы и возможно месетинцы не будут жениться на бедной итальянке. И родителей на помойку выкидывать тоже не будут. Проблема, блин...</text>
                                                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3327608" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3327608#t3327608</url>
                                                          <user name="Людмила" username="ex_ljudmila" />
                                                          <date>2005-03-02 12:07:16</date>
                                                          <text>\\\индусы, китайцы и возможно месетинцы не будут жениться на бедной итальянке\\\&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Вы мыслите категориями  середины прошлого века :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если есть возможность, съездите на Гавайские острова на пару недель и увидите как выглядит человек ближайшего будущего: практически все дети рождаются от смешанных браков, так называемые hapa. Этнический дивертисмент. Прелестные малыши!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;30% китайцев в Америке сейчас вступают в брак с представителями других национальностей. Sorry, как говорят англичане. Они, кстати, завезли орду пакистанцев, которые во что бы то ни стало стараются "побелеть" при помощи межнациональных браков и таким образом пробиться в жизни.&lt;br /&gt;Конечно, религиозные предрассудки ещё сильны. Но, любовь зла, ПОЛЮБИШЬ И КОЗЛА. Кстати, в смешанных браках как раз и воспитывается толерантность к традициям разных культур. Интернационализм, блин...&lt;br /&gt; &lt;br /&gt;Я всё время исландцам твержу: ну что вы носитесь со своими девственно чистыми генами как с писаной торбой, выродитесь через сто лет. Ввозите свежую кровь, мешайтесь с другими чистокровками. Не слушаются. Что ж, свою голову не приставишь.       </text>
                                                          <subject>любовь зла</subject>
                                                          <comments />
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319672&amp;style=mine#t3319672</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3318136&amp;style=mine#t3318136</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308664&amp;style=mine#t3308664</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308408&amp;style=mine#t3308408</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307640&amp;style=mine#t3307640</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3302520&amp;style=mine#t3302520</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300472&amp;style=mine#t3300472</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3299960&amp;style=mine#t3299960</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293048&amp;style=mine#t3293048</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292536&amp;style=mine#t3292536</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3293560" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293560#t3293560</url>
                      <user name="Kem" username="kemchik" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/29590106/1155944" height="90" width="90" />
                      <date>2005-02-27 01:23:38</date>
                      <text>"Мой Додик может стать президентом США" - Либермана пророчат в следующие президенты США. Говорят, честнейшей души человек.</text>
                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                      <comments>
                        <comment id="12374648" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=12374648#t12374648</url>
                          <user name="Илья Юрьевич Шейкин" username="npopok" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/116313394/1455246" height="100" width="100" />
                          <date>2007-06-30 06:33:00</date>
                          <text>Керри, опять же.</text>
                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                          <comments />
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293560&amp;style=mine#t3293560</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292536&amp;style=mine#t3292536</parent>
                    </comment>
                    <comment id="3303544" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3303544#t3303544</url>
                      <user name="yevgenij" username="yevgenij" />
                      <date>2005-02-28 03:28:57</date>
                      <text>&lt;i&gt;Но в условиях развитого информационного общества это поведение патриархального кретина.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, в нынешнем мире страны, где большую роль играют кровная месть, семейные связи и т.д. - влачат жалкое существование. Но неочевидно, что такие правила невыгодны для небольшого подмножества большой страны, особенно занятого таким специальным делом, как преступность. Собственно, захват американского криминального рынка итальянской "мафией" в начале 20-го века - свидетельство обратного. Структура оказалась устойчивой и прожила уже почти век, хотя в последние десятилетия их несколько потеснили менее структурированные и короткоживущие образования (gangs). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Соседа должна была через месяц сбить машина,...&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Именно так. Если бы это был бизнес - убрали бы чисто и быстро. А тут - персональное дело, но замять нельзя не потеряв лицо - отсюда и спектакль. А может быть, и для суда это правильная тактика. "Да Ваша Честь, я человек эмоциональный. Каково мне было каждый день видеть убийцу сына? Но - 4 месяца терпел, стал уже остывать. Куда пропал? Не знаю. Наверно, не смог рядом со мной больше жить, скрылся...". У Готти было амплуа, репутация - "крутого", чут-что - убьёт. Видимо, такой и был нужен в тот период во главе клана Гамбино. Он всех крепко держал, но перегнул где-то - его помощник решился его "заложить".  Сейчас его уцелевший сынок считается главой клана. А кроме главы клана, там много своих важных старичков с кое-какой властью и сотоянием. Может кто-то живёт и в Гонконге, не непонятно - зачем так далеко.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Никогда американский чиновник не будет "искоренять" торговлю наркотиками, проституцию, рекет.&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тут я Вас не совсем понимаю. В США запрещено законом гораздо больше, чем в Европе. Проституция легальна только в штате Невада, и то вне больших городов. Азартные игры - похожая картина. Гашиш - запрещён. Да что там, алкоголь во многих местечках не продаётся. Так что полиции в Штатах -  масса, суды, тюрьмы равотают как машина, из всех чёрных мужчин треть либо сидит, либо уже отсидела, либо вот-вот сядет. Конвейер.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Если эмигрант хочет сделать карьеру в Америке, он должен ассимилироваться и играть по американским правилам&lt;/i&gt;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Согласен. Так было и в других странах - во Франции, скажем. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                      <comments />
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292536&amp;style=mine#t3292536</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3292280&amp;style=mine#t3292280</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286392&amp;style=mine#t3286392</parent>
            </comment>
            <comment id="3298168" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298168#t3298168</url>
              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
              <date>2005-02-27 08:32:59</date>
              <text>Хорошая история. 12-летнего сынишку Готти "случайно" сбила машина?&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дмитрий Евгениевич, вы давно верите в такие случайности? :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сразу скажу, что для отца-итальянца гибель сына - это конец света...и частичная утеря смысла жизни... Это ж не русский.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Я в этой ситуации полностью на стороне отца, особенно, после того как  виновного даже не посадили (это явный вызов со стороны полиции - за "убийство по неосторожности" ведь есть статья).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Уверен что сосед перед смертью выложил все и про заказчика этого "несчастного случая"... </text>
              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
              <comments>
                <comment id="3298424" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298424#t3298424</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-27 08:55:17</date>
                  <text>&lt;i&gt;&amp;gt;12-летнего сынишку Готти "случайно" сбила машина?&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Машина СОСЕДА? Конечно, случайно. Это у Готти, кстати, второй сын был. Весь смысл моего рассказа в том, что мафия НЕПОСТУПАЕТ таким образом. И тем не менее процветает в огромном полицейском государстве. =&amp;gt;...</text>
                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3300984" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300984#t3300984</url>
                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                      <date>2005-02-27 10:58:05</date>
                      <text>Сейчас понял о чем вы...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итальянская мафия в США - это силовая структура, в том числе защищающая итальянское меньшинство. Например, в итальянских кварталах нет "черной" преступности... &lt;br /&gt;Поэтому у мафии существует некий положительный моральный потенциал (хоть и "шобла", выражаясь вашим словом).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итальянская культура - самоценна, это великая культура... В каком-то смысле альтернативная американской культуре. Просто США сейчас на подъеме, когда США - выйдут в своем развитии "на насыщение", они образуют национальное государство... И тогда можно будет сравнить эти две культуры - как две различных алтернативы цивилизации....&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Проще говоря, если итальянский квартал "кормит" своих обитателей, то им нет смысла полностью ассимилироваться. "Умное дитя - двух мамок сосет". </text>
                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3302008" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3302008#t3302008</url>
                          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                          <date>2005-02-27 11:38:21</date>
                          <text>В национальном квартале общину возглавляют уважаемые люди: бизнесмены, адвокаты, священники. Возможно, они иногда могут прибегнуть к услугам уличных громил. Но громилы (уже в силу своего преступного менталитета) никогда ничего не могут организовать сами. Разве что ограбление банка. И друг с другом бандиты постоянно ссорятся. Что же такое с итальянцами произошло, что их "великую священную культуру" поддерживают в девственной чистоте дети мясников с 4-классным образованием? ЧУДЕСА. </text>
                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3312760" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3312760#t3312760</url>
                              <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                              <date>2005-02-28 05:10:13</date>
                              <text>Тут ваш конспирологический подход мог бы оказаться перспективным. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, непонятно. Итальянцы в Италии - милейшие добрые и гостеприимные люди. Умные хитрые ловкачи, избергающие прямых конфликтов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Итальянцы в США - довольно упертые агрессивные "качки". По характеру  это - крестьяне-американцы, но все еще с итальянскими "заморочками"... &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не удивительно, что многие итальянцы в США - сознательно "сбегают" из своей общины: не женятся на итальянках, не учат детей итальянскому, не живут рядом "со своими".</text>
                              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3313784" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313784#t3313784</url>
                                  <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                  <date>2005-02-28 06:33:01</date>
                                  <text>- Итальянцы в США - довольно упертые агрессивные "качки".&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Какие качки, какие крестьяне? Откуда у вас такие знания? Итальянцы в Америке профессионально занимают те же ниши что и евреи: show biz, адвокаты, врачи, финансы, немножко политики. Интересно, что итальянцы в Америки - единственная группа относящаяся к евреям СПОКОЙНО: не боятся конкуренции, не строят конспирологий с круглыми глазами. Вместе срабатываются идеально. Видно прав ДЕ: одного происхождения и примерно в одно время.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Есть два вида итальянцев (как собственно и любых этносов в Америке): живущие в "этнических" районах (гетто, шикарное, но гетто) и всех остальных. Нормальный китаец, возглавляющий фирму или торгующий недвижимостью, не будет жить в Chinatown'е, но его бабушка вполне может. Ей там лучше. А вот если молодой человек селится, то это уже для спектакля "дружба народов в США".</text>
                                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3316088" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3316088#t3316088</url>
                                      <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                      <date>2005-02-28 08:00:15</date>
                                      <text>Я неудачно выразил свою мысль... Итальянцы в США - это совершенно другие люди, чем итальянцы в Италии. Как будто другой народ. Может быть это связано с тем, что эммиграция шла с бедного юга Италии - Сицилии и Калабрии. И уж конечно, среди итальянских эмигрантов хватало этнических евреев.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Не итальянцы, а "итальянцы". Это хорошо подтверждается разношерстной мафией Лючиано, в Италии совершенно немыслимой.</text>
                                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313784&amp;style=mine#t3313784</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3312760&amp;style=mine#t3312760</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3302008&amp;style=mine#t3302008</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3300984&amp;style=mine#t3300984</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298424&amp;style=mine#t3298424</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3298168&amp;style=mine#t3298168</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286392&amp;style=mine#t3286392</parent>
            </comment>
            <comment id="3313272" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313272#t3313272</url>
              <user name="nighternet" username="nighternet" />
              <date>2005-02-28 06:00:09</date>
              <text>- но в 30-х США оценили ситуацию и перехватили контроль.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Интересно, что в начале, когда мафия была еще "настоящей", итальянской (или английской, неважно), всякие попытки проникновения за пределы гетто (Нью Йорк, Чикаго и проч.) пресекались довольно жестко. Донам обьяснили что в Неваде вооруженных людей хватает (помните эпизод из Крестного Отца, где сенатор говорит Майклу Карлеоне что дескать "this is clean country, we don't need your olive oil people here". По фильму в конце сенатора "сделали" и он стал работать на мафию, а в реальности, я думаю, мафия получила добро от другой, гораздо раньше захватившей власть "мафии"), а чтобы они урок усвоили получше, приехали в города и постреляли dago. Где прошла граница, в какой момент - трудно сказать. Думаю что тандем Лючано/Ланский/Кастелло - это уже совсем другой марафет, потому они спокойно умерли в глубокой старости небедными людьми. Сначала они ходили под Ротштейном - "мозгом"- потом, усвоив урок, шлепнули учителя и началась большая игра с государством (профсоюзы и проч.) Отсюда и неслыханный успех и сравнительно малое вмешательство федеральных властей. Настоящие антисоциальные бандиты - это Дилинджер и Ко. Вот за такими идет охота всеми силами. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- существует многослойное прикрытие&lt;br /&gt;Существует эпос, десятилетиями вдалбливаемый Голливудом: не бандиты и чмо а король Артур и рыцари круглого стола. Чмо и бандиты -  полицейские и феды. Народ рыдает. Готти последнее громкое имя мафии. Теперь все - никаких имен, никаких романсов. Никакой организованной преступности больше нет, есть бизнесмены и правительство. За это товарищи Карлеоне и боролись в конце концов.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мне один фед говорит: &lt;br /&gt;- A ты знаешь что профсоюзы возглавляет сын Джимми Хоффы?&lt;br /&gt;- Шутишь?&lt;br /&gt;- Нет, а что, на нем ничего нет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;На голубом глазу, так сказать.</text>
              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
              <comments>
                <comment id="3313528" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313528#t3313528</url>
                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                  <date>2005-02-28 06:22:36</date>
                  <text>Любая фамилия агента ЦРУ, которая попадает в прессу - это всегда итальянец. Во всех фильмах Голливуда о ЦРУ - фигурируют только итальянцы. Складывается  впечатление что ЦРУ - итальянская организация. Учитывая, что создавалась ЦРУ перед высадкой на Сицилию в 1942 году, в это можно поверить.&lt;br /&gt;</text>
                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3315576" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3315576#t3315576</url>
                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                      <date>2005-02-28 07:28:24</date>
                      <text>??? Дайте примеры. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Агент ЦРУ, попавший в газету, это человек  которого "слили". Его фамилия имеет столько же общего с реальностью, сколько ники "потреотов" в ЖЖ с их реальными владельцами.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Складывается  впечатление что ЦРУ - итальянская организация&lt;br /&gt;А не создается впечатления что Голливуд - итальянская организация? Процентов, так, на 25-30. Голливуд, как королевство кривых зеркал, сам дает очень интересную картинку. Вот например, зачем итальянских мафиози играют евреи, а еврейских - итальянцы? Когда нужно сыграть русского, берут американца (очень продвинутый реж может взять поляка) учат говорить какой-то марсианско-славянский нонсенс по брошюре за два дня? Русских в LA как тараканов. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А ЦРУ - это частная организация for profit, создавалась как механизм обеспечивающий Ховарду Хьюзу аэро-космические многомиллиардные заказы, а потом разрослась, распухла. Стали свою политику гнуть. Сейчас их привели обратно в стойло. Америка это конгломерат частных фирм, иногда конкурирующих, иногда кооперирующихся, использующих федеральное правительство (тоже фирму) в качестве третейского судьи. Поэтому когда американцы делают какую-то откровенную лажу, то это скорее всего результат недоговоренности или откровенный наезд одних на других. Поэтому говорить, например, о скандале с Enron'ом в терминах справедливости и правосудия - абсурд. Надо смотреть ктO наехал, зачем, почему остальные разрешили наехать. ДЕГ на 99% прав когда говорит об Америке, но он, как и все не родившиеся в Америке, просто не может совершенно исключить государственно-нациoнальный элемент из своих рассуждений. Отсюда выражения "американцы то, американцы сё". Надо говорить какие американцы, чьи интересы. Завтра это могут быть интересы хоть китайцев. Хотя если взять составляющую множества интересов, то вероятней всего получится тот самый бихейвиоризм, как путь наименьшего сопротивления с наибольшей выгодой.</text>
                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3315832" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3315832#t3315832</url>
                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                          <date>2005-02-28 07:53:05</date>
                          <text>&amp;gt;Хотя если взять составляющую множества интересов, то вероятней всего получится тот самый бихейвиоризм, как путь наименьшего сопротивления с наибольшей выгодой.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Тогда любой человек, в идеале - бихейворист когда решает практические задачи, просто сам человек по наивности может об этом не знать. Пословица бихейвористов: "Дают - бери, а бьют - беги". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Все-таки в основе системы США лежит определенная философия, которая к бихейворизму не сводится. К ней мыслители, политики, финансисты шли долго и по-своему мучительно. Существует ли она в рамках масонов, религий, "мифа" или еще где, это уже другой вопрос.</text>
                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3316600" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3316600#t3316600</url>
                              <user name="mitrichu" username="mitrichu" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101399407/5311624" height="100" width="96" />
                              <date>2005-02-28 08:47:40</date>
                              <text>Я предлагаю термин "италийцы" по образцу "дорогих россиян".</text>
                              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                              <comments />
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3315832&amp;style=mine#t3315832</parent>
                            </comment>
                            <comment id="3317624" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317624#t3317624</url>
                              <user name="nighternet" username="nighternet" />
                              <date>2005-02-28 09:44:48</date>
                              <text>Человек - зверушка сложная, управляемая головным мозгом, "по идее" может далеко зайти в сторону от презренной пользы. Государство - не то, если эволюционировало от амебы до крысы это уже прогрес. Какая у него может быть философия? В основе США лежит конституция и немного натурального права, все остальное только убеждения отдельных груп людей. Вот есть еще Ayn Rand Foundation, сторонники "дикого" капитализма. Эти вообще сразу говорят "надо сбросить водородную бомбу на Иран и кранты". Их спокойно слушают, улыбаются.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Если есть возможность, посмотрите старый хороший фильм Network. Сейчас таких не делают. Там, в сцене "на валгалле" один "старичок" очень все понятно объясняет.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Но и корпорация for profit, хоть и может положить на лопатки государство, тоже структура старая, несовершенная и, по сути, от государства не сильно отличающаяся. Поэтому корпорация начнет отмирать почто в то же время что и государство. </text>
                              <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3318648" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3318648#t3318648</url>
                                  <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                  <date>2005-03-01 05:13:04</date>
                                  <text>&amp;gt;В основе США лежит конституция и немного натурального права&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Этим США ни в малой степени не исчерпывается. Кроме того в основе Конституции и того что вы называете "натуральным правом", в свою очередь лежит определенный взгляд на вещи, определенная эволюция вещей.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Действительно, человеку который пожил в США все кажется "легко" "просто", а главное - "само". :) Почему-то больше нигде "легко" не выходит... Перенесите Конституцию и "натуральное право" из США в РФ, - и... уже смешно, правда?</text>
                                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3321464" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3321464#t3321464</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-03-01 05:42:44</date>
                                      <text>Почему "само"? Заложен капитальный фундамент, на нем построен дом. Дом стоит вот уже 200 лет. Каждая следущая политическая шушара старается этот фундамент подгрызть, но конструкция фундамента на то и рассчитана. После 9/11 людей хотят напугать, чтобы они решились на "реконструкцию фундамента", но в фундаменте предусмотрено и это. Человеку, въезжающему в высотный каменный дом тоже наверное кажется что он сам вырос, как гриб.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;А если фундамента нет, то что переносить, как строить? В РФ надо к основам обратиться, создать представление о собственности, законности, человеческого достоинства. Этого нельзя сделать с населением, которое ничего этого никогда не имело и не понимает. Законы и реформы только тогда работают, когда большинство населения понимает их смысл. Вырастет новое свободное поколение, и вот тогда все начнется. Русские (новорусские, россияне или как вам будет угодно) не в конце пути а в начале. Ну а если не смогут, то будут жить как англичане, по понятиям. По понятиям-то оно проще. И, главное, от государства не зависишь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Помните старую еврейскую сказочку? Моисей водил рабов 40 лет по пустыне. Зачем? Чтоб привести их в землю обетованную? НeхренA. Чтобы они там в пустыне костьми легли, а с их детьми и внуками уже можно будет попробовать кашку сварить.</text>
                                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3324792" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3324792#t3324792</url>
                                          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
                                          <date>2005-03-01 07:50:55</date>
                                          <text>&amp;gt;В РФ надо к основам обратиться, создать представление о собственности, законности, человеческого достоинства.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кто бы спорил... Только все равно непонятно, кто бы мог, а главное КАК - "начало заложить". У нас ведь - не пустыня, а леса и степи, хотя за нос водят - уже достаточно давно... :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;От вашего утверждения перспективой в сотни лет веет. Никакие "писаные законы" - русскому не указ, сами знаете. У нас новую Конституцию каждые 20 лет принимают.</text>
                                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                          <comments />
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3321464&amp;style=mine#t3321464</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3318648&amp;style=mine#t3318648</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317624&amp;style=mine#t3317624</parent>
                                </comment>
                                <comment id="3319160" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319160#t3319160</url>
                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                  <date>2005-03-01 06:29:09</date>
                                  <text>А что на смену корпорации ждать? Волевого умного индивида во главе Семьи?</text>
                                  <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3322744" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3322744#t3322744</url>
                                      <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                      <date>2005-03-01 06:13:56</date>
                                      <text>Не, эволюция заднего хода не имеет. Хрен его знает что будет. Какие-нибудь неформальные объединения вроде данного ЖЖ :)) Объединились, сделали дело, распались, объединились в другую формацию. Я такое уже наблюдал. Нет людей на 100% разделяющих всё. Религии, масонство, секты - это все "если берешь у меня творог, то бери и сметану, и огурцы". Ментальность, на этом форуме настолько часто встречающаяся, что хоть караул кричи. Все время хватают за грудки "мы думали ты наш". А будет так: "творог у тебя ничего, а огурцы говно". &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Сейчас это жутко уродливо.  Как первые млекопитающие - маленькие крысообразные существа. С чего начали? Начали грызть яйца огромных звероящеров. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Знаете что поражает в молодежи? Скорость обмена информацией через компьютер. Не нужно никакого USB в жопу вживлять, они через сусшествующие "ворота" начнут на скорости света общаться. При этом чисто вербально - дебилы, типа "во бля, йо, круто, брателлос". Мозг сам адаптируется. Кто сказал что разговорный язык - единственный аппарат? Они не будут по человечески умнее нас, скорее наоборот, глупее. Как и мы в чем-то глупее людей 19 века, а те, в свою очередь, 18 века и т.д. Но они будут намного быстрее. </text>
                                      <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3323000" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3323000#t3323000</url>
                                          <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                          <date>2005-03-01 06:49:05</date>
                                          <text>Оригинально мыслите. Вы считаете это естественным эволюционным процессом? Который развивается в "правильном направлении"? Разве нет альтернатив? Или эту "эволюцию" кто-то направляет? Тут без серьёзной объединяющей теории не обойтись. Ваши утверждения интересны, но хотелось бы услышать более прочные обоснования. Был бы весьма благодарен.</text>
                                          <subject>Re: вниз по лестнице ведущей вверх</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3328632" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3328632#t3328632</url>
                                              <user name="porogny" username="porogny" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                              <date>2005-03-02 04:48:54</date>
                                              <text>BLOOD SIMPLE. Пока в России не будет свободной, как в Америке или хотя бы в Молдавии продажи оружия, вней не будет ни свободы, ни хлеба, ни законов.</text>
                                              <subject>чукча знает как беде помочь</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3329144" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3329144#t3329144</url>
                                                  <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                  <date>2005-03-02 05:47:45</date>
                                                  <text>А в Англии свободная продажа оружия есть?</text>
                                                  <subject>Re: чукча знает как беде помочь</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="3329656" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3329656#t3329656</url>
                                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                      <date>2005-03-02 06:15:56</date>
                                                      <text>Точно не скажу, но думаю - да</text>
                                                      <subject>Re: чукча знает как беде помочь</subject>
                                                      <comments>
                                                        <comment id="3331704" depth="14">
                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3331704#t3331704</url>
                                                          <user name="nighternet" username="nighternet" />
                                                          <date>2005-03-02 05:30:43</date>
                                                          <text>Думаете неверно. Недавно там был скандальный процесс: к мужику залез вор, он на него со стволом, вор полез через забор и чего-то там себе пропорол. Мужик получил срок. Американцы, которые следили за событиями, только покрутили пальцем у виска. Но и в Америке не везде одинаковые свободы (в Техасе оно конечно, там купить пикап без gun rack - надо специально заказывать).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Кстати, сильное желание отнять у населения оружие в Англии возникло в связи с большим наплывом иммигрантов из третьего мира. То есть все равны, но полицейские - равнее.</text>
                                                          <subject>Re: чукча знает как беде помочь</subject>
                                                          <comments>
                                                            <comment id="3332984" depth="15">
                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3332984#t3332984</url>
                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                              <date>2005-03-02 05:49:24</date>
                                                              <text>Оружие России не нужно. Ей мозги требуются. И хотя бы троечку старичков.</text>
                                                              <subject>Re: чукча знает как беде помочь</subject>
                                                              <comments>
                                                                <comment id="3334264" depth="16">
                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3334264#t3334264</url>
                                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                  <date>2005-03-02 06:14:51</date>
                                                                  <text>Все высшие формы человеческого поведения, включая разум, должны быть надежно "заземлены" инстинктом. То, что называется "ответить за базар". В первою очередь должна испытывать "страх божий" власть. У нас она превратила взрослых в подростков чей-то там доказывающих. Нужен естественный отбор на атомарном уровне. Если при этом все перестреляют друг друга, - что же - такова судьба. Опыт показывает, что "машинка жизни и смерти" делает людей в конечном итоге более спокойными и достойными. Многие бастионы рабства пали. Пусть падет и безоружность народа.</text>
                                                                  <subject>таких не берут в бихевиористы</subject>
                                                                  <comments>
                                                                    <comment id="3334776" depth="17">
                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3334776#t3334776</url>
                                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                      <date>2005-03-02 06:26:19</date>
                                                                      <text>Если власти это создаёт пусть хотя бы минимальную угрозу - зачем же ей это разрешать? Пусть всё остаётся как есть как можно дольше. Под эту цель и средства искать. И людей, способных сохранять статус-кво как можно дольше. На месте главных начальников я бы так и действовал. Разве что загранице не понравится...</text>
                                                                      <subject>Re: таких не берут в бихевиористы</subject>
                                                                      <comments>
                                                                        <comment id="3335288" depth="18">
                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3335288#t3335288</url>
                                                                          <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                          <date>2005-03-02 06:43:16</date>
                                                                          <text>Ото ж! Именно власть английских и прочих шпионов и криминала против свободы продажи оружия.</text>
                                                                          <subject>Re: таких не берут в бихевиористы</subject>
                                                                          <comments>
                                                                            <comment id="3335544" depth="19">
                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3335544#t3335544</url>
                                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                              <date>2005-03-02 06:44:05</date>
                                                                              <text>На их месте так поступил бы каждый.</text>
                                                                              <subject>Re: таких не берут в бихевиористы</subject>
                                                                              <comments>
                                                                                <comment id="3335800" depth="20">
                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3335800#t3335800</url>
                                                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                                  <date>2005-03-02 06:56:03</date>
                                                                                  <text>Значит 1.Здесь Родос, здесь прыгай.2.Это - лакмусовая бумажка.
Либерализация, не выставляющая этот лозунг на первое место - не либерализация.</text>
                                                                                  <subject>Re: таких не берут в бихевиористы</subject>
                                                                                  <comments>
                                                                                    <comment id="3336056" depth="21">
                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336056#t3336056</url>
                                                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                                      <date>2005-03-02 07:00:24</date>
                                                                                      <text>А кого это в чём убедит? Ну, не либерализация.&lt;br /&gt;А если потребуется, убедят любого, что это суперлиберализация. Судей нет - аппелировать не к кому.</text>
                                                                                      <subject>Re: таких не берут в бихевиористы</subject>
                                                                                      <comments>
                                                                                        <comment id="3336312" depth="22">
                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336312#t3336312</url>
                                                                                          <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                                          <date>2005-03-02 07:15:32</date>
                                                                                          <text>Нет рычагов. Верно. Но можно об этом говорить везде и всегда. Может эти сны наяву сбудутся.</text>
                                                                                          <subject>Еще один глас вопиющего</subject>
                                                                                          <comments>
                                                                                            <comment id="3336568" depth="23">
                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336568#t3336568</url>
                                                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                                              <date>2005-03-02 07:17:37</date>
                                                                                              <text>Говорят, Ауробиндо Гхош медитировал усиленно в пользу победы над фашистской Германией. Потом говорил, что внёс весомый вклад в победу. Попробуй докажи обратное...</text>
                                                                                              <subject>Re: Еще один глас вопиющего</subject>
                                                                                              <comments>
                                                                                                <comment id="3336824" depth="24">
                                                                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336824#t3336824</url>
                                                                                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                                                  <date>2005-03-02 07:38:08</date>
                                                                                                  <text>Вот такие мы. Иногда я идучи по улице всеми фибрами ощущаю мизерабельность соотечественников. При том деловитых("промыкотных")и злобноватых. Но их так же и жалко. Замашут рученками если "начальство" не одобрит, обнажат остатки желтых зубов, вылезут седые лохматы. Картофельные люди. </text>
                                                                                                  <subject>грешно смеяться над постсоветскими инвалидами</subject>
                                                                                                  <comments>
                                                                                                    <comment id="3337592" depth="25">
                                                                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3337592#t3337592</url>
                                                                                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                                                      <date>2005-03-02 08:26:00</date>
                                                                                                      <text>Грешно. Но они-то не стеснялись раньше и не стесняются и ныне смеяться над "очкариками". &lt;br /&gt;Иногда мне кажется самой подходяшей для нашего общества метафора из Шопенгауэра "Мир - это госпиталь неизлечимых". Но что-то заставляет записываться в санитары этого госпиталя... </text>
                                                                                                      <subject>Re: грешно смеяться над постсоветскими инвалидами</subject>
                                                                                                      <comments>
                                                                                                        <comment id="3339384" depth="26">
                                                                                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3339384#t3339384</url>
                                                                                                          <user name="porogny" username="porogny" />
                                                                                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                                                                                          <date>2005-03-03 04:33:00</date>
                                                                                                          <text>Все у "картофельных людей" есть - "тиливизир" с сериалами, Дума, начальство, петросяны и "фабрика". А по сути они(мы) - те самые "сироты", на которых, качая головой, указывает плеткой БАЙ ("куда им без меня - пропадут", как бессмертно пишет Д.Е. в гестбуке). "Глаза печальнее коровьих". Идет поедание. "Стояла тихая Варфоломеевская ночь". И никто не поможет. Деловито считают оставшиеся головы. Большая еда.</text>
                                                                                                          <subject>Большая еда</subject>
                                                                                                          <comments>
                                                                                                            <comment id="3340152" depth="27">
                                                                                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3340152#t3340152</url>
                                                                                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                                                                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                                                                                              <date>2005-03-03 07:10:09</date>
                                                                                                              <text>Да. Но тошно видеть всё это, как ни пытайся смотреть на данность "хвилософски"...</text>
                                                                                                              <subject>Re: Большая еда</subject>
                                                                                                              <comments />
                                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3339384&amp;style=mine#t3339384</parent>
                                                                                                            </comment>
                                                                                                          </comments>
                                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3337592&amp;style=mine#t3337592</parent>
                                                                                                        </comment>
                                                                                                      </comments>
                                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336824&amp;style=mine#t3336824</parent>
                                                                                                    </comment>
                                                                                                  </comments>
                                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336568&amp;style=mine#t3336568</parent>
                                                                                                </comment>
                                                                                              </comments>
                                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336312&amp;style=mine#t3336312</parent>
                                                                                            </comment>
                                                                                          </comments>
                                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3336056&amp;style=mine#t3336056</parent>
                                                                                        </comment>
                                                                                      </comments>
                                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3335800&amp;style=mine#t3335800</parent>
                                                                                    </comment>
                                                                                  </comments>
                                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3335544&amp;style=mine#t3335544</parent>
                                                                                </comment>
                                                                              </comments>
                                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3335288&amp;style=mine#t3335288</parent>
                                                                            </comment>
                                                                          </comments>
                                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3334776&amp;style=mine#t3334776</parent>
                                                                        </comment>
                                                                      </comments>
                                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3334264&amp;style=mine#t3334264</parent>
                                                                    </comment>
                                                                  </comments>
                                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3332984&amp;style=mine#t3332984</parent>
                                                                </comment>
                                                              </comments>
                                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3331704&amp;style=mine#t3331704</parent>
                                                            </comment>
                                                          </comments>
                                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3329656&amp;style=mine#t3329656</parent>
                                                        </comment>
                                                      </comments>
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3329144&amp;style=mine#t3329144</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3328632&amp;style=mine#t3328632</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3323000&amp;style=mine#t3323000</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3322744&amp;style=mine#t3322744</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319160&amp;style=mine#t3319160</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3317624&amp;style=mine#t3317624</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3315832&amp;style=mine#t3315832</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3315576&amp;style=mine#t3315576</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313528&amp;style=mine#t3313528</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313272&amp;style=mine#t3313272</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3286392&amp;style=mine#t3286392</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3280248&amp;style=mine#t3280248</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3290232" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3290232#t3290232</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-02-26 08:25:32</date>
      <text>Из всего сказанного неотвратимо следует вывод: МАФИЯ НЕПОБЕДИМА.</text>
      <subject>МАФИЯ НЕПОБЕДИМА</subject>
      <comments>
        <comment id="3294072" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294072#t3294072</url>
          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
          <date>2005-02-27 02:29:02</date>
          <text>Мафий много. Они конкурируют. И в этом - шанс.</text>
          <subject>Re: МАФИЯ НЕПОБЕДИМА</subject>
          <comments>
            <comment id="3294584" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294584#t3294584</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-27 02:52:11</date>
              <text>Для кого - шанс? Мафии организованы и сплочены.&lt;br /&gt;Спецслужбы? Тут всё так запутано - кто есть кто.</text>
              <subject>Re: МАФИЯ НЕПОБЕДИМА</subject>
              <comments>
                <comment id="3304568" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3304568#t3304568</url>
                  <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                  <date>2005-02-28 04:33:04</date>
                  <text>Спецслужбы - мафии особого рода. Сам факт конкуренции "мафий" (по принципу организации, а не по внешним признакам)  дает  любопытные варианты "параллелограммов сил", это - все же веселее, чем железная поступь единой воли...&lt;br /&gt;Вы с идеей "консенсусной олигархии" Иванова знакомы?</text>
                  <subject>Re: МАФИЯ НЕПОБЕДИМА</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3305592" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3305592#t3305592</url>
                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                      <date>2005-02-28 06:20:00</date>
                      <text>Не знаком. Поможете? Буду благодарен весьма.</text>
                      <subject>Re: МАФИЯ НЕПОБЕДИМА</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3309176" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3309176#t3309176</url>
                          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                          <date>2005-02-28 09:44:07</date>
                          <text>Характеристика режимов Ельцина и Путина, интересный анализ "революционной ситуации", расклада сил "революционеров" и "контрреволюционеров" современной России - в публикации Виталия Иванова &lt;a href="http://www.antirev.ru/read/antirev/" rel="nofollow"&gt;"Антиреволюционер"&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Другие статьи на его сайте &lt;a href="http://www.antirev.ru/" rel="nofollow"&gt;"Антиреволюционер" &lt;/a&gt;:&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.antirev.ru/read/party/" rel="nofollow"&gt;"Двухпартийная Россия"&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.antirev.ru/read/orange/" rel="nofollow"&gt;"Россия - не Украина или почему мне не нравится Ющенко"&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;+ &lt;a href="http://zvezda.ru/article.php?area=2&amp;amp;id=362&amp;amp;sub=17" rel="nofollow"&gt;Виталий Иванов. "Лично для себя я выбрал позицию антиреволюционера"&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;Виталий Иванов - заместитель редактора отдела политики и экономики газеты &lt;a href="http://www.vedomosti.ru/" rel="nofollow"&gt;"Ведомости"&lt;/a&gt;.</text>
                          <subject>Весьма здравые суждения:</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3310712" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3310712#t3310712</url>
                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                              <date>2005-02-28 12:58:17</date>
                              <text>Спасибо. Прочёл. Достаточно здраво. Но не более.&lt;br /&gt;</text>
                              <subject>Re: Весьма здравые суждения:</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3310968" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3310968#t3310968</url>
                                  <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                                  <date>2005-02-28 02:02:58</date>
                                  <text>Можете предложить автора "более чем"?</text>
                                  <subject>Re: Весьма здравые суждения:</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3311224" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3311224#t3311224</url>
                                      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                      <date>2005-02-28 02:35:53</date>
                                      <text>Нет. То-то и плохо, что текстов, адекватно отражающих происходящее в России, практически - на мой взгляд! - нет. Как в притче про слепых и слона: каждый описывает "ощупываемую часть", но в целом не может рассказть о том, что есть слон на самом деле. В итоге из публикаций трудно составить реальное представление о политике в РФ.&lt;br /&gt;И сделать качественный нетривиальный прогноз событий - невозможно...</text>
                                      <subject>Re: Весьма здравые суждения:</subject>
                                      <comments>
                                        <comment id="3313016" depth="10">
                                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313016#t3313016</url>
                                          <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                                          <date>2005-02-28 06:00:00</date>
                                          <text>Что для Вас важнее в прогнозе: нетривиальность или реалистичность?</text>
                                          <subject>Re: Весьма здравые суждения:</subject>
                                          <comments>
                                            <comment id="3314040" depth="11">
                                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3314040#t3314040</url>
                                              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
                                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
                                              <date>2005-02-28 06:40:02</date>
                                              <text>Как правило, нетривиальные суждения наиболее реалистичны.&lt;br /&gt;Если б в августе 98-го некто сделал бы прогноз, что президентом в 2000-м станет человек типа Путина - это был бы весьма нетривиальный прогноз.&lt;br /&gt;Кто-то в 2001-м предсказал Фрадкова в роли премьера - тоже нетривиально. И так далее.&lt;br /&gt;ГКЧП в концек концов тоже было нетривиальное событие.&lt;br /&gt;Вот и сегодня я жду какого-то сюрприза...</text>
                                              <subject>Re: Весьма здравые суждения:</subject>
                                              <comments>
                                                <comment id="3315064" depth="12">
                                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3315064#t3315064</url>
                                                  <user name="Иван Лабазов" username="labazov" />
                                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/101718219/1652557" height="100" width="100" />
                                                  <date>2005-02-28 07:06:38</date>
                                                  <text>Вам не представляется реалистичным прогноз: конституционная реформа, переход к выборам президента парламентом, премьер Путин в 2008? Плюс попытка учинить московский "майдан" в 2007 после выборов Думы по новой системе или в 2008 после выборов декоративного президента? </text>
                                                  <subject>Re: Весьма здравые суждения:</subject>
                                                  <comments>
                                                    <comment id="88724856" depth="13">
                                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=88724856#t88724856</url>
                                                      <user name="tricky11" username="tricky11" />
                                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/119664031/44902827" height="74" width="100" />
                                                      <date>2015-04-07 08:37:52</date>
                                                      <text>Представляется, почти всё. Только в выборах президента парламентом нынче смысла нет.</text>
                                                      <comments />
                                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3315064&amp;style=mine#t3315064</parent>
                                                    </comment>
                                                  </comments>
                                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3314040&amp;style=mine#t3314040</parent>
                                                </comment>
                                              </comments>
                                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3313016&amp;style=mine#t3313016</parent>
                                            </comment>
                                          </comments>
                                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3311224&amp;style=mine#t3311224</parent>
                                        </comment>
                                      </comments>
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3310968&amp;style=mine#t3310968</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3310712&amp;style=mine#t3310712</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3309176&amp;style=mine#t3309176</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3305592&amp;style=mine#t3305592</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3304568&amp;style=mine#t3304568</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294584&amp;style=mine#t3294584</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294072&amp;style=mine#t3294072</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3290232&amp;style=mine#t3290232</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3293816" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293816#t3293816</url>
      <user name="Erwald" username="erwald" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
      <date>2005-02-27 02:28:11</date>
      <text>Спасибо. А есть ли смысл сегодня всерьез налаживать такой тип организаций? &lt;br /&gt;Ведь нелепо выглядит ректор мед.университета в "Одессе-маме" в одеянии Великого магистра:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="http://www.yug.odessa.ua/sn19_6_04/5.html" rel="nofollow"&gt;&lt;img src="http://www.yug.odessa.ua/sn19_6_04/images/zaparsleva.jpg"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Единственный трезвый вариант - налаживание мафиозно-коммерческих связей связей (с итальянцами) с отступным закосом под дурку ("Ельцин - рыцарь Мальтийского ордена"). &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
      <comments>
        <comment id="3295096" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295096#t3295096</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-27 04:06:28</date>
          <text>А причём здесь одеяние? 12-летний подросток над пиписькой другого пола будет хохотать до колик. Но его этой пиписькой и сделали. С хохотком. Это жизнь. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;С т.з. социальной масонство есть иерархия по принципу з+1. Есть ученик, подмастерье, мастер и великий мастер. Подмастерье знает, что он руководит учеником и подчиняется мастеру, но не знает, что мастер подчинаяется великому мастеру. На уровне учеников организация может заниматься выращиванием утят, а на уровне великого мастера - торговать наркотиками. Или на уровне учеников - торговать наркотиками, а на уровне великого мастера убивать торговцев наркотиками. 3+1, цели никогда неизвестны. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ну а маскировка входит в пакет. Это само собой - "Джуна Давиташвили - коммандор трансгалактического дистрикта квадротронной констелляции". </text>
          <comments>
            <comment id="3296120" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3296120#t3296120</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-02-27 05:21:09</date>
              <text>Шибко умные люди придумали такую систему - программисты. Да ещё кроме маскировочки защиту поставили, и не только от дураков, а вообще от шибко любознательных. Над пиписькой не хочется смеяться. Думаешь, что теперь с ней лучше делать. Почёсывывая в разных местах...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295096&amp;style=mine#t3295096</parent>
            </comment>
            <comment id="3297656" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297656#t3297656</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-02-27 07:56:01</date>
              <text>Вы пишите, что переход на новый уровень = дешифровка. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Cхема "разматывания" вероятно должна во что-то упираться, т.е. быть едина? Например, в Вашем святочном рассказе король Артур кажется не имеет никаких проблем в общении с окружающими.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Могли ли быть масоны в этом смысле параллельной веткой католичеству?</text>
              <subject>ein Lehrling, ein Geselle, ein Meister</subject>
              <comments>
                <comment id="3299448" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3299448#t3299448</url>
                  <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
                  <date>2005-02-27 09:52:56</date>
                  <text>В своё время мы обсудим и этот вопрос.</text>
                  <subject>Re: ein Lehrling, ein Geselle, ein Meister</subject>
                  <comments />
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297656&amp;style=mine#t3297656</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295096&amp;style=mine#t3295096</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293816&amp;style=mine#t3293816</parent>
        </comment>
        <comment id="3319928" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319928#t3319928</url>
          <user name="elatus" username="elatus" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/80287458/2475315" height="76" width="75" />
          <date>2005-03-01 03:16:20</date>
          <text>Странно, что разговор о масонах свелся к мафии.&lt;br /&gt;Потому так и зациклились на американской высадке в Италии&lt;br /&gt;что это единственное участие мафии в большой политике.&lt;br /&gt;А так мафия это контроль за проститутками, наркотой и самогоном.&lt;br /&gt;Вообще мафия - это отрыжка еврейской "хаскалы", когда смотришь какое нибудь "Однажды в Америке" так и воняет одесской таранькой.&lt;br /&gt;Та же "эстетика" и семантика - Беня Крик в Чикаго.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Масоны это другое, это понимание что худшее из зол - тирания&lt;br /&gt;и что единственное что может сделать в этом мире порядочный человек -&lt;br /&gt;бороться с тиранией.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Да здравствует СВОБОДА,РАВЕНСТВО,БРАТСТВО&lt;br /&gt;смерть тирану&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;P.S. Кстати меня назначили в нашем учебном заведении ответственным за &lt;br /&gt;"международные связи" никто не подскажет с чего начать, или я уже начал?</text>
          <subject>Одесса-мама</subject>
          <comments>
            <comment id="3321976" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3321976#t3321976</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-01 06:05:48</date>
              <text>Нет, ну почему лишь к мафии.&lt;br /&gt;ДЕ привел интересное сравнение на счет "пиписьки". Понятно, что мы наследники пространства, в немалой степени &lt;a href="http://samisdat.com/3/311-876.htm" rel="nofollow"&gt;организованного когда-то чудаками&lt;/a&gt;, и что кого-то реальная глубина этой информации может повергнуть в священный трепет с переодеванием. Немного непонятно воссоздание инфраструктуры в XXI веке. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Как бы в очередной раз уже была отмечена тема управляемых "операционых систем" человека, их создание и дальнейшее разруливание. К Троцкому (согл. пред.ветке) человек приходил не как джентельмен, а в капюшоне и от имени "галактической уткоматки", к педро-гонсалесу в качестве падре, а дону Джовани тоже с понятиями его круга. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Мафия частный случай, хотя, надо полагать, и переферийный. С основным же, Дмитрий Евгеньевич, обещал в перспективе помочь.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;</text>
              <subject>Re: Одесса-мама</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3319928&amp;style=mine#t3319928</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3293816&amp;style=mine#t3293816</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3294840" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294840#t3294840</url>
      <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
      <date>2005-02-27 03:34:06</date>
      <text>Вниманаю всех, кто не приемлет Пошлость.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Дамы и господа, кому не чуждо изобразительное творчество. Приглашаем вас принять участие в свободной арт-акции&lt;br&gt;&lt;br /&gt;ОТ ПОШЛОГО ПРОШЛОГО - К НАСТОЯЩЕМУ БУДУЩЕМУ&lt;br /&gt;Мы принимаем визуальные образы, иллюстрирующие "Пять признаков пошлости" &lt;a name="cutid1"&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Раз. Пошлость - это истинный антипод Красоты, той самой, которая, по Достоевскому, спасет мир. При этом Пошлость отнюдь не выглядит уродливо, напртоив, стремится быть привлекательной.&lt;br /&gt;Два. За привлекательной упаковкой Пошлости всегда кроется Разочарование, обман, в котором содержание уступает обещанию, заявленному в упаковке. Под многочисленными обертками - всегда отстуствие обещанной сути.&lt;br /&gt;Три. Пошлость изнутри - это всегда воинствующее Отсутствие. Агрессивное отсутствие вкуса, отсутствие смысла, отсутствие таланта, отсуствие души.&lt;br /&gt;Четыре. Агрессивность Пошлости проявляется в культе фриков, дегенаратов и прочих уродов в исполнении нормальных людей. Исключительно пОшло, и очень привествуется Пошлостью, когда умный, способный и воспитанный человек изображает тупого дауна, трасвестита или негодяя.&lt;br /&gt;Пять. Пошлость ничего не создает, лишь всегда использует то, что сделано Красотой, примитивизируя ее и опошляя, играя "на понижение уровня" до самого нижнего плинтуса. Пошлость - пособник деградации, абсолютный антипод Красоты, которая спасет мир...&lt;br /&gt;&lt;a name='cutid1-end'&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;Главный критерий - искренность и не-пошлость.&lt;br /&gt;Работы принимаются в виде макетов постеров А2 и/или флеш-анимированных мультов. Минималистические изобразительные средства допустимы.&lt;br /&gt;Лучшие работы будут экспонироваться в клубе "35мм" на Покровке во время музыкального фестиваля 2 и 3 апреля 2005 года.&lt;br /&gt;Работы принимаются до 15 марта 2005 года. Гонорар возможен.&lt;br /&gt;Вопросы задавать сюда: unvirtual@yandex.ru для baskerwill.&lt;br /&gt;------&lt;br /&gt;Долой Пошлость!</text>
      <subject>Сори за оффтоп</subject>
      <comments>
        <comment id="3295352" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295352#t3295352</url>
          <user name="Галковский Дмитрий Евгеньевич" username="galkovsky" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/7602966/1380996" height="46" width="48" />
          <date>2005-02-27 04:09:47</date>
          <text>Реплика из креслица:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- Вообще-то апофеоз пошлости - это разговоры о пошлости. Так что я о пошлости ничего говорить не буду.</text>
          <subject>Re: Сори за оффтоп</subject>
          <comments>
            <comment id="3297400" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297400#t3297400</url>
              <user name="porogny" username="porogny" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
              <date>2005-02-27 07:53:46</date>
              <text>Дмитрий Евгеньевич! Обращаюсь прямо к Вам с техническим вопр.Есть прикольная фотогр. о мафии. Не знаю как ее с рабочего стола вставить в сообщение в ЖЖ. Поможите.</text>
              <subject>Re: Сори за оффтоп</subject>
              <comments>
                <comment id="3305336" depth="4">
                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3305336#t3305336</url>
                  <user name="waitas" username="waitas" />
                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                  <date>2005-02-28 05:19:13</date>
                  <text>Поместите где-нить в инете и в ;; дайте на нее ссылку</text>
                  <subject>Re: Сори за оффтоп</subject>
                  <comments>
                    <comment id="3306360" depth="5">
                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3306360#t3306360</url>
                      <user name="porogny" username="porogny" />
                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                      <date>2005-02-28 06:42:06</date>
                      <text>А со своего компа?</text>
                      <subject>Re: Сори за оффтоп</subject>
                      <comments>
                        <comment id="3307128" depth="6">
                          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307128#t3307128</url>
                          <user name="waitas" username="waitas" />
                          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                          <date>2005-02-28 07:25:02</date>
                          <text>Насколько я знаю никак. Вы на любой картинке в ЖЖ правой кнопкой ткните. Там путь увидете - везде ссылка на место в инете.&lt;br /&gt;Вывесите где-нибудь, потом в ЖЖ напишите строчку&lt;br /&gt;&lt;img src="ddd" /&gt;&lt;br /&gt;Вместо ddd - ссылку на картинку.</text>
                          <subject>Re: Сори за оффтоп</subject>
                          <comments>
                            <comment id="3307384" depth="7">
                              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307384#t3307384</url>
                              <user name="waitas" username="waitas" />
                              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/42707518/2990547" height="92" width="100" />
                              <date>2005-02-28 07:26:08</date>
                              <text>См. Тему</text>
                              <subject>&amp;lt;img src=&amp;quot;ddd&amp;quot; /&amp;gt;</subject>
                              <comments>
                                <comment id="3308152" depth="8">
                                  <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308152#t3308152</url>
                                  <user name="porogny" username="porogny" />
                                  <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                  <date>2005-02-28 08:26:04</date>
                                  <text>Спасибо Waitas! Спасибо также Volodimir K! Все понял. Размещу с ресурса в сети.</text>
                                  <subject>Re: &amp;lt;img src=&amp;quot;ddd&amp;quot; /&amp;gt;</subject>
                                  <comments>
                                    <comment id="3311480" depth="9">
                                      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3311480#t3311480</url>
                                      <user name="porogny" username="porogny" />
                                      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/24646735/5765234" height="90" width="100" />
                                      <date>2005-02-28 03:33:41</date>
                                      <text>Нашел в интернете вот такую картинку. К слову сказать, автор так ее и назвал – МАФИЯ&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;img src="http://img.photosight.ru/2004/09/12/612863.jpg"&gt;</text>
                                      <subject>Утки-мафиози</subject>
                                      <comments />
                                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3308152&amp;style=mine#t3308152</parent>
                                    </comment>
                                  </comments>
                                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307384&amp;style=mine#t3307384</parent>
                                </comment>
                              </comments>
                              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3307128&amp;style=mine#t3307128</parent>
                            </comment>
                          </comments>
                          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3306360&amp;style=mine#t3306360</parent>
                        </comment>
                      </comments>
                      <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3305336&amp;style=mine#t3305336</parent>
                    </comment>
                  </comments>
                  <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3297400&amp;style=mine#t3297400</parent>
                </comment>
              </comments>
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295352&amp;style=mine#t3295352</parent>
            </comment>
            <comment id="3340920" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3340920#t3340920</url>
              <user name="baskerwill" username="baskerwill" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/21060268/2719280" height="80" width="100" />
              <date>2005-03-03 08:49:47</date>
              <text>Безусловно. Если учесть, что пошлость - это еще и сокровенная низость, кому охота что-нибудь случайно выболтать про себя люимого?</text>
              <subject>Re: Сори за оффтоп</subject>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3295352&amp;style=mine#t3295352</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3294840&amp;style=mine#t3294840</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3303288" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3303288#t3303288</url>
      <user name="Falcão" username="falcao" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
      <date>2005-02-28 01:55:41</date>
      <text>Не совсем по теме данной ветки, но всецело навеяно обсуждаемыми здесь вопросами. Меня интересует Ваш взгляд на возникновение православия (когда, где, под каким влиянием, с какими целями). С учётом того, что Вы говорили насчёт Византии, вопрос выглядит вполне уместно. Я также вспоминаю одну фразу, сказанную Вами в Гестбуке, о некоторой близости православия и англиканства.</text>
      <subject>о православии</subject>
      <comments>
        <comment id="3306872" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3306872#t3306872</url>
          <user name="acrolect" username="acrolect" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/25536925/2710884" height="90" width="90" />
          <date>2005-02-28 07:07:37</date>
          <text>Да, очень интересный вопрос. Вообще, про закон "недавних древностей" хотелось бы услышать поподробнее. </text>
          <subject>присоединяюсь</subject>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3303288&amp;style=mine#t3303288</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="3314552" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3314552#t3314552</url>
      <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
      <date>2005-02-28 07:06:22</date>
      <text>Дмитрий Евгеньевич, а не могли бы Вы как-нибудь рассказать о финской гражданской войне и "зимней войне".  (Я искала в ваших прежних работах, но не нашла. Возможно искала плохо - может мне кто-нибудь подскажет, если знает?)Спасибо.</text>
      <subject>Кому про что...</subject>
      <comments />
    </comment>
    <comment id="3325048" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325048#t3325048</url>
      <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
      <date>2005-03-01 07:57:10</date>
      <text>Странно: масонская тема не привлекла многих из постоянных гостей ДЕГ. Узок круг обсуждающих эту проблему.</text>
      <comments>
        <comment id="3325560" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325560#t3325560</url>
          <user name="Владимир Семенов" username="semenoff" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/102442565/5367672" height="100" width="73" />
          <date>2005-03-01 08:03:21</date>
          <text>Все-таки эта тема только - об итальянской мафии. </text>
          <comments>
            <comment id="3328888" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3328888#t3328888</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-03-02 05:34:35</date>
              <text>Да, вроде, и она заслуживает большего внимания.</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325560&amp;style=mine#t3325560</parent>
            </comment>
            <comment id="3329912" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3329912#t3329912</url>
              <user name="Erwald" username="erwald" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/56783973/998729" height="100" width="100" />
              <date>2005-03-02 07:22:38</date>
              <text>Греки до такого уровня не дожили</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325560&amp;style=mine#t3325560</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325048&amp;style=mine#t3325048</parent>
        </comment>
        <comment id="3327352" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3327352#t3327352</url>
          <user name="Falcão" username="falcao" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/106950691/2368771" height="64" width="100" />
          <date>2005-03-01 11:39:59</date>
          <text>Это как раз не странно. Я, например, чувствую себя при обсуждении данной темы как человек, не совсем твёрдо умеющий складывать цифирь, а мне толкуют про какие-нибудь "тройные интегралы".</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325048&amp;style=mine#t3325048</parent>
        </comment>
        <comment id="3330168" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3330168#t3330168</url>
          <user name="olhanninen" username="olhanninen" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/70729960/5517159" height="100" width="81" />
          <date>2005-03-02 09:00:55</date>
          <text>Очень даже привлекла - как заполнение бескрайних пробелов в образовании. И тема мафии тоже. И в связке.&lt;br /&gt;Интересно было бы еще почитать полемику о масонстве в России. Например, кто такой граф Елагин, а то в нете про него мало информации...</text>
          <comments />
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325048&amp;style=mine#t3325048</parent>
        </comment>
        <comment id="3331192" depth="2">
          <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3331192#t3331192</url>
          <user name="oldAdmiral" username="oldadmiral" />
          <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/8434486/1436531" height="100" width="83" />
          <date>2005-03-02 04:51:24</date>
          <text>Видимо все остальные - масоны :)</text>
          <comments>
            <comment id="3331448" depth="3">
              <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3331448#t3331448</url>
              <user name="Владимир ПОЛЯКОВ" username="verybigfish" />
              <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/31425563/2274193" height="50" width="50" />
              <date>2005-03-02 05:01:50</date>
              <text>Вероятней - опасающиеся этой темы...</text>
              <comments />
              <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3331192&amp;style=mine#t3331192</parent>
            </comment>
          </comments>
          <parent>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=3325048&amp;style=mine#t3325048</parent>
        </comment>
      </comments>
    </comment>
    <comment id="56572536" depth="1">
      <url>http://galkovsky.livejournal.com/48248.html?thread=56572536#t56572536</url>
      <user name="baronshabbat" username="baronshabbat" />
      <userpic url="http://l-userpic.livejournal.com/113555847/41601150" height="98" width="98" />
      <date>2012-11-13 02:00:43</date>
      <text>Хай. Живые есть? ))&lt;br /&gt;&lt;i&gt;"Но после завоевания Италии Наполеоном Сицилия попала под английский контроль."&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;Вот совсем не понял...</text>
      <comments />
    </comment>
  </comments>
</entrypage>